<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Anton Strenger (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<Language_pt_BR>
		<!-- DOM TEXT -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_ETHIOPIA_TEXT">
			<Text>Que as bênçãos desçam sobre vós, honrado e justo Imperador da Etiópia, Haile Selassie. O vosso legado como um dos maiores governantes da Etiópia, e como o líder espiritual do movimento Rastafári, é ofuscado apenas pela influência que tivestes na diplomacia e na cooperação política em todo o mundo. Ao introduzir a primeira constituição escrita da Etiópia, plantastes as sementes da democracia que se enraizariam nos próximos anos e vosso conhecimento infinitamente vasto em assuntos globais garantiu o lugar da Etiópia como um membro fundador das Nações Unidas. Liderando esforços para reformar e modernizar a nação durante o vosso reinado, mudastes o curso da história da Etiópia para sempre.[NEWLINE][NEWLINE]Venerado Rei, vosso comportamento sereno uma vez protegeu as pessoas dos inúmeros conflitos que assolam as nações dos homens. E o reino busca a vós para lhes garantir a paz mais uma vez. Ireis liderar o povo com coragem e autoridade, avançando para uma nova era? Ireis construir uma civilização que resista ao teste do tempo?</Text>
		</Row>
		<!-- CIVILIZATION TEXT -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TITLE">
			<Text>Etiópia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_FACTOID_HEADING">
			<Text>Fatos Curiosos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_FACTOID_TEXT">
			<Text>The calendar used in Ethiopia, known as the Ge'ez, is based on the Coptic Calendar developed in ancient Egypt. Thanks to the Ge'ez, Ethiopia is the only nation in the world with a 13th month.[NEWLINE][NEWLINE]Legend has it that the stimulating effects of coffee were first discovered in Ethiopia, when a goatherd named Kaldi observed his goats bucking wildly after eating the berries of a coffee plant.[NEWLINE][NEWLINE]Ethiopia's capital city of Addis Ababa is one of the highest capitals in the world, sitting at an elevation nearly 8000 ft (2400m) above sea level.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_2">
			<Text>Clima e Terreno</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_3">
			<Text>Origins of Human Development</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_4">
			<Text>Pré-História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_5">
			<Text>Early Kingdoms</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_6">
			<Text>Return of the Solomonic Dynasty</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_7">
			<Text>Islamic Invasion</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_8">
			<Text>Age of Princes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_9">
			<Text>Haile Selassie</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_10">
			<Text>Italian Occupation</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_11">
			<Text>The Derg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_12">
			<Text>Present-day Ethiopia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_1">
			<Text>Home to ancient empires dating back to the waning centuries of the first millennium BC, Ethiopia has a storied history driven by the rule of great kings and emperors. As one of the few African nations to avoid the colonial ambitions of Europe, Ethiopia maintained its sovereignty well into the 20th century, remaining independent until the invasion of Italian forces led by Mussolini in 1935. It was during this period that noted Emperor Haile Selassie brought Ethiopia to the forefront of global affairs, as his nation endured the conflicts of World War II, and he strove to set Ethiopia on a path of modernization and progressive reform.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_2">
			<Text>Ethiopia, Africa's tenth largest nation, covers the majority of the Horn of Africa, nestled along the continent's northeastern coast. Bisected by the Great Rift Valley, Ethiopia's geography is dominated by highly elevated plateaus and disjointed mountain ranges. Sitting atop the African tectonic plate, which has been in the process of splitting apart for millions of years, Ethiopia has found itself on the receiving end of frequent earthquakes throughout history. The country is also home to several dozen active and dormant volcanoes, including Erta Ale, one of the few volcanoes in the world with an ever-present lake of lava on its summit. The climate of Ethiopia varies greatly, although the nation as a whole is part of a tropical zone with heavy rainfall during the summer monsoon season followed by a dry, moderate winter.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_3">
			<Text>The Great Rift Valley cutting across central Ethiopia has long been considered the birthplace of human development. Numerous fossil remains have been discovered within the valley, in particular the famous skeleton known as "Lucy," which is estimated to be approximately three million years old. These early Hominids later developed into the earliest Homo sapiens, who lived throughout Ethiopia in small groups more than 100,000 years ago.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_4">
			<Text>As early as the 10th millennium BC, Ethiopia was inhabited by tribal peoples who subsisted using early forms of agriculture and animal husbandry. Later during the height of the ancient Egyptian civilization, traders from both nations established routes for the exchange of gold, obsidian, ivory, and other precious materials. These early inhabitants of Ethiopia, who lived in what is known as the mysterious Land of Punt, developed many of the early agricultural practices that are still part of Ethiopian culture today.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_5">
			<Text>As the most advanced of the early Ethiopian kingdoms, the powerful Axumite Empire is well documented in history, but also steeped in legend. Founded in roughly the 4th century BC, Axum grew to become a powerful center of trade over the next five hundred years. The valuable commodities of frankincense and myrrh, harvested from trees prevalent in Ethiopia, brought great wealth to the city of Axum and its people. Through the exportation of these goods, plus lucrative trades in ivory and various precious metals, Axum became an integral part of the trade routes connecting Egypt, Rome, and India, enough so to facilitate the minting of currency within Axum to support the flourishing local economy.[NEWLINE][NEWLINE]However, after centuries of prosperity, legends say the expansive empire's downfall came at the hands of a rebellious queen named Gudit. As the story goes, Axum had long been a stronghold of Christianity, and the Jewish queen Gudit sought the throne by way of conquest, purportedly devastating the countryside before murdering the royal family of Axum. Although the story of Gudit's life and brief reign is mysterious and controversial, it can be said with certainty that the decline of Axum did coincide with her speculated arrival in the 10th century AD.[NEWLINE][NEWLINE]The Zagwe Dynasty, established in the early 12th century after the fall of Axum, was the first dynasty of the Ethiopian Empire, which would control the nation well into the 20th century. Although the Zagwe Dynasty was only in power for little more than a century, they contributed greatly to the spread of Christianity throughout Ethiopia, which would play a major role in the future of the country.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_6">
			<Text>In 1270 AD, the monarchy that would control Ethiopia for the coming centuries arose under the leadership of Emperor Yekuno Amlak, founder of the Solomonic Dynasty. The rulers of the Solomonic Dynasty attributed their lineage to the great biblical king Solomon and his queen, Makeda. As legend has it, in the 10th century BC, Queen Makeda travelled from her kingdom in Sheba (thought to have formed part of modern Ethiopia) to Israel in an effort to learn from the wisdom of revered king Solomon. Although accounts differ as to her relationship with Solomon, Makeda later gave birth to a son, Menelik. Said to have been educated in the court of Solomon before returning to Ethiopia, Menelik brought with him the legendary Ark of the Covenant as a gift from Solomon. Ruling sometime around 950 BC, Menelik I was the originator of the biblical ancestry held sacred by later Emperors of Ethiopia.[NEWLINE][NEWLINE]Nearly 2,000 years after the reign of Menelik, Yekuno Amlak claimed to have traced his ancestry through a long line of relatives to establish a clear connection to the legendary emperor and his parents. This newly formed Solomonic Dynasty maintained its rule over Ethiopia for more than five centuries, lasting until the reign of Haile Selassie in the 1970s. Fully supported by the influential Ethiopian Orthodox Church (which to this day still claims to be holding the legendary Ark of the Covenant), the Solomonic emperors enjoyed relative stability during their reign, despite several attempted incursions from outside the country.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_7">
			<Text>During the mid-16th century, Ethiopia was bordered by the increasingly powerful Islamic Kingdom of Adal, led by Imam Ahmad Gargn, known colloquially as "The Conqueror." Initiating a holy war against the Christians of Ethiopia in 1529, Imam Ahmad spurred the great conflict that came to be known as the Ethiopian-Adal War. As battles raged for nearly 15 years, Ahmad was nearly successful in wiping out the entire kingdom, laying claim to vast swaths of Ethiopian territory.[NEWLINE][NEWLINE]After suffering such great losses, the Ethiopian Empire was forced to call on the assistance of Portuguese reinforcements to help in repelling the Islamic armies. Explorers and missionaries from Portugal had reached Ethiopia in the prior decades, intent on converting the populace to Roman Catholicism, and were fighting a war of their own against the Islamic Ottomans.  After a prolonged conflict that eventually drew the Ottomans in to aid the Adals, the war was settled in 1543 following the deaths of both Imam Ahmad and the Portuguese general Cristovao da Gama. Ethiopia was left to recover from the war, but the rapid spread of Catholicism in the surrounding regions led to internal strife as the Ethiopian Orthodox Church struggled to maintain a firm grip on the nation.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_8">
			<Text>The period known as the Zamana Mesafent, or "Age of Princes" in the 18th century was marked by near constant turmoil within Ethiopia. The development of opposing religious factions, along with constant regional disputes, led to the collapse of central government control. As battles erupted between the princes, warlords, and nobility, each attempting to divide the region and increase their own power, the common people of Ethiopia were forced to endure the ravages of these futile conflicts.[NEWLINE][NEWLINE]The Emperor who finally brought an end to the Age of Princes, Kassa Hailu, first gained notoriety as an outlaw and highwayman. Assembling an army and amassing great wealth through his smuggling operations, Kassa Hailu gained popular support by sharing his riches with the poor. After uniting several of the decentralized provinces and gaining a strong following, Hailu was eventually crowned as Emperor Twedoros II in 1855. Following his coronation, Ethiopia as a whole stabilized, and his reign is considered by many to mark the beginnings of modern Ethiopia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_9">
			<Text>Perhaps the best remembered of Ethiopia's great emperors, Haile Selassie, ascended the throne in 1930 and quickly gained recognition throughout the world for Ethiopia and its people. During his reign he made a strong push for the abolition of slavery, a prospect that had been suggested, but never fulfilled, by his many predecessors. Emperor Selassie was also deeply concerned with modernizing his nation and ending many of the feudal policies that still held sway in Ethiopia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_10">
			<Text>In 1935, the Fascist Italian regime led by Benito Mussolini invaded Ethiopia in an attempt to claim the territory as a province of Italy. Facing a superior military force, Ethiopia was unable to repel the invasion, and by 1936, Mussolini had declared the establishment of an Italian Empire including the occupied Ethiopian territory. During this period, Haile Selassie was forced into exile, taking refuge in Great Britain throughout the occupation. Selassie made his case for the defense of Ethiopia to the League of Nations, including a stern reproach of Italy's use of mustard gas against Ethiopian soldiers and citizens alike. Despite his plea, international assistance was not forthcoming, and years passed before the British East African Campaign of World War II was successful in ending the Italian occupation. Haile Selassie returned to his throne as Emperor of Ethiopia following Italy's defeat, and he would rule successfully for nearly 40 years before the arrival of a new threat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_11">
			<Text>In 1974, a Communist-led military coup resulted in Haile Selassie's removal from power and imprisonment within the royal palace. The group deposing him, known as the Derg, formed the Provisional Military Government of Socialist Ethiopia and ruled with an iron fist. Selassie died mysteriously while imprisoned, a controversial subject that continues to stir debate today. As the Derg and their communist ideals were not universally supported, their military coup also marked the beginning of the Ethiopian Civil War. This great conflict claimed the lives of several hundred thousand innocent bystanders as fighting continued for over 15 years. In 1991, the Ethiopian People's Revolutionary Democratic Front was finally successful in overthrowing the government, leading to the creation of a new constitution and a democratically elected government.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_12">
			<Text>Known today as the Federal Democratic Republic of Ethiopia, the nation faces a number of major socio-economic issues as the second most populous country in Africa. The wide-ranging geographic isolation facing some groups within the country has made it increasingly difficult to provide education, healthcare, and, in many cases, the basic necessities of life. Although the nation currently holds multiparty elections, corruption within the government is a constant concern, and crackdowns in recent years have led to international condemnation over the killing of protesters and opposition party members.</Text>
		</Row>
		<!-- LEADERS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_NAME">
			<Text>Haile Selassie</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TITLES_1">
			<Text>Imperador da Etiópia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_SUBTITLE">
			<Text>Líder da Etiópia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_LIVED">
			<Text>1892-1975 d.C</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_FACT_1">
			<Text>Haile Selassie was the first person of African descent to ever appear on the cover of Time magazine, when he was featured shortly after his coronation in 1930. He was also named "Time Man of the Year" in 1935.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_FACT_2">
			<Text>Of the many rumors surrounding Selassie's death, a consistently reoccurring report states that his bones were discovered buried in the Imperial palace underneath a lavatory.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_2">
			<Text>Early Life and Politics</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_3">
			<Text>Emperor to Exile</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_4">
			<Text>Return to Power</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_5">
			<Text>Decades of Rule</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_6">
			<Text>Imprisonment and Death</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_7">
			<Text>Rastafarian God</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_8">
			<Text>Julgamento da História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_1">
			<Text>Known as the "Conquering Lion of the Tribe of Judah," "King of Kings," and "Elect of God," Haile Selassie ruled Ethiopia as emperor for nearly 40 years in the 20th century. Born as Lij Tafari Makonnen in 1892, the man who came to be known as Haile Selassie spent his life serving the interests of Ethiopia and bringing his nation to the forefront of African politics. Best known for reforming the ancient feudal practices of Ethiopia through his attempts at modernizing the nation, Haile Selassie worked tirelessly to gain international recognition for Ethiopia on the world stage. His legacy in global politics has been surpassed only by his role as the messiah of the Rastafari religion, among whose followers he is venerated as the god who will lead the Rastas back to their homeland of Ethiopia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_2">
			<Text>As the son of a provincial governor, Haile Selassie spent his formative years under the tutelage of several mentors selected by his father, including an influential monk named Abba Samuel. As his education continued, Selassie was seen fit to rule as governor of several minor provinces, and by age 17, had already established himself as a rising political star. During his time as governor, Selassie emerged as a progressive thinker among his peers, introducing policies that reduced the feudal control of the nobles by increasing the authority of the central government.[NEWLINE][NEWLINE]In 1916, Haile Selassie was named Regent Plenipotentiary, serving under Empress Zewdito, placing him in the position of heir apparent to the throne. With both conservative and progressive supporters alike, Selassie was the ideal regent. However, over the course of his appointment, Selassie's support among the progressives throughout Ethiopia continued to grow, much to the chagrin of the conservative Empress. Although Empress Zewdito was the nominal leader of Ethiopia, as regent, Selassie handled much of the government's administration himself. During this period, Selassie is credited with ensuring Ethiopia's membership in the League of Nations, an inclusion that came about as a result of his efforts to abolish slavery in Ethiopia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_3">
			<Text>As Haile Selassie's influence and popular support continued to climb, the Empress was forced to confront the would-be ruler. In 1928, Empress Zewdito attempted to remove Selassie from office by accusing him of treason, but her efforts found little backing. Selassie's popularity at this point was widespread, and he garnered a great deal of support from within the military, leaving Zewdito with little means to assert her claims. As a result of the confrontation, Zewdito was forced to name Haile Selassie King of Ethiopia, a title beneath her own, but still acknowledging his increasing authority within the nation. Less than two years later, the Empress died of unexplained causes, leaving the throne of Ethiopia vacant for Selassie to claim as his own. It was following his coronation as emperor in 1930 that he first came to use the name Haile Selassie, which meant "Power of the Trinity" in the Amharic language used in Ethiopia. Soon after taking the throne, Selassie was instrumental in the creation of the first written constitution of Ethiopia, a task he would later mention in his autobiography as having planned since his time as regent.[NEWLINE][NEWLINE]In 1935, the Italian regime led by Benito Mussolini declared war on Ethiopia, invading in the fall. This conflict came to be known as the Second Italo-Abyssinian War (the first having occurred in the late 1800s). After brief fighting between the Italian and Ethiopian forces, including several battles led by Selassie himself, Italy succeeded in occupying and eventually annexing the African nation.[NEWLINE][NEWLINE]With Italy's successful campaign against Ethiopia, Haile Selassie was forced into exile, but not before pleading the case for Ethiopia's defense at the League of Nations. Despite his galvanizing speech that railed against the Fascist movement of Italy, his plea fell on deaf ears, and Selassie was left to bide his time. He would spend the next five years residing in England, where he continued to speak out against the Italian occupation and attempted to garner support from the international community for a movement to reclaim his country.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_4">
			<Text>With the outbreak of World War II, in 1939, efforts were finally undertaken to liberate Ethiopia from the Italian regime, spearheaded by the British during the East African Campaign. Joined by selected units of the Ethiopian military, this liberation army came to be known as the Gideon Force and was instrumental in the fight to retake the Ethiopian homeland. By 1942, the Italians had surrendered and were forced to acknowledge the renewed sovereignty of Ethiopia, with Haile Selassie returning to the capital city of Addis Ababa. Having found little solidarity in the League of Nations, Selassie became a major proponent of the United Nations, with its increased provisions for international security, and secured Ethiopia's position as a founding member in 1948.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_5">
			<Text>Over the following years, Selassie continued his quest to modernize Ethiopia through reform while also improving his nation's foreign affairs and international recognition. In the 1960s Selassie led the Organization of African Unity, predecessor to the modern African Union. With the goal of creating solidarity between the independent states of the African continent, Selassie believed that a unified voice would strengthen the people of Africa. Although Selassie tried to establish the organization as more than just an ideological entity, the organization was left with little authority or actual power without the backing of a military force.[NEWLINE][NEWLINE]While working with the international community, Selassie was also focused on improving the welfare of his people at home. Although his efforts to break the nobility's hold on land ownership were met with limited success, the initiative sparked a movement that carried on past his reign. Reforms were also made to provide greater access to educational facilities, while economic programs ensured a just system of taxation. Despite the goodwill generated by these domestic programs, Selassie's efforts to increase his own authority through modifications to the constitution resulted in an increasingly visible dissident movement.[NEWLINE][NEWLINE]Late in the 1960s, Marxist ideologies took root in Ethiopia, and as the people suffered through a famine and drought in the early 1970s, Selassie's popularity dwindled. An economic crisis that led to soaring inflation would be the final straw, as Selassie tenuously maintained his position until 1974, when he was deposed and arrested by a Marxist military group known as The Derg.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_6">
			<Text>While living under house arrest, Haile Selassie died mysteriously in 1975, with conflicting reports as to the exact cause. While the official account from the military stated that he died as a result of illness, many still believe that he was assassinated by his captors. It wasn't until some 25 years later, in November of 2000, that Haile Selassie was finally given a proper funeral befitting his status.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_7">
			<Text>The Rastafarian Movement came about through the words of Jamaican activist Marcus Garvey, whose philosophical views created the foundations for the religion as it is known today. Garvey's words "Look to Africa for the crowning of a Black King, he shall be the Redeemer" were seen as a prophecy fulfilled by the coronation of Haile Selassie in 1930. Although Selassie was himself an Orthodox Christian, he never confirmed nor denied his position as the Rastafarian messiah, and he visited Jamaica in 1966 to be met by tens of thousands of Rastafarian believers.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_8">
			<Text>Haile Selassie is widely viewed today as both an eloquent statesmen and a passionate leader who faced a number of difficulties during his reign, yet continually sought only to improve his people's welfare and his nation's stability. Selassie's views on international cooperation and diplomacy were influential not only in the future of Ethiopia, and Africa as a whole, but also throughout the international community.</Text>
		</Row>
		<!-- WONDERS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_ALHAMBRA_DESC">
			<Text>Localizada no sul da Espanha, Alambra é um complexo palaciano da dinastia Nasrida, que controlava a área em meados do século XIV. Começou a ser construída por volta de 1238 d.C. o mandato de Ben Al-Hamar e seus sucessores continuaram. Recebe seu nome pela cor vermelha de suas paredes, pois a palavra Alambra pode ser traduzida como "fortaleza vermelha". Famosa por seu estilo arquitetônico islâmico mourisco, apresenta esculturas elaboradas e inúmeros exemplos dos intrincados padrões entrelaçados, chamados de "arabesco", que são predominantes na arte islâmica. Embora agora existam muitos exemplos de seu estilo original, grande parte do palácio e seu interior foram reconstruídos durante a ascensão do catolicismo na Espanha.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_ALHAMBRA_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"A justiça é uma fortaleza inexpugnável, construída no topo de uma montanha que não pode ser derrubada pela violência das torrentes, nem demolida pela força dos exércitos."[NEWLINE]- Joseph Addison[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CN_TOWER_DESC">
			<Text>At one time the tallest free-standing structure in the world, the CN Tower of Toronto, Canada still remains among the tallest structures in the world today. Constructed in 1976 as a communications tower by the Canadian National Railway Company (hence the CN moniker), the tower has become a hallmark of Toronto and a major tourist attraction for the city. The tower is still primarily used for television and radio broadcasting, and is now considered one of the "Seven Wonders of the Modern World," joined by several notable constructions of the 20th century.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CN_TOWER_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Nada viaja mais rápido que a velocidade da luz com a possível exceção de más notícias, que obedecem às suas próprias leis especiais."[NEWLINE]- Douglas Adams[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HUBBLE_DESC">
			<Text>Named for renowned American astronomer Edwin Hubble, the Hubble Space Telescope has proven to be among the most crucial astronomical research tools ever developed. Launched in 1990, the telescope has continually provided breathtaking images of far-off constellations and nebulas, attracting widespread attention from both scientists and the general public. As the only space telescope capable of being repaired by astronauts, the service life of the Hubble has been continually extended through a series of space walks. However, despite its notable legacy, the Hubble Space Telescope will be replaced in 2018 by the more advanced James Webb Space Telescope.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HUBBLE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Maravilhoso é, não que o campo de estrelas seja tão grande, mas que o homem o tenha medido."[NEWLINE]- Anatole France[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_LEANING_TOWER_DESC">
			<Text>Found in the Piazza del Duomo ("Cathedral Square") in the city of Pisa, Italy, the famous bell tower commonly known as the Leaning Tower of Pisa has stood slightly off-kilter for centuries. Construction on the tower began in 1173, and it quickly became clear that the unstable soil and minimal foundation upon which the tower was built were not enough to prevent it from sinking.  After leaving the tower incomplete for nearly a century, construction resumed in the late 13th century, with the final level completed in 1372. The tower is home to seven bells, each comprising a different note on the musical scale.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_LEANING_TOWER_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Não aplauda muito forte - é um edifício muito antigo."[NEWLINE]- John Osborne[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOSQUE_OF_DJENNE_DESC">
			<Text>The largest mud-brick structure in the world, the Great Mesquita of Djenne is found in the African Republic of Mali. Thought to have first been constructed sometime in the 13th Century by the sultan Koi Kunboro, the mosque has since been destroyed and rebuilt several times. The incarnation that stands today, assembled from mud bricks and mortar, was built in 1906 through the combined efforts of the surrounding community. Today, the mosque is maintained by the people of Djenne during an annual festival created specifically to ensure its longevity.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOSQUE_OF_DJENNE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Com a grandiosidade da eternidade diante de nós, deixe o tempo, com todas as suas flutuações, diminuir em sua própria pequenez."[NEWLINE]- Thomas Chalmers[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_NEUSCHWANSTEIN_DESC">
			<Text>Commissioned by the "Mad King" Ludwig II of Bavaria in the late 19th century, the Neuschwanstein Castle has since become the symbol of iconic "fairy tale" castles commonly found in children's literature and fables. Built into a hillside near the town of Füssen in Germany, Ludwig had intended the castle to be his retreat from public view, as he was known for his reclusive nature. Following his death, the castle became a popular tourist attraction, and eventually served as the inspiration for the famous Sleeping Beauty Castle created by Walt Disney.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_NEUSCHWANSTEIN_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"...o local é um dos mais belos a ser encontrado, santo e inacessível, um templo digno para o divino amigo que trouxe a salvação e a verdadeira benção ao mundo."[NEWLINE]- Rei Ludovico II da Bavária[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_PETRA_DESC">
			<Text>Constructed sometime around 1000 BC, the site of Petra in Jordan is among the most famous examples of rock-cut architecture in the world. Numerous intricately carved structures were cut into the sandstone walls of the desert canyons surrounding the area, as Petra came to serve as the capital city for the once-nomadic Nabataen people. The most famous of these structures, the Al Khazneh or "The Treasury," has been featured in numerous major motion pictures, notably a prominent role in "Indiana Jones and the Last Crusade" when the Al Khazneh was used to represent the location of the Holy Grail.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_PETRA_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"...quem beber da água que eu lhe der, diz o Senhor, terá uma fonte dentro dele a jorrar pela vida eterna. Deixe que me levem para o seu santo monte no lugar onde você mora. Do outro lado do deserto e pela montanha até o Cânion da Lua Crescente..."[NEWLINE]- Indiana Jones[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TERRACOTTA_ARMY_DESC">
			<Text>Unearthed by Chinese farmers in 1974, the Terracotta Army of Emperor Qin Shi Huang was assembled to accompany the emperor in his burial tomb. Constructed during the 3rd century BC, workers created thousands of life-sized earthen figures, with each soldier having unique characteristics added during their construction. Positioned in proper military formation along deep pits carved within the tomb, the soldiers of the Terracotta Army are joined by horses, chariots, and cavalry which were also replicated in great detail.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TERRACOTTA_ARMY_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Considere seus soldados como seus filhos e eles irão segui-lo até os vales mais profundos; olhe para eles como seus próprios filhos amados e eles irão ficar do seu lado até a morte."[NEWLINE]- Sun Tzu[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_GREAT_FIREWALL_TEXT">
			<Text>The Great Firewall is a restrictive internet monitoring and censorship program used to control the flow of information available to a civilization's people through the internet. By limiting the public's access to potentially volatile information available online, government agencies can limit potential backlash and other dissension regarding unpopular policies and government programs.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_GREAT_FIREWALL_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"A desconfiança e a precaução são os pais da segurança."[NEWLINE]- Benjamin Franklin[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<!-- NATIONAL WONDERS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTELLIGENCE_AGENCY_TEXT">
			<Text>A National Intelligence Agency provides government resources for the acquisition of information and intelligence data key to providing security and national defense. Everything from covert operations, including espionage and infiltration, to the assessment of national security risks and response recommendations are made by these agencies. The Central Intelligence Agency of the United States is perhaps the most famous (or notorious) of the world's intelligence agencies, as the program has continually influenced global affairs through various means for decades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_TEMPLE_TEXT">
			<Text>Um Grande Templo é um local sagrado, considerado sagrado entre os seguidores de uma dada religião. Estes templos geralmente ostentam uma arquitetura esplendorosa e inscrições ornamentadas que permanecem por séculos como um testamento de fé dos adeptos da religião. Embora não haja consenso sobre qual dos muitos templos encontrados no mundo seja o mais antigo, muitos acreditam que Göbekli Tepe - localizado na moderna Turquia e construído há mais de 12.000 anos - seja a estrutura religiosa feita pelo homem mais antiga já descoberta.</Text>
		</Row>
		<!-- BUILDINGS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AMPHITHEATER_TEXT">
			<Text>Um {TXT_KEY_BUILDING_AMPHITHEATER} é uma arena externa desenhada para apresentações teatrais ao ar livre, bem como eventos esportivos e concertos. Os Romanos antigos são particularmente conhecidos pelas centenas de {TXT_KEY_BUILDING_AMPHITHEATER[2]} que construíram, onde combates de gladiadores, exibições e execuções públicas eram conduzidos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SHRINE_TEXT">
			<Text>Santuários são monumentos sagrados, tipicamente construídos para comemorar ícones culturais reverenciados ou figuras religiosas. Representados em quase todas as denominações religiosas encontradas em todo o mundo, os santuários desempenham um papel importante nas cerimônias religiosas, tanto na adoração pública quanto na privada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_RECYCLING_CENTER_TEXT">
			<Text>Um centro de reciclagem é um ponto de coleta para materiais recicláveis ​​comumente ​​usados ​​em residências e empresas. Em muitas comunidades, os materiais recicláveis ​​são coletados juntamente com o lixo e deixados no centro de reciclagem para triagem. Na maioria dos casos, os materiais são decompostos ou triturados, depois embalados e enviados para outros locais, para posterior processamento em uma variedade de novos produtos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BOMB_SHELTER_TEXT">
			<Text>Como o nome indica, um Abrigo Antiaéreo é uma estrutura projetada para suportar danos causados ​​por bombas e outras armas explosivas. Enquanto alguns abrigos anti-bomba foram feitos para proteção contra bombardeios aéreos, outros foram construídos no subsolo, na esperança de sobreviver a um ataque nuclear. Dependendo da finalidade do abrigo, vários materiais podem ser usados, com o componente mais comum sendo o concreto armado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CONSTABLE_TEXT">
			<Text>Uma das primeiras descrições do papel de um Condestável vem de Bracton, um jurista inglês que entre 1220 e 1250, escreveu: "De qualquer maneira que eles venham e em qualquer dia, é dever do condestável registrar tudo em ordem, pois ele registra as coisas que vê, mas não pode julgar, porque não há julgamento na Torre, uma vez que falta o terceiro elemento de um processo judicial, ou seja, um juiz e uma jurisdição. Ele registra questões de fato, não de julgamento e lei."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_POLICE_STATION_TEXT">
			<Text>Uma Delegacia de Polícia fornece a base de operações para a polícia e detetives locais, geralmente abrigando escritórios, além de uma pequena prisão, salas de interrogatório e áreas de armazenamento de evidências. Em algumas regiões, um escritório central maior pode contribuir com muitas dessas instalações, enquanto subestações menores servem como posto principal para os departamentos de polícia locais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CATHEDRAL_TEXT">
			<Text>A Catedral é uma forma de igreja cristã diferenciada pela presença do trono do bispo. O termo latino "Cathedra" significa "cadeira", em referência ao próprio trono, a catedral sendo então o edifício que contém esse trono. A maioria das catedrais apresentam um estilo arquitetônico único quando comparada a outras estruturas circundantes, tornando-se frequentemente marcos notáveis ​​na área. Embora sejam usadas principalmente como locais de culto, as catedrais também abrigam diversas funções sociais na comunidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MOSQUE_TEXT">
			<Text>A Mesquita serve como local de culto tradicional para os seguidores do Islã. A maior mesquita do mundo, o Madjid al-Haram, foi construída na cidade de Meca, na Arábia Saudita, por volta de 638 dC. Também conhecida como Grande Mesquita, o Madjid al-Haram abrange o local sagrado da Caaba, o mais sagrado de todos os locais da religião islâmica.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PAGODA_TEXT">
			<Text>Comumente encontrado em toda a Ásia, o Pagode é um estilo arquitetônico que consiste em uma torre de várias camadas, tipicamente com beirais de grandes dimensões e um remate proeminente em seu pico. A maioria dos pagodes está associada à religião budista, pois eles eram frequentemente construídos sobre ou perto de complexos de templos budistas para abrigar relíquias sagradas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CATHEDRAL_STRATEGY">
			<Text>Só pode ser construído em cidades que seguem uma religião com a crença de Catedrais. Construa esta edificação comprando-a com [ICON_PEACE]Fé.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOSQUE_STRATEGY">
			<Text>Só pode ser construído em cidades seguindo uma religião com a crença nas Mesquitas. Construa esta edificação comprando-a com [ICON_PEACE]Fé.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PAGODA_STRATEGY">
			<Text>Só pode ser construído em cidades seguindo uma religião com a crença dos Pagodes. Construa esta edificação comprando-a com [ICON_PEACE]Fé.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STELE_TEXT">
			<Text>Uma estela é uma laje grande e vertical de pedra ou madeira usada como monumento para comemorar grandes líderes, vitórias em batalhas ou ocasionalmente para marcar limites territoriais. Encontradas em toda a Etiópia e nas regiões vizinhas, as estelas eram frequentemente intricadamente inscritas com os detalhes da pessoa ou evento a ser comemorado. O Obelisco de Axum, uma dessas estelas, foi construído em meados do século IV dC na cidade etíope de Axum, mas depois foi quebrado e enviado para a Itália durante a ocupação da Etiópia pelas forças de Mussolini. Com mais de 75 pés de altura e pesando 150 toneladas, a grande estela foi devolvida à Etiópia e remontada em 2008 como parte de um esforço da Organização das Nações Unidas para a Educação, a Ciência e a Cultura.</Text>
		</Row>
		<!-- NATURAL WONDERS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_SRI_PADA_TEXT">
			<Text>Towering above Sri Lanka, Sri Pada is a large mountain peak with an unusually conical shape that is held sacred by a number of religions for the "footprint" found at its peak. The footprint, a large depression found in a rock formation on the mountain's summit, has been attributed to Buddha, Shiva, and the biblical figure Adam, leading to the mountain's reverence among followers of Buddhism, Hinduism, and Islam. Each year, thousands of pilgrims trek for hours up the mountain to pay their respects at the holy site.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_MT_SINAI_TEXT">
			<Text>Found on the Sinai Peninsula of Egypt, Mount Sinai is among the most revered holy sites recognized by the followers of Judaism, Christianity, and Islam. Mount Sinai is believed to be the location where Moses first received the Ten Commandments from God during the Israelites' exodus from Egypt, making the peak an important site for religious pilgrims from around the world.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_MT_KAILASH_TEXT">
			<Text>The sacred peak of Mount Kailash, found in the Himalayas of Tibet, is cherished by a number of religions, particularly the followers of Hinduism. It is believed to be the home of Lord Shiva, who dwells on the mountain in a state of eternal bliss. Mount Kailash is said to be among the most difficult of all religious pilgrimages, as the harsh conditions dissuade many would-be pilgrims, and the mountain is not accessible by any forms of modern transportation.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_ULURU_TEXT">
			<Text>Commonly referred to as "Ayers Rock," the massive red sandstone formation in central Australia has, over the past century, become one of Australia's most recognizable landmarks. Long before it was discovered by English explorers in the late 1800s, the mountain was known as "Uluru," a name given by the indigenous tribesmen of the area who share varying legends as to its creation and significance. Designated as a UNESCO World Heritage Site in 1987, this led to an immediate upsurge in tourism, with several hundred thousand visitors exploring the site each year.</Text>
		</Row>
		<!-- UNITS -->
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FRIGATE_STRATEGY">
			<Text>The Frigate is the first naval unit since the Caravel. Its Movement, Combat and Ranged Combat strengths are all enhanced when compared to the older naval unit. The Frigate can clear the seas of any Caravels, Triremes, and Barbarian units still afloat. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GERMAN_PANZER_STRATEGY">
			<Text>The Panzer is the German unique unit, replacing the tank. It is both stronger and faster than the tank. It also can move after combat, allowing it to blow huge holes in enemy lines and then barrel through before the enemy can repair the gap. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LANCER_STRATEGY">
			<Text>O {TXT_KEY_UNIT_LANCER} é a unidade montada da Renacença que fica entre o {TXT_KEY_UNIT_KNIGHT} e a {TXT_KEY_UNIT_CAVALRY}. É mais rápido e mais poderoso que o {TXT_KEY_UNIT_KNIGHT}, capaz de varrer aquelas antes poderosas unidades do mapa. O {TXT_KEY_UNIT_LANCER} pode até mesmo derrotar a poderosa {TXT_KEY_UNIT_CAVALRY} depois que ela aparece.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LONGSWORDSMAN_STRATEGY">
			<Text>The Longswordsman is the standard medieval infantry combat unit. It is more powerful than the {TXT_KEY_UNIT_KNIGHT}, but much slower. It also outclasses the {TXT_KEY_UNIT_PIKEMAN}, but doesn't receive that unit's bonus versus mounted units. Use Longswordsmen and Catapults to attack enemy cities.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MODERN_ARMOR_STRATEGY">
			<Text>Modern Armor is just like its predecessor, the Tank, only more-so. Modern Armor is much stronger than the Tank unit and possesses all the Tank's abilities, such as moving after combat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SONGHAI_MUSLIMCAVALRY_STRATEGY">
			<Text>Essa é uma unidade exclusiva Songai, substituindo o {TXT_KEY_UNIT_KNIGHT}. Essa unidade tem as mesmas estatísticas que o {TXT_KEY_UNIT_KNIGHT}, mas é significativamente melhor ao atacar cidades. O {TXT_KEY_UNIT_SONGHAI_MUSLIMCAVALRY} pode se mover depois de atacar. Sua velocidade torna difícil para um inimigo montar uma linha de defesa antes de o {TXT_KEY_UNIT_SONGHAI_MUSLIMCAVALRY} atingir o alvo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TANK_STRATEGY">
			<Text>The Tank is an extremely powerful and mobile land unit. It can move after combat, allowing it to blow holes in enemy lines and then move into the now-vacant hexes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_SIEGE">
			<Text>Bonus vs Cities (200)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_ASSUALT">
			<Text>Bonus vs Cities (300)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_DEFENSE_PENALTY">
			<Text>Penalty on Defense (33)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_MOUNTED_PENALTY">
			<Text>Penalty vs Mounted (33)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_PENALTY">
			<Text>Penalty Attacking Cities (33)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_AIR">
			<Text>Bonus vs Aircraft/Helicopters (150)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_HELICOPTER">
			<Text>Bonus vs Helicopters (150)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_FIGHTER">
			<Text>Bonus vs Fighters (33)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_SUBMARINE_I">
			<Text>Bonus vs Submarines (33)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_TANK">
			<Text>Bonus vs Tanks (100)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY">
			<Text>Heals 50 Damage If Kills a Unit</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_PARTIAL_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY">
			<Text>Heals 25 Damage If Kills a Unit</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_MOHAWK">
			<Text>Combat Bonus in Forest/Jungle (33)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_JAGUAR">
			<Text>Combat Bonus in Forest/Jungle (33)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_HOLY_SITE_TEXT">
			<Text>A place of religious significance, holy sites are locations held sacred as a testament to the gods, prophets, and traditions of a given religion. Often the destination for religious pilgrims, these sites are often visited by the faithful in the hopes of strengthening their connection to God, while also paying their respects.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MEHAL_SEFARI_TEXT">
			<Text>Os Mehal Sefaris foram uma unidade de elite de guardas imperiais que protegiam os imperadores da Etiópia nos séculos XIX e XX. Eles começaram sendo guarda-costas pessoais dos imperadores etíopes antes de se tornarem populares como uma brigada formidável do exército. São unidades especializadas de infantaria, cavalaria, artilharia e franco atiradores que adquiriam seu status de unidades de elite graças ao rigoroso treinamento e um equipamentos modernos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MISSIONARY_TEXT">
			<Text>Os Missionários são membros de um grupo religioso ou seita que são enviados para o exterior para espalhar a mensagem de sua religião. Embora sua principal missão seja compartilhar sua filosofia religiosa e conseguir novos adeptos, eles também tendem a oferecer outros serviços benéficos nas áreas que visitam, ajudando os necessitados através da fundação de hospitais, escolas e outros programas de assistência social. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_COMPOSITE_BOWMAN_TEXT">
			<Text>Amplamente considerado o mais sofisticado de todos os projetos de arco, o arco composto difere do resto dos modelos tradicionais, já que é construído com várias camadas de osso, chifre ou outros materiais colados para formar um arco extremamente forte e poderoso. Acredita-se que o arco composto tenha se originado com os nômades tribais da Ásia em algum momento do primeiro ou segundo milênio a.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GATLINGGUN_TEXT">
			<Text>A Metralhadora Gatling, uma precursora da metralhadora moderna, foi inventada em 1861 pelo americano Richard Gatling na esperança de reduzir o tamanho dos exércitos e demonstrar como a guerra é fútil. Contava com um projeto de vários canos rotativos, com uma manivela de ação manual para mover o mecanismo. Quando um cano entrava na posição de disparo, expulsava o cartucho gasto, carregava uma nova bala, e o cano anterior esfriava. Desta forma, poderia manter uma alta taxa de fogo sem superaquecimento. O que a Metralhadora Gatling não tinha em precisão ela compensava com sua letalidade.[NEWLINE][NEWLINE]Embora o exército dos Estados Unidos não a tenha adotado oficialmente até 1866, foi usada pela primeira vez em combate na Guerra Civil pelas forças da União. Mais tarde foi vista em ação na Guerra do Pacífico entre o Peru e o Chile (1879-1883), o que convenceu os exércitos europeus de sua utilidade contra as massas de inimigos. Em uma década, todas as grandes potências adotaram a Metralhadora Gatling, que eles usaram muito efetivamente para expandir seus impérios coloniais contra povos nativos como os Ndebele, Zulus, Beduínos, Turcomenos e Boxers. Na primeira década do século XX, o projeto de metralhadoras movidas a gás tornou a Gatling obsoleta. Os militares dos EUA retiraram todos os modelos desta metralhadora do serviço em 1911, e logo após os exércitos europeus fizeram o mesmo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GALLEASS_TEXT">
			<Text>A Galeaça era um tipo de navio de guerra cuja popularidade aumentou durante o século XVI. Os designs da galera tradicional foram modificados para equipá-la com armas mais pesadas. Uma Galeaça típica começou sua jornada como um navio mercante de remos, que foi então melhorada com mastros para velas. Essas duas formas de propulsão com o design das Galeaças permitiram que os navios retivessem quase toda a velocidade pela qual as galés eram famosas enquanto transportavam as armas pesadas com as quais repeliam os inimigos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREAT_WAR_INFANTRY_TEXT">
			<Text>Com o século XX vieram duas das guerras mais mortais e destrutivas da história humana. Foi uma época em que se realizaram verdadeiros progressos na arte de matar e a Infantaria da Primeira Guerra Mundial enfrentou todas as atrocidades concebíveis que os cientistas e os engenheiros do mundo colocaram contra eles. Armados com pouco mais do que um rifle de ação de ferrolho e um uniforme, estes bravos soldados suportaram os horrores da guerra de trincheiras para defender suas casas e suas famílias.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MARINE_TEXT">
			<Text>Os leais Fuzileiros Navais, cujo destino inicial foram operações anfíbias, progrediram até desempenhar diversos papéis de grande importância dentro do exército. Eles geralmente trabalham em estreita colaboração com a marinha; as diversas capacidades dos Fuzileiros Navais permitiram que eles fossem utilizados em conflitos em todo o mundo por décadas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TRIPLANE_TEXT">
			<Text>O Triplano, cujo nome vem do sistema de asas triplas que seu projeto utilizava, foi usado com diferentes graus de sucesso durante a Primeira Guerra Mundial. O mais famoso da guerra, o Fokker Dr.I, era muito popular entre as forças aéreas alemãs e ganhou fama como o avião escolhido pelo lendário Barão Vermelho. Embora os engenheiros tenham projetado muitas variações do triplano, o progresso feito no biplano tradicional tornou o triplano obsoleto uma década após sua invenção.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WWI_BOMBER_TEXT">
			<Text>Quando a Primeira Guerra Mundial eclodiu, várias nações, incluindo a Grã-Bretanha, a França e a Alemanha, tinham experimentado o conceito de bombardeio com explosivos via aviões. No início da guerra, bombas foram lançadas de todos os tipos de aeronaves, incluindo as de reconhecimento e os caças. O Voisin III, um dos primeiros bombardeiros usados na guerra, foi projetado pelo fabricante francês Gabriel Voisin. Baseou-se no projeto padrão de um biplano para reforçá-lo com uma estrutura de aço que lhe permitiu carregar bombas de mais de 150 quilos. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WWI_TANK_TEXT">
			<Text>O Tanque, criado por engenheiros britânicos da Primeira Guerra Mundial como uma solução para as constantes situações de estagnação que causavam a proliferação da guerra de trincheiras, se converteu em um componente fundamental da guerra terrestre. Embora os primeiros projetos de tanques tenham se mostrados muito pesados e volumosos, ambos os lados experimentaram vários conceitos de tanques durante a guerra. A confiabilidade, o peso e a manobrabilidade eram os principais obstáculos que tentaram superar com o método de tentativa e erro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MACHINE_GUN_TEXT">
			<Text>Os soldados usam armas poderosas automáticas capazes de realizar um fogo intenso de supressão, emitindo várias centenas de balas por minuto. A Metralhadora Gatling, a antecessora de muitos modelos de metralhadoras atuais, foi inventada nos Estados Unidos durante o século XIX. Este design foi mais tarde desenvolvido e a metralhadora Maxim, a primeira automática, apareceu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PRIVATEER_TEXT">
			<Text>Em tempos de guerra, as carta de corso devam aos capitães corsários liberdade para atacar navios mercantes estrangeiros. As principais potências coloniais dos séculos XVI a XIX, especialmente a Grã-Bretanha e a Espanha, recorreram aos corsários. Como as coroas não podiam pagar os capitães nem a tripulação desses navios, eles ficavam com parte dos saques capturados das frotas inimigas, criando uma frota distinta entre esses corsários e os simples piratas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEA_BEGGAR_TEXT">
			<Text>Os "Mendigos do Mar", ou Watergeuzen, eram um grupo de corsários que se opunham ao controle espanhol dos Países Baixos durante a Guerra dos Oitenta Anos. O nome vem de um grupo de nobres holandeses que vieram ao Palácio da Duquesa de Parma com uma lista de queixas e pedidos. Os conselheiros da duquesa se referiam a eles como "mendigos" e permaneceram com esse nome. Os conselheiros da Duquesa se referiam a eles como "mendigos" e mantiveram esse nome.[NEWLINE][NEWLINE]Em 1569, Guilherme de Orange entregou permissões oficiais para mendigos e um total de 84 navios foram equipados. No início, esses Mendigos do Mar estavam limitados a saques básicos, mas impulsionados pelo desespero, eles atacaram uma cidade espanhola apesar de sua guarnição. Inspirados por sua vitória, eles começaram uma campanha mais ousada e capturaram outras cidades costeiras. O sucesso dos Mendigos do Mar foi inspirador para o resto da Holanda, que começou a se rebelar. Hoje considera-se que a tomada da guarnição espanhola de Brielle pelos Mendigos do Mar foi o início da guerra de independência holandesa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREAT_ADMIRAL_TEXT">
			<Text>Os "Grandes Almirantes" oferecem a liderança necessária para dirigir e alcançar a vitória em mar aberto com suas poderosas armadas. Planejam, implementam e executam manobras complexas que lhes permitem manter sua superioridade naval, e fornecem a segurança costeira que todas as civilizações precisam. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INQUISITOR_TEXT">
			<Text>Os Inquisidores agiram em toda a Europa como parte de um esforço árduo para eliminar os inimigos da Igreja Católica. Aqueles a quem a Inquisição declarava hereges costumavam ser torturados e executados pelos crimes que supostamente haviam cometido, pois não era fácil se defender da acusação de um Inquisidor.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELICOPTER_GUNSHIP_STRATEGY">
			<Text>O Helicóptero Armado é uma unidade aérea mortal que, para todos os efeitos, age como uma unidade terrestre, exceto que não pode capturar cidades. Seu Movimento de "6" o torna extremamente rápido e pode se movimentar sobre qualquer tipo de terreno, incluindo Montanhas, mas devem "embarcar" para atravessar a água. Os Helicópteros Armados recebem um grande bônus de combate quando atacam Tanques..</Text>
		</Row>
		<!-- Technology related text -->
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_HELP">
			<Text>Permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_BUILDING_AMPHITHEATER}[ENDCOLOR], que fornece um impulso para a [ICON_CULTURE]Cultura.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"O que é o drama senão a vida com seus momentos sem graça removidos?"[NEWLINE] - Alfred Hitchcock[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_DESC">
			<Text>A dramaturgia e a poesia são formas de expressão artística, a primeira expressa pelo uso da performance visual, a segunda pela palavra escrita. O drama é mais comumente associado a performances teatrais - peças teatrais, musicais e óperas -, embora nos tempos modernos essas formas tradicionais tenham sido superadas pelas produções televisivas e cinematográficas. A poesia concentra-se no uso da linguagem escrita para expressar tanto um significado literal quanto uma mensagem subjacente instigante.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_HELP">
			<Text>Permite que Trabalhadores construam o [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_IMPROVEMENT_TRADING_POST}[ENDCOLOR], que aumenta a produção de [ICON_GOLD]Ouro. Além disso, permite às suas cidades converter a [ICON_PRODUCTION]Produção em [ICON_GOLD]Ouro, ao invés de destiná-la ao treinamento de unidades ou construção de edificações.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Os mercadores e negociantes chegaram; seus lucros são pré-estabelecidos..."[NEWLINE] - Sri Guru Granth Sahib[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_DESC">
			<Text>Nas cidades pré-industriais, os artesãos tendiam a formar associações - ou guildas comerciais - baseadas em sua profissão; essas guildas tinham a intenção de proteger os segredos da arte, bem como promover a influência e a renda dos artesãos. Predecessores das guildas comerciais foram encontrados no século III a.C. em Roma e na China Han. Por volta de 300 d.C., a prática de artesãos se unindo se espalhou para Índia Gupta e Egito Ptolemaico. Na Idade Média, as organizações de guildas se espalharam rapidamente da Itália por toda a Europa; Registros do século XII em Paris e Londres listam mais de 100 guildas constituídas pelas cidades. Em alguns casos, eram tão poderosas algumas guildas que se tornaram o corpo governante das cidades, indicadas pelos guildhalls encontrados na Alemanha, Suíça e Holanda.[NEWLINE][NEWLINE]Com o tempo, as guildas assumiram a tarefa de salvaguardar a qualidade e instrução no ofício, com uma progressão ao longo da vida do aprendiz ao grande mestre. Para garantir a qualidade do produto, o sistema de marcas registradas que indicava que o item havia passado pelos padrões da guilda e do governo evoluiu. No entanto, com o passar do tempo, a influência e o poder das guildas diminuíram à medida que se fragmentavam com a chegada de novos negócios, preocupações do governo e métodos de produção em massa. Na França, por exemplo, as guildas foram abolidas em 1791 d.C. pela Lei Le Chapelier; outros países logo fizeram o mesmo. Embora largamente suplantado por sindicatos na Era Industrial, ainda existem exemplos de guildas existentes, notavelmente nos ramos do cinema, literatura e outras profissões artísticas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_HELP">
			<Text>Permite a construção de várias Maravilhas que aumentam a [ICON_CULTURE]Cultura, a [ICON_RESEARCH]Ciência e a [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"A arquitetura começa onde a engenharia termina."[NEWLINE] - Walter Gropius[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_DESC">
			<Text>A arquitetura pode ser considerada tanto uma arte quanto uma ciência. Englobando tudo, desde o planejamento inicial e design de uma estrutura até o processo de construção propriamente dito, a arquitetura tem sido um elemento crucial do processo de construção desde os tempos antigos. Uma das primeiras discussões conhecidas sobre arquitetura e seus princípios, "De Architectura", foi escrita pelo arquiteto romano Vitrúvio no século I a.C. Um conjunto de dez volumes que compreende todos os detalhes mais intricados dos métodos de construção romana, o trabalho de Vitrúvio é amplamente reconhecido hoje como um desenvolvimento crucial na evolução do processo de design arquitetônico.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_HELP">
			<Text>Revela o [ICON_RES_COAL][COLOR_POSITIVE_TEXT]Carvão[ENDCOLOR] e permite a construção da [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_BUILDING_FACTORY}[ENDCOLOR], uma edificação que melhora muito a [ICON_PRODUCTION]Produção de uma cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"A industrialização baseada em maquinário, já referida como uma das características da nossa era, é apenas um aspecto da revolução que está sendo feita pela tecnologia."[NEWLINE] - Emily Greene Balch[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_DESC">
			<Text>A industrialização é vista como a transição de uma sociedade agrária para uma industrial, que é tipicamente acompanhada por uma ampla mudança social e econômica em toda a comunidade. A Revolução Industrial, que começou na Europa durante o século XVIII, trouxe mudanças imensas na forma como as pessoas viviam seu cotidiano. Com máquinas e ferramentas cada vez mais complexas disponíveis, muitos ofícios que antes eram deixados para artesãos talentosos tornaram-se obsoletos com o advento de linhas de montagem operadas por multidões de trabalhadores não qualificados em fábricas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_BALLISTICS_HELP">
			<Text>Permite a construção da [COLOR_POSITIVE_TEXT]Arma Antiaérea[ENDCOLOR], útil para frustrar aeronaves inimigas e da [COLOR_POSITIVE_TEXT]Metralhadora[ENDCOLOR], uma poderosa unidade com alcance de 6 hexágonos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_BALLISTICS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Homens, como projéteis, vão mais longe quando são polidos."[NEWLINE] - Jean Paul[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<!-- exists in the main game civilopedia file although it wasn't used
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_BALLISTICS_DESC">
			<Text>TEMP Description text: BALLISTICS</Text>
		</Row> -->
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_HELP">
			<Text>Permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_UNIT_TANK}[ENDCOLOR], uma unidade blindada mortal e rápida, e da [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_UNIT_AT_GUN}[ENDCOLOR], uma arma especializada em derrotar Tanques inimigos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"A fonte do mal não é a construção de armas novas, e mais mortíferas. É o espírito de conquista."[NEWLINE] - Ludwig von Mises[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_DESC">
			<Text>As armas combinadas são uma doutrina militar adotada pela primeira vez há mais de mil anos, que envolve a combinação de tipos diferentes, mas complementares, de unidades em um esforço para melhorar a eficiência geral da força como um todo. Nos tempos antigos, a tática de armas combinadas era utilizada por muitas das principais potências, particularmente os gregos e romanos, que coordenavam cuidadosamente a infantaria leve e pesada, a cavalaria e as armas de longo alcance para criar formações coesas que minimizassem os pontos fortes e fracos de cada um. Nos dias atuais, o aumento do armamento baseado em aeronaves levou a variações ainda mais complexas no conceito tradicional de armas combinadas. Aeronaves não-tripuladas, mísseis guiados por satélite e bombardeiros de alta altitude são apenas alguns exemplos do conjunto de ferramentas disponíveis para os comandantes militares modernos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_HELP">
			<Text>Permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_UNIT_NUCLEAR_SUBMARINE}[ENDCOLOR], uma Unidade Naval invisível à maioria das outras Unidades e capaz de carregar 2 Mísseis. Também permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_BUILDING_BOMB_SHELTER}[ENDCOLOR], que reduz significativamente a perda de população em um ataque nuclear.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Quanto mais elaboramos nossas formas de comunicação, menos nos comunicamos."[NEWLINE] - J.B. Priestly[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_DESC">
			<Text>A telecomunicação permite a transmissão de dados e informações por longas distâncias, usando vários tipos de dispositivos de sinalização. As primeiras formas de comunicação primitiva à distância, incluindo o uso de bandeiras de fumaça e sinal, acabaram cedendo lugar aos telégrafos e, mais tarde, ao telefone. A pesquisa científica e a engenharia, particularmente nos últimos 30 anos, levaram a avanços em nossa capacidade de nos comunicar globalmente. Satélites em órbita agora fornecem um meio para a transmissão de dados até mesmo para as áreas mais remotas da Terra. Televisão, internet, telefones celulares e GPS estão agora totalmente integrados ao cotidiano de milhões de pessoas em todo o mundo por causa da pesquisa em telecomunicações.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_HELP">
			<Text>Permite a construção da [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_UNIT_MECHANIZED_INFANTRY}[ENDCOLOR], uma rápida e versátil unidade da fase avançada do jogo que não requer nenhum recurso.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Todos podem ver essas táticas utilizadas onde eu conquiste, mas o que ninguém pode ver é a estratégia de que cada vitória evolui."[NEWLINE] - Sun Tzu[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_DESC">
			<Text>As {TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS} são estratégias implementadas pelas forças militares para permitir que unidades rápidas e altamente manobráveis entrem e saiam da batalha sem se envolverem em um engajamento contínuo. As {TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS} costumam ser usadas por unidades irregulares ou guerrilheiras que se especializam em ataques rápidos, com o objetivo de desorientar forças maiores.</Text>
		</Row>
		<!--CITY-STATES-->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ANTWERP_TEXT">
			<Text>A cidade da Antuérpia está localizada na Bélgica, uma nação no centro da Europa onde hoje é chamado de Países Baixos. Acredita-se que os francos fundaram a Antuérpia no século IV, na área que no século anterior ocupava um acampamento romano. A Antuérpia cresceu ao longo dos anos graças aos esforços de vários reinos governantes, e no século XVI já havia se tornado a cidade mais rica da Europa, bem como um importante centro comercial em todo o mundo.[NEWLINE][NEWLINE]Durante os anos mais prósperos como centro econômico, a Antuérpia recebeu comerciantes e banqueiros internacionais que migraram para a cidade em crescimento, trazendo consigo as artes e a cultura do exterior. Embora a cidade tenha desfrutado de um período de calma e prosperidade, o tumulto da Reforma Protestante e a crescente influência da vizinha Amsterdã no século XVIII levaram a um rápido declínio econômico e populacional na Antuérpia.[NEWLINE][NEWLINE]No século XX, foi ocupada pelos alemães, e os Aliados só a libertariam vários anos depois. Infelizmente para os seus habitantes, a Alemanha atacou a área com bombardeios de foguetes V-2 para cortar o fluxo de suprimentos que chegavam ao porto. Grande parte da Antuérpia foi destruída e levaria várias décadas para a cidade recuperar sua importância na Europa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CAHOKIA_TEXT">
			<Text>Cahokia, localizada na parte sul do estado americano de Illinois, foi uma antiga cidade composta por mais de cem montes de terra construídos em torno de 700 d.C. pela cultura nativa mississippiana. Cahokia e seus mais de 2.200 acres formam a maior cidade nativa ao norte do México. Já nos primeiros momentos de sua história, esta cidade era um importante centro econômico do rio Mississípi que permitia a troca de bens e serviços entre assentamentos remotos.[NEWLINE][NEWLINE]O maior dos 70 a 80 montes que restam hoje é o "Monte do Monge", que se estende sobre uma área quase tão grande quanto a da Grande Pirâmide de Gizé. Embora acredita-se que o assentamento tenha sido abandonado há 600 anos, os colonos europeus, incluindo um grupo de monges franceses, povoaram a área no início do século XIX (os monges que deram o nome ao monte).[NEWLINE][NEWLINE]Hoje, Cahokia é Patrimônio da Humanidade da UNESCO e é visitada anualmente por centenas de milhares de turistas de todo o mundo; Enquanto isso, os arqueólogos continuam trabalhando na área para expandir suas pesquisas e fazer novas descobertas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_COLOMBO_TEXT">
			<Text>Colombo, a maior cidade da nação insular do Sri Lanka, tem sido há muito um movimentado centro comercial devido, em grande parte, à sua posição estratégica entre as rotas comerciais que ligam a Ásia, África e Oriente Médio. Nos tempos antigos, comerciantes que navegavam da Grécia, Roma e China paravam no porto natural de Colombo em suas longas viagens.[NEWLINE][NEWLINE]Em algum momento do século VIII d.C., colonos árabes e comerciantes interessados em lucrar com o porto se estabeleceram permanentemente na área de Colombo. No entanto, a economia do lugar não prosperaria até 600 anos depois, com a chegada dos exploradores portugueses. Colombo ganhou grande importância estratégica e econômica para vários impérios do início do século XVI, e a cidade mudou das mãos dos portugueses para as dos holandeses, entretanto, mais tarde, acabou nas mãos dos ingleses.[NEWLINE][NEWLINE]Na atualidade, Colombo e seu porto são fundamentais para a economia global do Sri Lanka, pois grande parte das importações e exportações do país passam por esta cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HONG_KONG_TEXT">
			<Text>Hong Kong, uma cidade-estado em sua forma mais pura, é uma enorme cidade localizada na costa sul da China. A ilha de Hong Kong e seus territórios circundantes, que hoje abrigam mais de sete milhões de habitantes, foram o lugar escolhido por muitos pequenos assentamentos, incluindo alguns construídos por exploradores estrangeiros. Durante o reinado da dinastia chinesa Qing no século XIX, as relações comerciais com a Inglaterra pioraram com a crescente preocupação que sobre a importação de ópio indiano para a China. A Grã-Bretanha esperava compensar suas importações cada vez mais caras de chá chinês exportando quantidades crescentes de ópio de suas colônias indianas para a China, mas os Qing protestaram tentando assumir o transporte de ópio, levando à Primeira Guerra do Ópio em 1839.[NEWLINE][NEWLINE]A Grã-Bretanha, uma das principais potências navais da época, derrotou facilmente as forças chinesas e ocupou a ilha de Hong Kong. Após quase 3 anos de conflito, a assinatura do Tratado de Nanquim em 1842 garantiu vários benefícios aos britânicos, incluindo o controle de Hong Kong. Depois de prosperar como colônia britânica por mais de um século e meio, Hong Kong foi finalmente devolvida à China em 1997, após uma entrega pacífica de poderes que criou a região administrativa especial de Hong Kong. A atual Hong Kong é caracterizada pela densa paisagem urbana e seu horizonte cheio de dezenas de arranha-céus e estruturas bem iluminadas. Apesar do sistema comunista da República Popular da China, Hong Kong mantém um sistema autônomo de governo que favorece o livre comércio, e a cidade tornou-se um dos principais núcleos econômicos do mundos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_JERUSALEM_TEXT">
			<Text>O debate frequentemente polêmico sobre Jerusalém, cidade sagrada para seguidores do Islã, Judaísmo e Cristianismo, durou décadas, desde que foi escolhida capital de Israel. Jerusalém é uma das cidades mais antigas do mundo, já que algumas de suas áreas foram construídas há 6.000 anos. Ao longo de sua história tumultuada, ela foi sitiada por impérios remotos e reinos próximos, todos interessados ​​em tomar a cidade uns dos outros.[NEWLINE][NEWLINE]É dito que a cidade de Davi, a área mais antiga de Jerusalém, foi fundada pelo lendário rei Davi no primeiro milênio a.C. Ao longo dos séculos seguintes, imigrantes e refugiados chegaram à medida que vários reis e imperadores expandiam a cidade. Quando os califados islâmicos tomaram o poder no século VI. d.C., Jerusalém já tinha passado pelas mãos macedônia, romana e bizantina.[NEWLINE][NEWLINE]O último século foi possivelmente o mais controverso na história de Jerusalém, após a fundação do estado Judeu de Israel e a subsequente anexação de Jerusalém por Israel depois da Guerra dos Seis Dias. Desde então, o controle de Israel sobre Jerusalém tem sido um dos principais obstáculos para resolver o conflito de longa data com os palestinos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_LA_VENTA_TEXT">
			<Text>Os arqueólogos acreditam que o antigo assentimento Olmeca de La Venta, localizado no centro do México, era um importante centro cultural que também era protagonista do comércio na região. As estruturas de La Venta são únicas porque nos arredores não haviam pedras disponíveis para construção, então os Olmecas construíram tudo com argila e terra. Embora grande parte do local tenha sido perdido, o que foi escavado indica que La Venta teve importância cerimonial para os Olmecas. Muitos monumentos e esculturas adornam o complexo, e túmulos e altares também foram descobertos. Quatro das mais famosas "cabeças colossais" características dos Olmecas são encontradas em La Venta. Os arqueólogos só podem teorizar como os Olmecas conseguiram essas pedras de muitas toneladas para realizar suas esculturas. Infelizmente, dadas as construções que estão sendo realizadas na área, parece improvável que novas escavações ocorram nesta região em um futuro próximo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MANILA_TEXT">
			<Text>Embora os registros históricos dos estágios iniciais da história de Manila sejam limitados, em algum momento do século X d.C. foi fundado a primeira "versão" do assentamento que se tornaria a futura capital das Filipinas. A chegada do conquistador espanhol Miguel López de Legazpi em 1571 significou a destruição dos assentamentos existentes, e a cidade que foi reconstruída recebeu o nome de Manila. Durante os 300 anos seguintes, Manila e as Ilhas Filipinas permaneceram sob controle espanhol. Em 1898, a Espanha entregou os territórios das Filipinas aos Estados Unidos após a Guerra de Cuba.[NEWLINE][NEWLINE]O porto da cidade de Manila, simplesmente conhecido como "Porto de Manila", é um dos portos marítimos mais movimentados do mundo, e a principal entrada e saída de mercadorias das Filipinas. Uma grande variedade de produtos são exportados: desde alimentos até bens locais, produtos químicos e produtos industriais, já que a prosperidade da economia filipina depende fortemente do porto de sua capital. O turismo também é um componente importante da economia local, uma vez que os visitantes de todo o mundo chegam para ver o histórico distrito murado chamado de Intramuros.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MILAN_TEXT">
			<Text>A cidade de Milão, fundada pelos celtas em IV a.C., prosperou até se converter em um dos centros culturais mais importantes da Renascença italiana.[NEWLINE][NEWLINE]Após ser conquistada pelos romanos aproximadamente em 222 a.C., Milão se tornou uma das três capitais do Império Romano durante a tetrarquia do Imperador Diocleciano. Após a queda dos romanos, este importante bastião do norte da Itália passou de mão em mão, pertenceu a diversos reis e impérios, e não parou de prosperar.[NEWLINE][NEWLINE]Um dos múltiplos aspectos notáveis da história de Milão é a sua contribuição cultural. Como parte fundamental da Renascença italiana, muitos grandes artistas que criaram algumas das maiores obras desse período histórico viveram em Milão. O mais famoso talvez sejam o pintor Leonardo da Vinci, que passou boa parte de sua vida trabalhando e estudando na cidade.[NEWLINE][NEWLINE]Atualmente, Milão ainda é um dos principais centros culturais do mundo, especialmente no campo da moda e design. Numerosas corporações multinacionais também têm escritórios em Milão, como multinacionais de fabricação e telecomunicações.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOMBASA_TEXT">
			<Text>Embora os dados históricos sobre a fundação de Mombaça sejam conflitantes, acredita-se que hoje, a segunda maior cidade do Quênia tenha aparecido em algum momento do século X d.C. Na Idade Média, Mombaça se converteu em uma cidade florescente cuja economia se baseou principalmente na exportação de marfim. No entanto, também tinha uma ampla rede de plantações de coco, caju e painço, que foram então enviados através das rotas comerciais que cruzavam o Oceano Índico. Kilindini, o porto de Mombaça, é o único porto internacional do Quênia, o que permitiu que a cidade se tornasse um centro de comércio essencial da nação. Atualmente, a maioria das exportações de Mombaça permanece sendo de natureza agrícola: café, chá e cereais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PRAGUE_TEXT">
			<Text>A cidade de Praga, capital da República Checa, famosa pelas contribuições culturais que realizou durante o último milênio, começou sendo um pequeno assentamento no meio do século VII que prosperou até se tornar na grande área metropolitana de mais de um milhão de habitantes na atualidade.[NEWLINE][NEWLINE]Durante o século XIV, Praga prosperou como uma sede do poder de Carlos IV da Alemanha, imperador do Sacro Império Romano. Muitas das atrações da cidade foram construídas durante o seu reinado, como a famosa catedral gótica de São Vito. Além do aumento de sua população, Praga também se expandiu como um centro econômico durante esse período, pois recebia comerciantes e empresários de toda a Europa.[NEWLINE][NEWLINE]Seus famosos museus e outras atrações culturais convertem Praga em um destino turístico popular. De acordo com estimativas, mais de três milhões de visitantes desfrutam da cidade histórica de Praga todos os anos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VALLETTA_TEXT">
			<Text>Valeta, a capital da República de Malta, uma ilha localizada ao sul da Sicília no Mar Mediterrâneo, foi fundada por Jean Parisot de la Valette, Grão-Mestre da Ordem de Malta. O rei espanhol Carlos I entregou a ilha de Malta aos Cavaleiros Hospitalários, uma ordem militar cristã, em 1530 durante o apogeu do poder do Império Otomano Islâmico. Isso provocou o famoso cerco de Malta em 1565, quando os otomanos tentaram invadir a ilha e derrotar os cavaleiros. A Ordem de Malta conseguiu repelir a invasão e construiu uma nova cidade fortificada para garantir o local contra ataques futuros. Valeta foi fundada na linha costeira de Malta, um local ideal que oferecia fácil acesso a dois portos importantes. O Grande Porto, como é chamado hoje, é o porto mais importante de Malta, pois gerencia a maior parte das importações e exportações da república.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VATICAN_CITY_TEXT">
			<Text>A cidade-estado murada do Vaticano foi oficialmente se estabeleceu em 1929 como um epicentro da Igreja católica e seus milhões de devotos que hoje tem em todo o mundo. Foi fundada para resolver conflitos entre o Papa e o Reino da Itália sobre a terra e o controle de Roma; os Tratado de Latrão abriram caminho para a formação de uma cidade-estado independente dentro dos limites da própria Roma. Como soberano da Cidade do Vaticano, o Papa é o único monarca absoluta que permanece na Europa e mantém uma autoridade suprema sobre todas as seções do governo do Vaticano. A cidade é famosa pelas numerosas obras de arte que contêm os seus museus e catedrais. A Basílica de São Pedro e a Capela Sistina talvez sejam os locais mais famosos do Vaticano e exibem obras de Michelangelo, Rafael e Botticelli.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WITTENBERG_TEXT">
			<Text>A cidade de Vitemberga, um pequeno assentamento na Alemanha Central, tem grande relevância histórica ao ser o berço da Reforma Protestante que Martinho Lutero instigou no século XVI. Embora a cidade fosse bem estabelecida dentro do Sacro Império Romano como a sede do Eleitorado da Saxônia, foi a revolta de Lutero que colocou Vitemberga no mapa.[NEWLINE][NEWLINE]Quando ele ensinava teologia na Universidade de Vitemberga, Martinho Lutero expressou pela primeira vez seu descontentamento com a venda de indulgências (pagar para a Igreja Católica pelo perdão de um pecado). Em 1517, Martinho Lutero pregou suas famosas "noventa e cinco teses" na porta da Igreja do Castelo de Vitemberga, o que significou o início da Reforma Protestante na Europa. Embora tenha levado mais de um século para que as chamas das guerras religiosas se resolvessem, Vitemberga sempre foi lembrada como um berço da dissidência de Martinho Lutero.[NEWLINE][NEWLINE]Em tempos mais recentes, Vitemberga foi consumida pelo conflito da Segunda Guerra Mundial, embora grande parte do seu centro histórico tenha sido salva da devastadora campanha de bombardeios aliados. Após a conclusão da guerra, os soviéticos a ocuparam e a converteram em parte da Alemanha Oriental até a reunificação da Alemanha em 1990.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_YEREVAN_TEXT">
			<Text>A história de Erevã remonta-se ao ano de 782 a.C., com a fundação da fortaleza de Erebuni pelo rei Argisti I de Urartu. Desde então, Erevã caiu nas mãos de muitos impérios poderosos. Foi conquistada durante as invasões árabes do século II d.C, período durante o qual se tornou uma parada importante nas rotas da caravana que conectavam a Europa à Ásia. Atualmente, Erevã é famosa pela infinidade de fábricas na cidade, que produz 50% da produção industrial total da Armênia. Estas máquinas pesadas, indústrias químicas, matérias-primas e produtos têxteis foram fundamentais para a economia próspera da cidade. Erevã também desempenha um papel importante na reputação da Armênia como produtor de álcool de alta qualidade, já que a cidade recebe muitas fábricas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZANZIBAR_TEXT">
			<Text>Zanzibar, localizada na região leste da África, anteriormente conhecida como "Ilhas das Especiarias", está localizada na Tanzânia e sempre despertou o interesse dos comerciantes que navegaram pelo mundo. Em um determinado momento, Zanzibar foi a maior produtora global de cravo e outras especiarias, como noz-moscada e canela. Atualmente, Zanzibar depende muito do turismo, que fornece renda estável que contribui para as das indústrias agrícolas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZURICH_TEXT">
			<Text>A história de Zurique, a maior cidade da atual Suíça, remonta aos tempos dos romanos, que acredita-se ter fundado uma pequena fortaleza que acabaria se convertendo na cidade há cerca de 2.000 anos atrás. Zurique não se transformou em um importante centro de comércio e negócios internacionais até o século XVIII, com o planejamento de enormes expansões e crescimento exponencial da cidade.[NEWLINE][NEWLINE]Atualmente, é um centro econômico fundamental da Suíça e da Europa, pois muitos dos bancos e instituições financeiras mais poderosos do mundo têm sua sede na cidade. A Bolsa de Valores da Suíça, que existe há mais de 150 anos, também mantém sua sede em Zurique.</Text>
		</Row>
		<!--RELIGION-->
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CATEGORY_15_LABEL">
			<Text>Religião</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_PAGE_LABEL">
			<Text>Página Inicial - Religiões</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_BLURB">
			<Text>"Para o homem, a fé é uma necessidade. Ai daquele que não acredita em nada."[NEWLINE] - Victor Hugo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_LABEL1">
			<Text>Religião</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_TEXT1">
			<Text>A religião, como se reflete nas grandes crenças do mundo, tem sido um dos fatores mais importantes no progresso da cultura e da história humana. Tem sido a base de grandes obras de arte, de maravilhas e de unidade, mas também a causa de guerras e intolerância. Em Civilization V, a religião concede vantagens para o seu povo na forma de "crenças", o que mais tarde distinguirá sua civilização das demais.[NEWLINE][NEWLINE]Desde a seleção da simples doutrina de um "panteão" até o desenvolvimento de uma sofisticada "Religião Aperfeiçoada", é importante que, para ter êxito, faça escolhas sábias sobre a fé que o seu povo seguirá. Como representam os "pontos de Fé", os Grandes Profetas, Missionários, Inquisidores, Locais Sagrados e edificações religiosas de suas cidades podem contribuir enormemente em seu progresso para a vitória.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_1">
			<Text>Religiões</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_2">
			<Text>Crenças do Panteão</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_3">
			<Text>Crenças de Fundação</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_4">
			<Text>Crenças de Devoção</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_5">
			<Text>Crenças Aperfeiçoadoras</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_JUDAISM_PEDIA">
			<Text>O Judaísmo é a religião dos judeus, que eram originalmente um povo tribal que se concentrou na área do Oriente Médio em torno de Jerusalém. Como uma das religiões mais antigas que ainda são praticadas, acredita-se que apareceu há cerca de 3.500 anos e essa é uma das primeiras religiões monoteístas. Apesar de suas diferenças inerentes, muitos aspectos do Judaísmo estão intimamente relacionados ao cristianismo e ao Islã, porque todos elas são considerados religiões "abraâmicas", isto é, de Abraão.[NEWLINE][NEWLINE]O pilar central do Judaísmo é a Torá, o nome dado pelos judeus para os primeiros cinco livros da Bíblia (o Pentateuco cristão). A tradição judaica diz que a Torá foi revelada a Moisés no Monte Sinai, e detalha os meios pelos quais os judeus podem viver de acordo com a vontade de Deus. Embora os estudiosos tenham debatido as doutrinas centrais do Judaísmo por séculos, os judeus acreditam que são o Povo Escolhido, que Deus os escolheu para estar em aliança com ele, e que Deus enviará um messias para trazer todos os escolhidos para Israel.[NEWLINE][NEWLINE]Embora os judeus tenham sido perseguidos ao longo da história e tenham se espalhados por todo o mundo na chamada "diáspora", o Judaísmo como religião sobreviveu e a fé em Deus que os judeus têm não acabou apesar das atrocidades cometidas contra eles.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_SIKHISM_PEDIA">
			<Text>Fundada no século XV pelo guru Nanak Dev, o Siquismo cresceu graças aos esforços de sucessivos siques, que pregaram as virtudes de paz, igualdade e serviço desinteressado. O Siquismo tem mais de 20 milhões de seguidores no momento, que são encontrados principalmente na região de Panjabe, na Índia. Os siques acreditam em um único deus, que não tem forma física, acreditam que todos os siques podem falar diretamente com Ele e que todos são iguais diante de Seus olhos.[NEWLINE][NEWLINE]Os siques são famosos por sua generosidade com os outros, já que uma das principais doutrinas de sua religião é que todos os homens nascem iguais, independentemente de sua raça, sexo ou credo. Ao contrário de outras religiões importantes, o Siquismo considera que os atos a serviço dos outros é mais importante do que qualquer forma de ritual. Os siques também estão comprometidos em combater as injustiças, apoiando todos os oprimidos, uma vez que a verdade e a paz devem prevalecer sobre qualquer outra coisa. Os siques acreditam que, para alcançar a salvação, todo sique deve praticar a meditação com disciplina, uma vez que apenas através da observância pessoal e na concentração em Deus se pode alcançada a salvação.[NEWLINE][NEWLINE]Os seguidores da fé sique também têm várias proibições, incluindo a obrigação de não cortar o cabelo, não consumir qualquer substância embriagadora e, especialmente, não seguir nenhum ritual, superstição ou peregrinação.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_BUDDHISM_PEDIA">
			<Text>O Budismo, com mais 350 milhões de seguidores em todo o mundo, é baseado nos ensinamentos do líder espiritual Sidarta Gautama, o "Supremo Buda", que significa "o iluminado". Embora seja a figura central do Budismo, Buda não é considerado Deus, nem presumido de uma conexão divina. Buda ensinou seus seguidores o caminho para a iluminação com base em sua própria experiência de vida, uma característica que diferencia o Budismo de muitas das principais religiões do mundo.[NEWLINE][NEWLINE]Os principais ensinamentos do Budismo, as Quatro Verdades Nobres e o Nobre Caminho de Oito Passos, explicam os meios pelo qual o Nirvana pode ser alcançado, um estado de paz frente o sofrimento infinito. Em sua forma mais simples, as Quatro Verdades Nobres nos dizem que a vida é sofrimento, que o sofrimento surge de nosso apego a desejos e que o sofrimento cessará quando superarmos esses desejos, pois é possível alcançar a liberdade do sofrimento praticando o Nobre Caminho de Oito Passos. Como seu nome sugere, há oito aspectos ao longo do caminho, cada um dos quais descreve a prática que deve ser realizada para compreender as Quatro Verdades Nobres.[NEWLINE][NEWLINE]Existem atualmente três grandes escolas no Budismo. As maiores, Theravada e Mahayana acreditam que os principais meios para alcançar a iluminação consistem no estudo detalhado dos ensinamentos de Buda. A terceira, Vajrayana, é uma escola tântrica: propõe acelerar o processo de iluminação através do uso de yoga, mantras e outros rituais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_TENGRIISM_PEDIA">
			<Text>A antiga religião do Tengriismo é especialmente ligada aos povos tribais da Ásia Central, incluindo hunos e os mongóis. Baseia-se principalmente na crença em Tengri, o Deus Céu, e Eje, Mãe-Terra e é de caráter disperso, sem sacerdotes ou clérigos, e sem tentar converter os demais. Concentrando-se em manter a harmonia com a entrada circundante, os adoradores de Tengri consideram os recursos da terra sagrados, particularmente a água, que foi muito escassa nas estepes da Ásia Central, onde grande parte dessa religião estava concentrada. Embora se acredite que ainda existam seguidores do Tengriismo em algumas partes da Ásia, não foi possível estimar seu número com precisão.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_HINDUISM_PEDIA">
			<Text>O Hinduísmo, a religião mais antiga que ainda é praticada, é baseada nos chamados Vedas, uma coleção de quatro manuscritos sânscritos que foram escritos há cerca de 3.500 anos. Hoje é a religião com mais seguidores: seus mais de um bilhão de devotos estão fundamentalmente concentrados na Índia.[NEWLINE][NEWLINE]Embora o Hinduísmo não possa ser atribuído a um único fundador, a religião cresceu com base nas escrituras dos Vedas, que concentram em uma única força integradora que rege todos os aspectos da nossa existência. Embora existam muitos deuses reconhecíveis do Hinduísmo, fundamentalmente Shiva, Vishnu e Brahma, todos eles formam uma pequena parte de um deus superior: o Dharma, ou a "realidade definitiva", lei natural universal segundo a qual existem e dependem todas as coisas. Os hinduístas acreditam que a única maneira de se libertar do ciclo infinito de reencarnações, mortes e renascimentos, passa por meditação e descoberta de que deus está em todas as coisas. Os hinduístas também acreditam no karma, segundo o qual, nossos atos bons e maus têm uma relação de causa e efeito no progresso de nossas vidas.[NEWLINE][NEWLINE]Embora existam diferentes seitas hinduístas e as escolas interpretem os antigos manuscritos diferentemente, não são consideradas rivais; De fato, compartilham ideias e opiniões abertamente.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_TAOISM_PEDIA">
			<Text>O Taoismo é uma religião única que é baseada nas antigas crenças e filosofias dos reinos chineses. do século II d.C. Embora não seja atribuído a uma só figura fundadora, o Taoismo cresceu a partir dos escritos do filósofo Lao Tse, que escreveu o "Tao Te Ching" no século IV d.C., Zhang Daoling, o primeiro "Mestre Celestial", fundou a primeira escola de tao com base no trabalho de Lao-Tse.[NEWLINE][NEWLINE]Zhang Daoling começou a ganhar seguidores rapidamente a medida que pregava a filosofia de Lao-TSE e propagou a doutrina básica do tao. Um dos aspectos mais conhecidos desta religião, Yin e Yang, argumenta que o mundo está cheio de forças complementares em harmonia e equilíbrio, como luz e a escuridão. É encorajado que os seguidores do Taoismo exerçam a humildade, a bondade e a compaixão em sua vida diária para poder manter esse equilíbrio.[NEWLINE][NEWLINE]Ao longo de sua história, o Taoismo teve muitas seitas e ramos da escola principal, a medida que os elementos da tradição chinesa entraram em sua filosofia. Magia, alquimia e outras formas de forças mágicas fizeram parte de algumas escolas do Taoismo desde os seus primeiros dias. Embora as estimativas sobre o número de seus seguidores variem amplamente, ainda há muitos milhões na China e nas áreas vizinhas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_CONFUCIANISM_PEDIA">
			<Text>O Confucionismo é uma religião baseada nos ensinamentos do filósofo chinês Confúcio, que nasceu em 551 a.C. O Confucionismo foi introduzido como filosofia ética e social e cresceu para reunir os vários milhões de seguidores hoje concentrados fundamentalmente nas áreas do leste da Ásia. Durante sua vida, Confúcio pretendia inspirar uma intensa crença na moralidade pessoal, responsabilidade social e lealdade familiar, porque cada pessoa desempenha seu papel na sociedade. Como uma filosofia humanista, o Confucionismo se concentra na capacidade de cada ser humano de aprender, crescer e melhorar através do comportamento ético e da consideração pelos outros.[NEWLINE][NEWLINE]Após a morte de Confúcio, aproximadamente em 479 a.C., seus ensinamentos se espalharam por quase 200 anos até que a dinastia Qin tentou suprimi-los. Os governantes Qin acreditavam que o Confucionismo era uma ameaça direta à sua autoridade e, como resultado, queimou muitos livros, incluindo alguns escritos pelo próprio Confúcio. Eles também destruíram templos em todo o país, deixando pouco espaço para os praticantes. Apesar de tudo isso, foi descoberto um esconderijo no qual um estudioso havia mantido vários manuscritos e a religião foi revitalizada após a queda dos Qin em 206 a.C.[NEWLINE][NEWLINE]Atualmente, há estudiosos em todo o mundo estudando as obras do Confucionismo. Embora eles analisem mais como uma filosofia do que como uma religião tradicional, as diferenças entre ambas as interpretações são nebulosas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_SHINTO_PEDIA">
			<Text>Sem qualquer figura fundadora ou qualquer doutrina central, o Xintoísmo é a crença espiritual do povo japonês que se baseia na conexão de uma pessoa com o mundo e com o próprio Japão. Um dos aspectos centrais do Xintoísmo é a adoração dos espíritos, chamado "Kami", à qual a homenagem é prestada visitando altares. Embora os Kami não sejam considerados deuses, são espíritos ou entidades intimamente ligadas a humanos e podem ter um efeito benéfico durante o curso de sua própria existência. No entanto, o Xintoísmo não se concentra na crença nos Kami, mas no próprio ritual de devoção. Quando você apresenta seu respeito aos Kami nos altares, mostra interesse e, portanto, os Kami podem trazer benefícios para sua vida. Embora o Xintoísmo tenha sido uma peça central do Japão por séculos, com mais de 100 milhões de seguidores no Japão de hoje, não é uma religião no sentido tradicional da Palavra, mas uma fé enraizada, típica do povo japonês.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_ZOROASTRIANISM_PEDIA">
			<Text>O Zoroastrianismo, fundado há cerca de 3.500 anos na área ocupada pelo Irã moderno, é uma antiga religião baseada nos ensinamentos do Profeta Zoroastro. Embora na época fosse uma das maiores religiões do mundo, estima-se que apenas cerca de 200.000 pessoas atualmente a seguem, vivendo principalmente na Índia, no Paquistão e no Irã. É considerada uma das mais antigas religiões monoteístas, embora os estudiosos contestem isso. As crenças do Zoroastrismo se concentram no deus criador Ahura Mazda, ponto focal da tradição e da adoração desta fé. Dizem que Ahura Mazda revelou sua sabedoria a Zoroastro, que disseminou seus ensinamentos na região. Os textos sagrados do Zoroastrismo, conhecidos em conjunto como Avestá, contêm hinos que dizem que o próprio Zoroastro escreveu.[NEWLINE][NEWLINE]Como acontece com muitas religiões, o Zoroastrismo descreve a maneira como devemos nos relacionar com o mundo que nos rodeia, neste caso através de bons pensamentos e boas ações. Zoroastrianos são muitas vezes erroneamente considerados como adoradores do fogo, em parte devido à importância desse elemento como um símbolo em seus rituais. Para esses devotos, o fogo representa a luz de Ahura Mazda, e os crentes oram na direção da luz, em vez de adorar o próprio fogo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_CHRISTIANITY_PEDIA">
			<Text>O Cristianismo, a religião mais difundida do mundo, tem mais de dois mil milhões de seguidores. Embora sua área de influência se concentre na Europa e nas Américas, há devotos em todas as partes do mundo. Seu sistema de crença é baseado nos ensinamentos de Jesus Cristo, que viveu aproximadamente desde 6 a.C. até 30 d.C.[NEWLINE][NEWLINE]Os cristãos acreditam que Jesus foi o filho de Deus, que veio ao mundo para ensinar a humanidade o caminho para a salvação. O Novo Testamento da Bíblia registra seu nascimento da Virgem Maria, em Belém, bem como os detalhes de sua vida e ensinamentos na área que hoje ocupa Israel e Palestina. Dizem que, durante os anos que ele passou proclamando a palavra de Deus, Jesus realizou milagres e ensinou seus seguidores a se purificar dos pecados. Ele deu a visão aos cegos, curou os doentes e transformou água em vinho. A traição subsequente de Judas e sua crucificação pelos romanos, serviram apenas para espalhar sua fama, já que seus discípulos alegavam que ele apareceu diante deles três dias depois de sua morte, levantando do túmulo e ascendendo aos céus.[NEWLINE][NEWLINE]As vertentes mais populares do cristianismo são a Católica, a Ortodoxa e a Protestante. Embora sejam diferente na interpretação da Bíblia e nos ensinamentos de Jesus, todas compartilham a crença na doutrina cristã.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_ISLAM_PEDIA">
			<Text>A segunda religião com mais adeptos no mundo, o Islã, baseia-se no fato de que há apenas um verdadeiro deus, Alá, que fez sua vontade na Terra através de vários profetas. O mais importante de todos, Maomé, escreveu a palavra de Deus no livro sagrado muçulmano, o Alcorão.[NEWLINE][NEWLINE]Nascido na cidade de Meca (na atual Arábia Saudita) em 570 d.C., Maomé cresceu em uma família de comerciantes e mais tarde trabalhou como pastor. No entanto, aos 40 anos ele teve visões de Deus e registrou suas palavras no Alcorão meticulosamente. A partir desse momento, Maomé pregou a palavra de Deus e instruiu seus seguidores ensinando-os que a única maneira de salvação é dedicar-se inteiramente a Deus através da oração diária e do cumprimento rigoroso das leis estabelecidas por Ele. Os cinco pilares do Islã, o sistema pelo qual a salvação pode ser obtida, não existe nenhum deus além de Alá, e Maomé é seu profeta; que deve orar para Deus cinco vezes ao dia em momentos fixos; que se deve ajudar os necessitados; que deve jejuar durante o mês sagrado chamado Ramadã; e que uma peregrinação deve ser feita para Meca, pelo menos uma vez na vida, durante o mês sagrado do Dulrija.[NEWLINE][NEWLINE]Assim como a fundação de muitas religiões, Maomé e seus seguidores encontraram forte resistência das outras crenças. Apesar disso, a mensagem de Maomé se espalhou pelo Oriente Médio após sua morte em 632 d.C. Desde então, o Islã tem sido transformado em vários ramos conflituosos, sendo os maiores o sunita e o xiita. Embora unidas por suas crenças gerais, essas seitas se diferem na interpretação de quem deve liderar o Islã após a morte de Maomé.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_PANTHEON_PEDIA">
			<Text>Placeholder</Text>
		</Row>
		<!--RESOURCES-->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_JEWELRY_TEXT">
			<Text>Joias é um termo usado para se referir a artigos de ouro, prata, pedras preciosas e outros materiais valiosos, usados sem outro propósito em mente além de adornos pessoais. Antigas formas de joias descobertas na África indicam que esses adornos foram usados há mais de 50.000 anos, quando contas, conchas e ossos foram usados de forma decorativa. Nos últimos 5 mil anos, o ouro tem sido o material primário usado nas joias, pois sua natureza maleável e estilo distinto permitiram projetos cada vez mais complexos que falavam da riqueza de seu proprietário.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_JEWELRY_HELP">
			<Text>As Joias só podem ser obtidas através de uma Cidade-estado Mercantilista.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_PORCELAIN_TEXT">
			<Text>A Porcelana, apareceu pela primeira vez na China há quase 3.000 anos, é um tipo de material cerâmico formado pelo aquecimento da argila para criar vasos semitranslúcidos de diferentes formas e tamanhos. Os artistas e artesãos passaram séculos desenvolvendo as técnicas que permitiram tanto as qualidades estéticas quanto a resistência física e a usabilidade dos objetos de porcelana. Tendo se originado na China, no auge de sua popularidade, a louça de porcelana era conhecida simplesmente como "chinesa" em alguns países europeus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_PORCELAIN_HELP">
			<Text>A Porcelana só pode ser obtida através de uma Cidade-estado Mercantilista.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COPPER_TEXT">
			<Text>Este macio metal de cor laranja chamado de cobre foi usado por séculos para fabricar tudo, desde armas e moedas até circuitos e cabos elétricos na atualidade. O cobre tem várias qualidades únicas, incluindo sua resistência a muitas formas de bactérias, o que o torna adequado para uso no encanamento ou para fabricar itens com os quais o ser humano entra em contato direto, como as maçanetas das portas. O cobre também é valioso pelas ligas que produz quando se mistura com outros metais: cobre e estanho produz bronze, enquanto que o latão, muito parecido, é uma mistura de cobre com zinco.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_SALT_TEXT">
			<Text>O sal, uma das necessidades da vida humana, é encontrado em todo o mundo em ambientes naturais e artificiais. Usado por milhares de anos como meio de preservar carne antes da invenção da refrigeração artificial. O método de produção mais comum de sal é a evaporação: o sol evapora a água das salinas, grandes lagoas de água rasa, deixando um resíduo salino que é coletado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CRAB_TEXT">
			<Text>Os Caranguejos, são crustáceos equipados com uma pinça que habitam no fundo do mar, são onívoros mas geralmente consomem qualquer coisa que encontram. Há mais de 800 espécies em todo o mundo e se tornaram o alimento típico de algumas áreas, pois constituem um dos recursos marinhos mais abundantes. Entre as variedades mais populares se encontra o caranguejo azul, que é produzido na Baía de Chesapeake, em Maryland, de onde são consumidos mais de cinquenta milhões de quilogramas anualmente .</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TRUFFLES_TEXT">
			<Text>As Trufas, uma iguaria cara e rara, são frutos de uma família de cogumelos que crescem no subsolo. Seu aroma penetrante e um sabor intenso as torna apropriadas para as refeições de muitas cozinhas internacionais. Um dos aspectos mais atípicos das trufas é o método de aquisição: o "porco trufeiro". Esses porcos são treinados especificamente para encontrar trufas no subsolo e não os comem uma vez que os encontram. Seu olfato aguçado os fez buscadores especializados desde os tempos romanos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CITRUS_TEXT">
			<Text>As Frutas Cítricas, em especial a Laranja, a Lima e o Pomelo, têm sido uma parte fundamental da dieta humana desde os tempos antigos. O cultivo dessas plantas cítricas começou ao redor do sudeste asiático, e se popularizou em todo o mundo. O escorbuto, uma deficiência de vitamina C endêmica entre os marinheiros, começou a se tornar um problema sério no século XV. Ele continuou açoitando os barcos durante toda era dos descobrimentos até a introdução de tratamentos de suco de lima e repolho fermentado no século XVIII. Embora na realidade tenha sido a vitamina C, a maioria dos marinheiros acreditava que o ácido das frutas cítricas evitava a doença; em qualquer caso, o resultado era una tripulação mais saudável.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_HELP">
			<Text>Permite a construção da [COLOR_POSITIVE_TEXT]Escola Pública[ENDCOLOR], que aumenta a [ICON_RESEARCH]Ciência nas Cidades.</Text>			
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_CONSTRUCTION_HELP">
			<Text>Permite o treinamento do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Arqueiro de Arco Composto[ENDCOLOR], uma poderosa unidade de ataque a distância, e do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Coliseu[ENDCOLOR], que aumenta a [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade no Império que, por sua vez, ajuda a sua cidade a crescer e iniciar a [ICON_GOLDEN_AGE]Era Dourada mais rapidamente. Também permite que Trabalhadores construam [COLOR_POSITIVE_TEXT]Serrarias[ENDCOLOR] em hexágonos com florestas, aumentando a sua [ICON_PRODUCTION]Produção.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_PHILOSOPHY_HELP">
			<Text>Permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Templo[ENDCOLOR], que aumenta a produção de [ICON_PEACE]Fé de uma cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_EDUCATION_HELP">
			<Text>Permite a construção da [COLOR_POSITIVE_TEXT]Universidade[ENDCOLOR], que aumenta a [ICON_RESEARCH]Ciência. Também proporciona uma variedade de habilidades relacionadas à [ICON_RESEARCH]Ciência, como o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Acordo de Pesquisa[ENDCOLOR], um acordo especial que pode ser feito com outros jogadores do jogo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_TRAPPING_HELP">
			<Text>Permite a construção de [COLOR_POSITIVE_TEXT]Campos de Caça[ENDCOLOR] em locais com [ICON_RES_DEER] Cervos, [ICON_RES_IVORY]Marfim, [ICON_RES_FUR]Peles e [ICON_RES_TRUFFLES]Trufas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_POTTERY_HELP">
			<Text>Permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_BUILDING_GRANARY}[ENDCOLOR], que fornece [ICON_FOOD]Alimento, ajudando suas cidades a crescerem mais. Também permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_BUILDING_SHRINE}[ENDCOLOR], a primeira edificação do jogo que fornece [ICON_PEACE]Fé.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_THE_WHEEL_HELP">
			<Text>Permite a construção da [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_UNIT_CHARIOT_ARCHER}[ENDCOLOR], uma unidade de ataque a distância rápida e poderosa que requer [ICON_RES_HORSE]Cavalos. Também permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Moinho d'Água[ENDCOLOR], que dão à sua cidade um impulso no [ICON_FOOD]Alimento e [ICON_PRODUCTION]Produção, se ela estiver ao lado de um rio. Além disso, permite que Trabalhadores construam [COLOR_POSITIVE_TEXT]Estradas[ENDCOLOR] que possibilitam unidades se moverem mais rapidamente pelo mapa e fornecem [ICON_GOLD]Ouro extra quando você conecta cidades à sua [ICON_CAPITAL]Capital.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_CURRENCY_HELP">
			<Text>Permite construção de várias edificações que impulsionam a produção de [ICON_GOLD]Ouro, como a  [COLOR_POSITIVE_TEXT]Casa da Moeda[ENDCOLOR] e o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Mercado[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ENGINEERING_HELP">
			<Text>Permite a construção de [COLOR_POSITIVE_TEXT]Aquedutos[ENDCOLOR], aumentando o [ICON_FOOD]Alimento que pode ser mantido quando sua cidade cresce. Também permite que Trabalhadores construam [COLOR_POSITIVE_TEXT]Fortes[ENDCOLOR], aumentando a defesa da unidade ali estacionada. Além disso, pontes são automaticamente construídas sobre os rios onde há estradas, permitindo que as unidades os atravesse sem se atrasarem.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_THEOLOGY_HELP">
			<Text>Permite a construção de muitas maravilhas e edificações especializadas que aumentam sua produção de [ICON_PEACE]Fé e sua capacidade de criar novas [ICON_GREAT_PEOPLE]Grandes Personalidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_CHIVALRY_HELP">
			<Text>Permite o treinamento do [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_UNIT_KNIGHT}[ENDCOLOR], uma unidade montada rápida e poderosa. Também permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Castelo[ENDCOLOR] para melhorar a [ICON_STRENGTH]Defesa de suas cidades. Além disso, permite o estabelecimento de Pactos Defensivos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEEL_HELP">
			<Text>Permite o treinamento do [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_UNIT_LONGSWORDSMAN}[ENDCOLOR], uma unidade medieval de ataque corpo a corpo mortífera. Também permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Depósito de Armas[ENDCOLOR], que fornece a todas as unidades um impulso na experiência.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ASTRONOMY_HELP">
			<Text>Permite a construção da [COLOR_POSITIVE_TEXT]Caravela[ENDCOLOR], a primeira unidade naval capaz de explorar os oceanos, e do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Observatório[ENDCOLOR], que fornece um significante impulso [ICON_RESEARCH]Científico. Também permite que unidades terrestres embarcadas cruzem os oceanos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_BANKING_HELP">
			<Text>Permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Banco[ENDCOLOR], uma edificação que aumenta o [ICON_GOLD]Ouro produzido pela cidade, além do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Condestável[ENDCOLOR], que obstrui a habilidade espiã de roubar sua tecnologia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_NAVIGATION_HELP">
			<Text>Permite a construção da [COLOR_POSITIVE_TEXT]Fragata[ENDCOLOR], uma embarcação de guerra muito poderosa da Renascença, e do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Corsário[ENDCOLOR], uma Unidade Naval única que pode obter [ICON_GOLD]Ouro ao atacar cidades costeiras e capturar embarcações inimigas. Também permite cidades costeiras construírem o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Porto[ENDCOLOR], que possibilita a geração de [ICON_PRODUCTION]Produção dos recursos marinhos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_METALLURGY_HELP">
			<Text>Permite o treinamento do [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_UNIT_LANCER}[ENDCOLOR], uma unidade montada veloz voltada à caça de outras unidades montadas, e do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Arsenal[ENDCOLOR], que melhora a defesa da Cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_MILITARY_SCIENCE_HELP">
			<Text>Permite o treinamento da [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_UNIT_CAVALRY}[ENDCOLOR], uma unidade montada que possui grande resistência contra as fortes unidades de infantaria, e da [COLOR_POSITIVE_TEXT]Academia Militar[ENDCOLOR], que fornece a todas as Unidades um impulso na experiência.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ELECTRICITY_HELP">
			<Text>Revela o [ICON_RES_ALUMINUM]Alumínio, um recurso utilizado por muitas unidades da fase avançada do jogo. Também permite a construção da [COLOR_POSITIVE_TEXT]Bolsa de Valores[ENDCOLOR], uma edificação que aumenta o [ICON_GOLD]Ouro, da [COLOR_POSITIVE_TEXT]Usina Hidrelétrica[ENDCOLOR], que aumenta a [ICON_PRODUCTION]Produção de hexágonos próximos a um Rio, e do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Distrito Policial[ENDCOLOR], que obstrui a habilidade espiã de roubar sua tecnologia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEAM_POWER_HELP">
			<Text>Permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Couraçado[ENDCOLOR], uma embarcação de guerra poderosa, especialmente projetada para combater em águas costeiras.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_REFRIGERATION_HELP">
			<Text>Permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Submarino[ENDCOLOR], uma embarcação invisível a todas as unidades exceto aos Contratorpedeiros e a outros Submarinos, e do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Estádio[ENDCOLOR], que aumenta a [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade da Cidade. Também permite que [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_UNIT_WORK_BOAT[2]}[ENDCOLOR] construam Plataformas Costeiras.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_RADIO_HELP">
			<Text>Permite a construção da [COLOR_POSITIVE_TEXT]Torre de Difusão[ENDCOLOR], uma edificação que aumenta significativamente a produção de [ICON_CULTURE]Cultura de uma cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_REPLACEABLE_PARTS_HELP">
			<Text>Permite o treinamento da unidade terrestre básica [COLOR_POSITIVE_TEXT]Infantaria da Guerra Mundial[ENDCOLOR] e a construção da [COLOR_POSITIVE_TEXT]Base Militar[ENDCOLOR], que melhora a defesa da Cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_FLIGHT_HELP">
			<Text>Permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Triplano[ENDCOLOR], uma unidade aérea para ganhar o controle dos céus, e do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Bombardeiro Voisin[ENDCOLOR], que pode devastar Unidades Terrestres e Cidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_PLASTICS_HELP">
			<Text>Permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Laboratório de Pesquisas[ENDCOLOR], uma edificação que aumenta a [ICON_RESEARCH]Ciência em uma cidade, e o treinamento da [COLOR_POSITIVE_TEXT]Infantaria[ENDCOLOR], uma Unidade Terrestre básica da fase avançada do jogo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ELECTRONICS_HELP">
			<Text>Permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Porta-Aviões[ENDCOLOR], uma embarcação capaz de transportar aeronaves, e do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Super Couraçado[ENDCOLOR], uma Unidade Naval com ataque a distância da fase avançada do jogo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBUSTION_HELP">
			<Text>Permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Tanque[ENDCOLOR], uma incrivelmente poderosa Unidade blindada que pode se mover após atacar. Também permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Contratorpedeiro[ENDCOLOR], uma embarcação rápida capaz de caçar Submarinos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_PENICILIN_HELP">
			<Text>Permite o treinamento do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Fuzileiro Naval[ENDCOLOR], uma unidade especializada em ataques anfíbios. Também permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Laboratório Médico[ENDCOLOR], uma edificação que aumenta a aparecimento de [ICON_FOOD] nas cidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_RADAR_HELP">
			<Text>Permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Bombardeiro[ENDCOLOR], uma unidade aérea mortal, capaz de distribuir a morte a distância, e do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Avião de Combate[ENDCOLOR], uma unidade aérea projetada para defender o espaço aéreo contra aeronaves inimigas. Também permite o treinamento do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Paraquedista[ENDCOLOR], uma unidade de infantaria da fase avançada do jogo capaz de aterrissar atrás das linhas inimigas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ECOLOGY_HELP">
			<Text>Permite a construção da [COLOR_POSITIVE_TEXT]Usina Solar[ENDCOLOR], uma edificação que somente pode ser construída em cidades localizadas no deserto ou próximo a ele, e que aumenta a [ICON_PRODUCTION]Produção. Também permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Centro de Reciclagem[ENDCOLOR], que fornece bônus em [ICON_RES_ALUMINUM]Alumínio.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ROCKETRY_HELP">
			<Text>Uma tecnologia importante, Foguetes permitem o desenvolvimento do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Programa Apollo[ENDCOLOR], um projeto necessário para uma [COLOR_POSITIVE_TEXT]Vitória Científica[ENDCOLOR]. Também permite a construção da [COLOR_POSITIVE_TEXT]Artilharia de Foguetes[ENDCOLOR] e da [COLOR_POSITIVE_TEXT]Bateria Antiaérea Móvel[ENDCOLOR], uma unidade rápida e especializada em frustrar ataques de aeronaves inimigas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMPUTERS_HELP">
			<Text>Permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Helicóptero Armado[ENDCOLOR], uma unidade especializada em combater tanques inimigos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_HELP">
			<Text>Permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Míssil Nuclear[ENDCOLOR], uma assustadora arma que requer [ICON_RES_URANIUM]Urânio e é capaz de destruir unidades e cidades. Também permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Míssil Guiado[ENDCOLOR], a unidade barata de uso único que pode danificar unidades inimigas, e do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Propulsor Espacial[ENDCOLOR], uma das partes da Espaçonave necessária para uma [COLOR_POSITIVE_TEXT]Vitória Científica[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_ROBOTICS_HELP">
			<Text>Uma importante tecnologia para a Corrida Espacial, a Robótica permite a construção da [COLOR_POSITIVE_TEXT]Indústria Aeroespacial[ENDCOLOR], uma edificação que acelera a construção das partes da Espaçonave. Também permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Cruzador de Mísseis Guiados[ENDCOLOR], uma Unidade Naval capaz de transportar 3 Mísseis e detectar Submarinos inimigos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_LASERS_HELP">
			<Text>Permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Tanque Moderno[ENDCOLOR], uma Unidade Blindada incrivelmente rápida e poderosa. Também permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Caça a Jato[ENDCOLOR], a aeronave mais poderosa do jogo.</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEALTH_HELP">
			<Text>Permite a construção do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Bombardeiro Furtivo[ENDCOLOR], a Unidade de Ataque a Distância mais poderosa do jogo.</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPEOPLE_HEADING2_BODY">
			<Text>Existem nove tipos de Grandes Personalidades: Grandes Artistas, Grandes Músicos, Grandes Escritores, Grandes Engenheiros, Grandes Mercadores, Grandes Cientistas, Grandes Generais, Grandes Almirantes, e Grandes Profetas.  Os quatro primeiros são bem similares em funcionalidade, cada um tendo habilidades relacionadas à sua especialidade, enquanto os Grandes Generais, Grandes Almirantes, e Grandes Profetas são bem diferentes: eles são gerados de outra forma e têm efeitos diferentes no jogo. Grandes generais e Grandes Almirantes proporcionam bônus relacionados ao combate terrestre e naval, e Grandes Profetas permitem a fundação de uma religião.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_MULTIPLECOMBAT_HEADING3_BODY">
			<Text>As unidades recebem um bônus de ataque "por flanco" de 15% para cada unidade adjacente ao alvo. Algumas promoções e políticas sociais concedem a unidade atacante bônus adicionais, além do bônus de flanco básico. Esses bônus podem ser incrivelmente fortes quando participam muitas unidades. Normalmente, quanto mais unidades são "agrupadas" contra o alvo, melhor!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_SPECIALCITYCAPTURE_HEADING4_BODY">
			<Text>As unidades de combate à distância (terrestres, navais ou mísseis) não podem capturar uma cidade, embora possam enfraquecê-la consideravelmente antes que uma unidade de combate corpo a entre nela.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_NAVAL_HEADING2_BODY">
			<Text>Tal como acontece com as unidades terrestres, há unidades navais militares e civis, bem como de combate à distância e combate corpo a corpo. Os Barcos de Serviço são destruídos quando são atacados por bárbaros e outras civilizações ou cidades-estado. Todas as unidades "embarcadas" são fracas, embora possam resistir a um ou dois ataques.[NEWLINE][NEWLINE]As unidades navais de combate a distância podem atacar outras unidades navais e a qualquer unidade terrestre que estiver ao seu alcance e que possa ver.[NEWLINE][NEWLINE]As unidades navais de combate corpo a corpo podem atacar diretamente outras unidades navais, além de cidades costeiras. No entanto, existem certas unidades navais das últimas eras que merecem atenção especial: o Porta-aviões, o Cruzador de Mísseis Guiados e o Submarino. Para mais detalhes, clique na guia "Unidades" da Civilopédia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNITS_COMBATSTRENGTH_HEADING3_BODY">
			<Text>A Força de Combate (FC) de uma unidade, determina o quão poderosa é em combate. O Guerreiro, a primeira unidade de combate disponível, tem 8 de FC. As unidades civis (aquelas que não são de combate, como os Colonos ou Trabalhadores) têm 0 (zero) de FC. Se alguma unidade militar atacá-las, serão derrotadas (capturadas ou destruídas).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNITS_NAVAL_HEADING3_BODY">
			<Text>As Unidades Navais são unidades que podem se mover por hexágonos de água. Não podem entrar em hexágonos terrestres, a menos que sejam cidades costeiras. De acordo com o tipo que é, uma unidade naval pode ser limitada a navegar nas águas costeiras ou pode entrar em águas oceânicas profundas. As Unidades Navais podem ser de combate Corpo a Corpo ou a Distância.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_DIPLOMACY_RESEARCHAGREE_HEADING3_BODY">
			<Text>Assim que você tiver adquirido a tecnologia Educação, poderá entrar em um Acordo de Pesquisa com outra civilização, contanto que vocês tenham uma Embaixada e uma Declaração de Amizade. Os Acordos de Pesquisa custam Ouro para ambos os lados (se você não tiver ouro suficiente, não poderá entrar nesse acordo).[NEWLINE][NEWLINE]Um Acordo de Pesquisa dura 30 turnos na velocidade padrão. Quando terminar, irá ganhar uma Pesquisa igual a produzida entre você e seu aliado durante o acordo. No entanto, você não pode obter mais pesquisa do seu aliado do que você produziu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_INFLUENCELEVELS_HEADING3_BODY">
			<Text>Há quatro níveis de influência com as cidades-estado: guerra, neutralidade, amigos e aliados.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_FRIENDS_HEADING4_BODY">
			<Text>Se você for "amigo" de uma cidade-estado, esta lhe dará presentes periodicamente (uma cidade-estado culta lhe dará Cultura; uma marítima, Alimento; uma militarista, unidades militares; uma mercantilista, Felicidade; e uma religiosa, Fé.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ALLIES_HEADING4_BODY">
			<Text>Se estiver aliado com uma cidade-estado, você receberá os mesmos benefícios que receberia por sua amizade, só que mais fortes. Além disso, a cidade-estado lhe dará todos os seus recursos de luxo e estratégicos. Só uma civilização pode pode ser aliada de uma cidade-estado de cada vez: se houver vários candidatos, aquele que tiver mais PI será seu aliado.[NEWLINE][NEWLINE]Além disso, se estiver aliado com uma cidade-estado, você pode pagá-las para melhorar um recurso, o que faz com que o recurso fique disponível para você. Para fazer isso, clique em "Dar um presente", dentro da tela da cidade-estado e outro clique em "200 de [ICON_GOLD]Ouro - Melhorar um Recurso". Selecione a caixa com o recurso que você gostaria de melhorar e a melhoria é colocada imediatamente.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MUGHAL_FORT_STRATEGY">
			<Text>O Forte Mughal é uma edificação da Era Medieval que aumenta em 7 a Força de Defesa de uma cidade e em 25 seus Pontos de Vida, e fornece um pouco de [ICON_CULTURE]Cultura a cada turno. É uma edificação Indiana exclusiva e substitui o Castelo. Após aprender a tecnologia Voo, também concede a cidade +2 de [ICON_TOURISM]Turismo. A cidade deve construir a Muralha para poder construir o Forte Mughal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_NAVALUNITS_HEADING3_BODY">
			<Text>Os acampamentos bárbaros costeiros podem criar unidades navais (mais uma vez, iguais às da civilização mais avançada tecnologia). Essas unidades ameaçarão sua costa, destruirão as melhorias navais e atacarão as as desafortunadas unidades terrestres que estiverem perto da costa. É importante manter um estaleiro para mantê-los longe, embora a melhor maneira de deter esses ataques é destruir os acampamentos costeiros nas proximidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUBMARINE_STRATEGY">
			<Text>O Submarino é uma embarcação especializada em afundar outras embarcações. É invisível para todas as unidades (exceto aos Contratorpedeiros, Cruzadores de Mísseis e outros Submarinos) até que elas ataquem ou fiquem adjacente a outra unidade. O Submarino por entrar em hexágonos com gelo. Use-o para patrulhar por águas inimiga, destruir embarcações e guardar suas próprias embarcações de outros submarinos inimigos. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_NUCLEAR_SUBMARINE_STRATEGY">
			<Text>O Submarino Nuclear é mais forte e mais poderoso que o modelo anterior. Além disso, é invisível para a maioria das unidades e é capaz de ver outros Submarinos. E, o que é mais importante, os submarinos nucleares podem Mísseis Guiados e Nucleares. Assim como os submarinos normais, são vulneráveis a Contratorpedeiros, Cruzadores de Mísseis e Submarinos, portanto, envie outras unidades a frente para garantir que o litoral esteja livre.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_FISHINGBOATS_TEXT">
			<Text>Os Barcos Pesqueiros permitem que uma civilização tenha acesso aos valiosos recursos Caranguejos, Pesca, Pérolas e Baleias. Para a construção dos Barcos Pesqueiros, você deve construir um Barco de Serviço em uma cidade costeira (depois de sua civilização ter aprendido a tecnologia necessária). Quando os Barcos Pesqueiros são construídos, os Barco de Serviço são consumidos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_CAMP_TEXT">
			<Text>A caça de animais selvagens foi uma das primeiras formas utilizadas pelo homem antigo para coletar os recursos existentes no mundo. Um campo de caça permite o acesso aos recursos Cervos, Peles, Trufas e Marfim. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_FREEDOM_HEADING3_BODY">
			<Text>A Independência concede bônus para a produção de especialistas, Turismo e Cultura. Torna-se disponível ao completar 3 Fábricas ou ao entrar na Era Moderna e não pode ser ativada ao mesmo tempo que a Autocracia ou a Ordem.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HYDRO_PLANT_STRATEGY">
			<Text>A Usina Hidrelétrica é uma edificação da Era Moderna que só pode ser construída em uma cidade adjacente a um rio. Aumenta o regime de [ICON_PRODUCTION]Produção de todos os hexágonos de trabalho da cidade e próximos ao rio. Construir a Usina Hidrelétrica consome 1 de [ICON_RES_ALUMINUM]Alumínio.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_RELIGIOUS">
			<Text>Religiosa</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GENERATING_HEADING3_BODY">
			<Text>Os Grandes artistas, engenheiros, comerciantes e cientistas são criados em cidades por especialistas e Maravilhas que geram pontos de "Grandes Personalidades" (GP). Uma cidade pode não gerar nenhum GP, ou pode gerar um único tipo de GP ou pode gerar vários tipos de GP. Os Pontos de GP de cada cidade são mantidos separadamente. (Por exemplo, Kyoto pode gerar GP de um Artista e 2 Engenheiros a cada turno. Depois de 3 turnos teria 3 pontos de Artista e 6 de Engenheiro. Os dois tipos de pontos não são agrupados.)[NEWLINE][NEWLINE]Quando uma cidade tem o suficiente de um tipo específico de pontos de GP, os pontos são gastos para gerar uma Grande Personalidade desse tipo. Uma vez que uma grande personalidade é gerada, a quantidade necessária para a próxima é aumentada, em todas as cidades daquele jogador.[NEWLINE][NEWLINE]Por exemplo, digamos que um jogador precisa de 10 pontos de GP para obter uma Grande Personalidade. Seguindo o exemplo anterior, em cinco turnos, o Kyoto teria pontos suficientes para criar um Grande Engenheiro. Depois de criá-lo, restaria 0 pontos de Grande Engenheiro e 5 pontos de Grande Artista, e a quantidade necessária para obter o próximo Grande Personagem seria de 15 pontos. Oito turnos depois, Kyoto teria 13 pontos de Grande Artista e 16 de Grande Engenheiro, e isso geraria outro Grande Engenheiro.[NEWLINE][NEWLINE]Note que a edificação Jardim aumenta a taxa na qual você gera Grandes Personalidades, e que a política social do "Código do Guerreiro" gera imediatamente um grande general.[NEWLINE][NEWLINE]Além disso, uma vez que você entra na Era Industrial, poderá gastar a fé que não usada para comprar Grandes Personalidades baseadas nos ramos da política social que você abriu (Grande Comerciante por Comércio, Grande Cientista por Racionalismo, Grande Artista por Igualdade, Grande General ou Grande Almirante por Autocracia e Grande Engenheiro por Ordem).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_GREATGENERALS_HEADING2_BODY">
			<Text>Os Grandes Generais são "Grandes Personalidades" hábeis na arte da guerra. Eles oferecem bônus de combate, tanto ofensivo quanto defensivo para qualquer unidade amigável a uma distância de dois hexágonos de sua localização. Um Grande General em si não é uma unidade de combate, por isso pode ocupar o mesmo hexágono de uma unidade de combate para a proteção. Se uma unidade inimiga entrar no hexágono que contenha um Grande General, ele será destruído.[NEWLINE][NEWLINE]O Grande General dá um bônus de combate de 15% para unidades no hexágono do General e todas as unidades amigas dentro de 2 hexágonos do General.[NEWLINE][NEWLINE]Grandes Generais são criados quando suas unidades estão em batalha e também podem ser adquiridos quando você destravar a Política Social "Código de Guerra". Consulte a seção sobre "Grandes Personalidades" para mais detalhes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_WRITING_HELP">
			<Text>Permite a construção da primeira edificação [ICON_RESEARCH]Científica, a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Biblioteca[ENDCOLOR], que ajuda o seu Império a pesquisar novas tecnologias mais rapidamente. Também permite o estabelecimento de Embaixadas em outras civilizações.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ERA_FUTURE">
			<Text>Era da informação</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ERA_FUTURE_STRATEGY">
			<Text>A Era da informação</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_A_OR_B">
			<Text>{@1_a} ou {@2_b}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_ENTERTERRITORY_HEADING3_BODY">
			<Text>Entrar em um território de uma civilização com a qual não há um Acordo de Abertura de Fronteiras é um ato de guerra (a menos que seja um Missionário ou um Grande Profeta). Uma janela emergente aparecerá em que você será solicitado a confirmar o movimento. Tenha em mente que cruzar as fronteiras de uma Cidade-Estado não é um ato de guerra, então esta janela não aparecerá.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITIES_ATTACKINGRANGEDUNITS_HEADING3_BODY">
			<Text>Ainda que possa atacar uma cidade e enfraquecê-la com unidades de combate a distância, você não poderá capturá-la; para isso você deve mover uma unidade de ataque corpo a corpo até a cidade para tomá-la. Do mesmo jeito, as unidades aéreas e aquáticas não podem capturar uma cidade, mas podem enfraquecer suas defesas até que desapareçam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POP_CSTATE_GIFT_GOLD">
			<Text>Dar um presente</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPECIALTERRAIN_HILLS_TEXT">
			<Text>As colinas proporcionam um aumento na produtividade de uma cidade próxima. Também oferecem um bônus de combate importante às unidades estacionadas nas colinas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TERRAIN_GRASSLAND_TEXT">
			<Text>Geralmente, os pastos produzem mais alimentos que qualquer tipo de terreno. Cidades construídas perto de pastos tenderão a crescer mais rapidamente que as cidades construídas em outros lugares.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TERRAIN_DESERT_TEXT">
			<Text>Em geral, os hexágonos desérticos são realmente inúteis. Eles não fornecem benefícios para as cidades (a menos que o deserto possua um oásis ou recursos, é claro, ou tenha acesso à água fresca).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CAVALRY_STRATEGY">
			<Text>As unidades montadas {TXT_KEY_UNIT_CAVALRY} são devastadoras contra unidades corpo a corpo, artilharia e armas de cerco. Use-as para destruir {TXT_KEY_UNIT_MUSKETMAN[2]} e então quebrar as linhas inimigas com sua habilidade de se mover depois de atacar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPECIALTERRAIN_MOUNTAINS_TEXT">
			<Text>As montanhas são intransitáveis, exceto para unidades aéreas e unidades cartaginesas (depois de ganhar um Grande General). Elas não oferecem nada para as cidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_DEFENSE_HITPOINTS">
			<Text>+{1_DefenseHP} PV</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_CITADEL_TEXT">
			<Text>Uma Cidadela é uma poderosa fortificação que só pode ser construída por um Grande General, normalmente próxima de uma cidade ou em um pedaço particularmente defensável de terreno. A Acrópole, em Atenas, Grécia, é um exemplo de uma poderosa Cidadela. Tais estruturas eram quase impossíveis de serem tomadas por um ataque direto, e elas eram capazes de resistir a cercos prolongados antes de cair. Você pode construir uma Cidadela em qualquer lugar dentro do seu território ou diretamente adjacente ao seu território. Ao construir a Cidadela, suas fronteiras de cultura também se expandirão para cercar a cidadela de todos os lados por um hexágono. Se a nova fronteira da cultura reivindica hexágonos já pertencentes por outra civilização, você incorrerá em uma penalidade diplomática como resultado. Qualquer unidade estacionada dentro de uma cidadela recebe um bônus de 100% na Força de Defesa. Além disso, qualquer unidade inimiga que terminar seu turno próximo à Cidadela receberá 30 pontos de dano (dano não acumulado com outras Cidadelas).</Text>
		</Row>
		<!-- UNITS-->
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MUSKETMAN_STRATEGY">
			<Text>O Mosquete é a primeira unidade com arma de fogo no jogo e substitui todos os antigos tipos de soldados terrestres - Grande Espadachim, Piqueiro e demais. Não é uma unidade de ataque a distância, entretanto, não pode atacar um inimigo que esteja a mais de 1 hexágono de distância.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_RELIGION_CHRISTIANITY_PEDIA">
			<Text>O Catolicismo romano é a teologia e a doutrina da Igreja Cristã sob os auspícios da Santa Sé, o papado que se encontra em Roma. De acordo com os acadêmicos, o catolicismo se distingue de outros ramos do cristianismo pelo seu compromisso com as tradições da Igreja Católica, os sacramentos e a contemplação do clero como intérprete da Bíblia.[NEWLINE][NEWLINE]A primeira aparição conhecida do termo "Igreja Católica" se deve a Inácio de Antioquia, em torno de 107 d.C. A igreja primitiva foi organizada em torno da autoridade de três patriarcas: os de Roma, Alexandria e Antioquia, aos quais mais tarde seriam adicionados os de Constantinopla e Jerusalém. O patriarca de Roma reivindicou uma autoridade especial baseada em sua relação com São Pedro e a cidade. Por 1.000 anos, o catolicismo romano dominou a Europa, até o Grande Cisma de 1054, que deu origem à Ortodoxia Oriental. Cerca de 500 anos depois, houve outra importante divisão entre o cristianismo e a Reforma Protestante, que viu muitos europeus rejeitaram os ensinamentos católicos em favor de uma expressão mais pessoal de fé.[NEWLINE][NEWLINE]Atualmente, a Igreja Católica Romana considera que aqueles que não comungam com o Vaticano "não são católicos", mas toleram diferentes interpretações da Bíblia. O Catolicismo romano continua sendo a maior igreja cristã, com mais de um bilhão de fieis ao redor do mundo.</Text>
		</Row>
	</Language_pt_BR>
</GameData>
