<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_pt_BR>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HINT_13">
      <Text>Uma boa rede de estradas pode ser extremadamente útil quando estão atacando sua civilização. Por exemplo, em circunstâncias apropriadas, as unidades de combate a distância com 2 pontos de movimento podem avançar, disparar contra unidades inimigas e se retirar para trás de unidades mais fortes (tudo isso no mesmo turno) se estiverem em estradas.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HINT_14">
      <Text>Três unidades razoavelmente fortes, independente do tipo, podem capturar praticamente qualquer cidade, por mais forte que ela seja, a não ser que a cidade esteja sendo defendida por unidades extras.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HINT_2">
      <Text>Construa [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]Templos[/COLOR], [COLOR_ADVISOR_HIGHLIGHT_TEXT]Teatros[/COLOR] e outros edifícios culturais para ganhar acesso a avanços da sociedade</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HINT_3">
      <Text>Uma vez que um hexágono esteja dentro das fronteiras de uma civilização, ele sempre pertencerá a esta civilização. A única maneira de conquistá-lo é capturando ou destruindo a cidade o possui.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HINT_6">
      <Text>[COLOR_UNIT_TEXT]{TXT_KEY_UNIT_EXPLORER[2]}[/COLOR] podem ver um hexágono a mais que outras unidades das primeiras eras, portanto treine alguns. Além de enviá-los para explorar o mundo, considere a opção de enviá-los também para as {TXT_KEY_TERRAIN_HILL[2]} e aos arredores de seu Império.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HINT_7">
      <Text>Nunca leve uma faca para um tiroteio.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HINT_8">
      <Text>Não deixe de lado a [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade de seu Império. Caso seu império esteja [ICON_HAPPINESS_4]infeliz, as cidades deixarão de crescer até que você consiga novas fontes de felicidade.</Text>
    </Row>
  <Language_pt_BR>
</GameData>