<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
	<Language_pt_BR>
		<Row Tag="TXT_KEY_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
		  <Text>Fui informado que você tem um grande número de unidades perto das minhas fronteiras. Eu peço que você as leve para outro lugar para evitar desconforto desnecessário aos nossos cidadãos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ATTACKED_PROTECTED_CITY_STATE_1">
		  <Text>Seus ataques injustificados à {@1_MinorCivName} não passaram despercebidos. Pare com isso ou corra o risco de sofrer sérias consequências.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COOP_WAR_REQUEST_1">
		  <Text>Minhas diferenças com {1_PlayerName:textkey} já são intransponíveis. É uma situação que só pode ser resolvida no campo de batalha. Você vai se juntar a mim, camarada?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COOP_WAR_REQUEST_2">
		  <Text>{1_PlayerName:textkey} tornou-se um problema. A guerra é a única maneira de resolvê-lo. Estou buscando aliados... Eu posso contar com você?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COOP_WAR_REQUEST_3">
		  <Text>{1_PlayerName:textkey} é uma ameaça para a estabilidade do mundo. Agora é a hora de lidar com isso de uma vez por todas. Você vai nos ajudar neste assunto?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COOP_WAR_TIME_1">
		  <Text>É hora de fazer guerra contra {1_PlayerName:textkey}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_DIPLOMACY_ANYTHING_ELSE">
		  <Text>Mais alguma coisa?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_DIPLOMACY_DISCUSS_WHAT">
		  <Text>O que você quer conversar?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_END_WORK_AGAINST_SOMEONE_DEFAULT_1">
		  <Text>O nosso acordo secreto para acabar com {1_PlayerName:textkey} está seguindo seu curso. Agradeço a sua ajuda prestada em todos estes anos passados.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_END_WORK_WITH_US_DEFAULT_1">
		  <Text>As circunstâncias mudaram e eu acho que não há mais necessidade de continuar o nosso pacto de cooperação. Espero que compreenda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_END_WORK_WITH_US_DEFAULT_2">
		  <Text>Desculpe, mas é hora de acabar com o nosso pacto de cooperação.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_END_WORK_WITH_US_LAND_1">
		  <Text>Temo que a nossa proximidade geográfica acabe envenenando a nossa relação. Dê por terminado nosso Pacto de Cooperação.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_END_WORK_WITH_US_MINORS_1">
		  <Text>Seu relacionamento com a Cidade-Estado da minha área de influência é inaceitável. Dê por encerrado o nosso pacto de cooperação.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_END_WORK_WITH_US_VICTORY_1">
		  <Text>Entendo que os caminhos que escolhemos acabaram nos separando. Dê por encerrado nosso pacto de cooperação</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_END_WORK_WITH_US_WARMONGER_1">
		  <Text>Eu não queria que as coisas terminassem assim, mas eu não posso ignorar a sua combatividade. Dê por encerrado o nosso pacto de cooperação.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_END_WORK_WITH_US_WONDERS_1">
		  <Text>Sua ganância insaciável em colecionar as Maravilhas do Mundo se tornou um grande problema. Dê por encerrado o nosso pacto de cooperação.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_EXPANSION_BROKEN_PROMISE_1">
		  <Text>Sua garantia de não expandir em torno de nosso território parece ser inútil. Saiba que haverá consequências.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
		  <Text>Suas tentativas de expandir são insultantes. Saiba que haverá consequências.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_EXPANSION_WARNING_1">
		  <Text>Não me passou despercebido que, aparentemente, você está se espalhando em terras que julgo serem minhas. Eu espero que você reconsidere.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_EXPANSION_WARNING_2">
		  <Text>Seu hábito de se apossar de cada pedaço de terra que você vê não está sendo despercebido. Eu aconselho você a parar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_EXPANSION_WARNING_3">
		  <Text>Se você continuar a expandir o seu Império por terras que eu julgo serem minhas, a nossa amizade será arruinada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_EXPANSION_WARNING_4">
		  <Text>O assentamento do seu povo em meus territórios é uma mancha para as relações entre nossas nações.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_BAD_1">
		  <Text>Isso é o que eu temia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_GOOD_1">
		  <Text>Espero que seja realmente o caso.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_BETRAYED_1">
		  <Text>Aproveitar-se da confiança de alguém é uma coisa desprezível. Todo mundo sabe da sua traição.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_EXCITED_1">
		  <Text>Se você quer lutar, não serei eu quem irá desistir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_EXCITED_2">
		  <Text>Será um prazer duelar com você. Espero que esteja a minha altura.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_EXCITED_3">
		  <Text>Vai ser divertido. Aproveitarei com muito prazer todas as oportunidades que tiver para derrotar alguém como você.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_EXCITED_4">
		  <Text>Muito bem. Que o turbilhão da morte nos rodeie.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_HOSTILE_1">
		  <Text>Idiota! Você cometeu um erro terrível.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_HOSTILE_2">
		  <Text>Dá pena. Eu poderia dizer que fiquei surpreendido, mas estaria mentindo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_HOSTILE_3">
		  <Text>Você não tem boas maneiras.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_HOSTILE_4">
		  <Text>É claro que você é incapaz de governar o mais ridículo dos reinos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_HOSTILE_5">
		  <Text>Chegará o dia do seu julgamento.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_MILITARY_PROMISE_BROKEN_1">
		  <Text>Você faltou com a sua palavra. Tenha a certeza de que o mundo vai saber da sua traição.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_SAD_1">
		  <Text>Seus atos me enchem de tristeza... Claro que no inferno há um plano especial para pessoas como você.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_SAD_2">
		  <Text>Você vai me atacar assim? Sua arrogância não tem limites. Espero que um dia você seja julgado por isso.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_SAD_3">
		  <Text>Não é necessário aproveitar as fraquezas dos outros para conseguir a vitória. Claro que você não sabe uma maneira melhor, não é mesmo?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_SAD_4">
		  <Text>Como você pode fazer algo assim? Fora, canalha.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_STRONG_EXCITED_1">
		  <Text>Ha, ha!. Bem, não questiono a sua decisão, mas eu sinto que você cometeu um erro grave.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_STRONG_HOSTILE_1">
		  <Text>Você realmente acha que pode me derrotar? Idiota! Muito bem. Vamos jogar o seu jogo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_STRONG_HOSTILE_2">
		  <Text>Seu exército é bem-vindo para desfrutar a destruição que os aguarda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_STRONG_HOSTILE_3">
		  <Text>Atacar-me foi um erro. Logo descobrirá o porquê.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_STRONG_HOSTILE_4">
		  <Text>Declarar guerra foi um equívoco grave da sua parte. Dito isso, não hesitarei em fazer você se arrepender.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_STRONG_HOSTILE_5">
		  <Text>Não hesitarei em puni-lo por essa iniciativa tão imprudente.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_STRONG_HOSTILE_6">
		  <Text>Ok. Vamos lá! É uma excelente oportunidade para destruir você de uma vez.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_STRONG_HOSTILE_7">
		  <Text>Verme imprudente. Agora eu vou te esmagar sem piedade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_WEAK_EXCITED_1">
		  <Text>Embora não seja o melhor momento para cruzarmos as espadas, a oportunidade de fazer você cair um ou dois pontos, valerá à pena.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_WEAK_HOSTILE_1">
		  <Text>Pode ser que eu caia diante da sua maldade, mas não será sem esforços.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_WEAK_HOSTILE_2">
		  <Text>Nestas circunstâncias, destruí-lo deixará a vitória ainda mais doce.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_WEAK_HOSTILE_3">
		  <Text>Destrua-me se puder. Mas eu prometo que não cairei facilmente. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_WEAK_HOSTILE_4">
		  <Text>Que assim seja. Meus exércitos lutarão até a morte contra suas forças malvadas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_ATTACKED_WEAK_HOSTILE_5">
		  <Text>A história o guardará como um vilão que se aproveita dos mais fracos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_BOOT_KISSING_1">
		  <Text>Está clara sua sabedoria e poder como governante. Peço também a compaixão com aqueles que são mais fracos, como eu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_BOOT_KISSING_2">
		  <Text>Oh, magnificência, espero que continue a ser um modelo de força e virtude para os líderes menores, entre os quais eu me incluo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_COMPLIMENT_1">
		  <Text>Eu quero que você saiba que eu aprecio a nossa amizade e espero dar continuidade. Que ela siga forte.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_COOP_WAR_SOON_1">
		  <Text>É uma oferta intrigante. Eu aceito isso. No entanto, meu Império não está pronto, por isso peço 10 turnos. Quando tudo estiver pronto, irei vê-lo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_COOP_WAR_YES_1">
		  <Text>Parece uma manobra muito inteligente. Vamos colocar isso em prática no campo de batalha.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_CULTURE_BOMBED_1">
		  <Text>Como você se atreve? Saiba que haverá consequências</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_CULTURE_BOMBED_2">
		  <Text>Se você está tentando provocar uma guerra, você está conseguindo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DECLARATION_ABANDON_CITY_STATE_1">
		  <Text>{2: plural 1?{2: gender masculine?O; feminine?A;}; other?{2: gender masculine?Os; feminine?As;};} {2_MajorCivName:textkey} {2: plural 1?retirou; other?retiraram;} a sua garantia de proteger {1_MinorCivName:textkey}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DECLARATION_PROTECT_CITY_STATE_1">
		  <Text>{2: plural 1?{2: gender masculine?O; feminine?A;}; other?{2: gender masculine?Os; feminine?As;};} {2_MajorCivName:textkey} {2: plural 1?anuncia; other?anunciam;} ao mundo que agora {2: plural 1?está; other?estão;} protegendo {1_MinorCivName:textkey}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DECLINE_1">
		  <Text>Devo rejeitar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DECLINE_2">
		  <Text>Desculpe, mas não. Talvez outra hora.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DECLINE_3">
		  <Text>Temo que esse acordo não seja o que mais me interessa, então eu devo rejeitá-lo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DEMAND_1">
		  <Text>Você tem algo que eu quero. Se você não me der por sua vontade, não terei escolha a não ser levá-lo à força.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DONT_SETTLE_NO_1">
		  <Text>É inaceitável. Eu possuo soberania e tenho o direito de colonizar a terra que me agradar. Não me esquecerei deste insulto.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DONT_SETTLE_NO_2">
		  <Text>Como você se atreve a insultar-me assim? Eu não vou me esquecer disso.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DONT_SETTLE_NO_3">
		  <Text>Como você se atreve? Você acha que eu não tenho força de vontade?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DONT_SETTLE_NO_4">
		  <Text>De forma alguma. Você tem que melhorar sua diplomacia, camarada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DONT_SETTLE_YES_1">
		  <Text>Muito bem. Nós prometemos que não nos instalaremos nas proximidades do seu Império no futuro. Assim, espero que você se torne um vizinho mais hospitaleiro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DONT_SETTLE_YES_2">
		  <Text>Que assim seja. Eu não me assentarei perto de suas terras. Está claro que a cooperação não é um dos seus pontos fortes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOT_DOT_DOT">
		  <Text>...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_BETRAYAL_1">
		  <Text>Embora fingir amizade com você não tenha sido muito refinado, poucas são as figuras que entraram para a história por seus modos. Que sua passagem seja breve.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_BETRAYAL_2">
		  <Text>Seu ponto fraco é a minha chance. Confiar em mim, foi um erro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_BETRAYAL_3">
		  <Text>O mundo da traição é muito feito. Poderíamos dizer que eu deva "reinterpretar" nossa suposta amizade?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_BETRAYAL_4">
		  <Text>Devo admitir que nunca gostei muito de você. Sem mais conversas: é hora de morrer!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_DESPERATE_1">
		  <Text>Embora a tarefa que tenho pela frente pareça impossível, vejo-me na obrigação de destruí-lo e tudo o que você representa. Eu vou fazer isso... ou morrerei tentando.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_DESPERATE_2">
		  <Text>Não há dúvidas de que você é forte. No entanto, encontrarei uma maneira de vencê-lo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_DESPERATE_3">
		  <Text>Canalha como você não há igual. Até a última fibra do meu ser, sinto que devo matá-lo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_DESPERATE_4">
		  <Text>Seu poder não tem rival, mas encontrarei uma maneira de vencê-lo. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_DESPERATE_5">
		  <Text>É hora de tomar uma decisão. A probabilidade não me favorece, mas eu vou encontrar uma maneira de destruí-lo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_DESPERATE_6">
		  <Text>Sua incrível força não me impedirá de encontrar uma maneira de vencê-lo. O destino pode sorrir para mim.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_DESPERATE_7">
		  <Text>Embora eu não queira, receio que agora seja a única oportunidade de derrotá-lo. Vamos nos encontrar no campo de batalha.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_DESPERATE_8">
		  <Text>Pode ser que no futuro eu me depare com a destruição, mas não me esconderei em momento algum.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_GENERIC_1">
		  <Text>Está claro que os nossos dois grandes Impérios nunca vão se entender. Isso é algo que só pode ser resolvido no campo de batalha.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_GENERIC_2">
		  <Text>Tenho a sensação de que vamos nos ver no campo de batalha. Daí veremos quem sai vitorioso.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_GENERIC_3">
		  <Text>É hora de lutar. Que vença o melhor!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_LAND_1">
		  <Text>Nossa proximidade nos condena a inimizade. Veremos quem é capaz de sobreviver nestas terras.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_LAND_2">
		  <Text>Você está perto demais para o nosso conforto. Meu Império precisa de mais espaço.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_LAND_3">
		  <Text>Suas terras serão uma boa adição às minhas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_OPPORTUNITY_1">
		  <Text>Eu tenho a vantagem. Agora vou te destruir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_OPPORTUNITY_2">
		  <Text>Levei muito tempo esperando. Eu vi um buraco em suas defesas e me aproveitarei disto.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_OPPORTUNITY_3">
		  <Text>Há muito tempo venho esperando este dia. É tempo de colocar em ordem nossos assuntos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_OPPORTUNITY_4">
		  <Text>Agora é a minha hora. Eu vencerei você e, assim, ficarei um passo mais perto da vitória.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_OPPORTUNITY_5">
		  <Text>O destino não está do seu lado. Cruzar o meu caminho, estando tão fraco, é um erro que lamentarás por muito tempo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_OPPORTUNITY_6">
		  <Text>A situação atual não pode ser ignorada. É agora ou nunca.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_OPPORTUNITY_7">
		  <Text>Não posso deixar passar esta oportunidade para eliminar um potencial competidor.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_OPPORTUNITY_8">
		  <Text>Sua fraqueza me dá uma grande oportunidade. Peço perdão.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_REGRET_1">
		  <Text>Acho que em outra vida poderíamos ter tido uma boa amizade. Infelizmente, nesta não. Sorte para os seus exércitos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_REGRET_2">
		  <Text>Camarada, eu penso que não tenho nenhuma escolha a não ser cortar os nossos laços e levantar a espada. Espero que um dia me perdoe por isso.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_REGRET_3">
		  <Text>Eu não posso acreditar que nós chegamos a este ponto. Com grande tristeza informo que a nossa amizade chegou ao fim.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_WEAK_BETRAYAL_1">
		  <Text>Está claro que as possibilidades não me favorecem, mas não vejo outra alternativa para mostrar minhas práticas enganadoras. Eu agora só posso rezar para que meus exércitos tenham sucesso.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_WORLD_CONQUEST_1">
		  <Text>O mundo está destinado a ser meu. É hora de mostrar o que isso significa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_WORLD_CONQUEST_2">
		  <Text>O destino me escolheu para ser quem trará a unificação para este mundo dividido.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_WORLD_CONQUEST_3">
		  <Text>A história certamente sorrirá para mim quando eu destruir os da sua laia e o resto dos vermes que me cercam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_WORLD_CONQUEST_4">
		  <Text>Na verdade, tenho a intenção de destruí-lo e todos os outros. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_WORLD_CONQUEST_5">
		  <Text>Você é apenas um passo na minha longa subida para dominar o mundo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_DOW_WORLD_CONQUEST_6">
		  <Text>É hora de começar o meu maior plano. É o momento em que você morre, assim como o resto dos tolos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GIFT_ITEM_1">
		  <Text>Queira aceitar este presente, grande líder. Que a nossa amizade dure para sempre.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GIFT_ITEM_2">
		  <Text>Os amigos devem se manter juntos e enfrentar os desafios que este mundo apresenta. Queira aceitar este presente, grande líder.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_AGGRESSIVE_EXPANSION_1">
		  <Text>Aproveito esta oportunidade para avisar que a sua expansão preocupa vários dos meus oficiais. Espero que isso não cause problemas futuros. O que você quer conversar?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_AGGRESSIVE_MILITARY_1">
		  <Text>A disposição de suas forças é bastante preocupante. Eu recomendo que as retire, no interesse da paz. E agora, o que eu mais gostaria de discutir?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_AGGRESSIVE_PLOT_BUYING_1">
		  <Text>Sua tendência recente de aquisição de terrenos próximos a mim é preocupante. No interesse de nossa futura relação, eu recomendo cautela nessa área. Dito isto, o que o traz aqui hoje?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_AT_WAR_HOSTILE_1">
		  <Text>Você veio implorar por misericórdia?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_AT_WAR_HOSTILE_2">
		  <Text>Você não quer lutar?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_AT_WAR_HOSTILE_3">
		  <Text>Qual é o problema? Você se cansou de lutar?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_AT_WAR_WANTS_PEACE_1">
		  <Text>Não é hora de terminar esta guerra?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_AT_WAR_WANTS_PEACE_2">
		  <Text>Pelo bem de nossas nações, firmemos um pacto de paz.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_AT_WAR_WANTS_PEACE_3">
		  <Text>É hora de baixar as armas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_BROKEN_MILITARY_PROMISE_1">
		  <Text>Que assuntos trazem aqui uma pessoa tão desonrosa quanto você?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_COOP_WAR_1">
		  <Text>Não demorará muito e cuidaremos de {1_ThirdPlayerName:textkey}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_COOP_WAR_2">
		  <Text>Espero ansioso a queda de {1_ThirdPlayerName:textkey}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_COOP_WAR_3">
		  <Text>Em breve vamos cuidar de {1_ThirdPlayerName:textkey} de uma vez por todas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_DESTRUCTION_LOOMS_1">
		  <Text>O fim está próximo. Sobre o que você gostaria de falar?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_DESTRUCTION_LOOMS_2">
		  <Text>Eu sei quando olho a derrota nos olhos. Você veio aqui para falar sobre os termos?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_FRIENDLY_STRONG_ECONOMY_1">
		  <Text>Seu Império é famoso por sua economia robusta. Talvez um dia você possa compartilhar seus segredos com seus amigos?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_FRIENDLY_STRONG_MILITARY_1">
		  <Text>Já ouvi muitas histórias de seu poderoso exército. Os vilões deste mundo fazem bem temer a sua força.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_HOSTILE_AGGRESSIVE_EXPANSION_1">
		  <Text>A expansão do seu povo e suas cidades é como uma praga que infesta a terra. Estou ansioso pelo dia que não terei que vê-lo mais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_1">
		  <Text>Eu vejo as suas forças militares perto das minhas fronteiras. Você está querendo me desafiar ou simplesmente quer me fazer perder tempo?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_HOSTILE_AGGRESSIVE_PLOT_BUYING_1">
		  <Text>Todo o território do seu Império é roubado e só prova a sua ganância. Saiba que mais cedo ou mais tarde isso será corrigido, certo?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
		  <Text>O que você quer?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_HOSTILE_HELLO_2">
		  <Text>Por que veio aqui?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_HOSTILE_HELLO_3">
		  <Text>Que assuntos o traz aqui?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_HOSTILE_HELLO_5">
		  <Text>Diga o que quer de uma vez.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_HOSTILE_HUMAN_AT_WAR_1">
		  <Text>Como está a sua pequena guerra? Espero que não muito bem. O que você quer?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_HOSTILE_HUMAN_FEW_CITIES">
		  <Text>Parece que você é a síntese da fraqueza. Nós falamos sobre você. Só mal, eu lhe garanto.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_HOSTILE_HUMAN_IS_WARMONGER">
		  <Text>Ah, aparece a sede de sangue encarnada em minha frente. Que assuntos o traz a minha presença?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_HOSTILE_HUMAN_SMALL_ARMY">
		  <Text>Cá entre nós, suas forças armadas são o escárnio do mundo. Mas não deixe que isso o deprima. Com certeza, em breve alguém vai colocar um fim ao seu sofrimento.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_HOSTILE_REPEAT_1">
		  <Text>Certamente você tem algo melhor para fazer do que falar comigo o tempo todo. Ou não?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_HOSTILE_REPEAT_2">
		  <Text>E agora, o que você quer?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_HUMAN_AT_WAR_1">
		  <Text>Desejo-lhe sorte no seu conflito em curso. O que eu posso fazer por você?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
		  <Text>Saudações</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_NEUTRAL_HELLO_3">
		  <Text>O que você quer conversar?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_NEUTRAL_HELLO_4">
		  <Text>O que o traz aqui hoje?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_NEUTRAL_HELLO_5">
		  <Text>Diga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_NEUTRAL_HELLO_6">
		  <Text>Vamos começar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_POLITE_HELLO_1">
		  <Text>Olá, camarada. O que traz você a minha corte agora?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_POLITE_HELLO_2">
		  <Text>É sempre um prazer negociar com você. O que você quer conversar? </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_POLITE_HELLO_3">
		  <Text>Saudações novamente, camarada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_POLITE_HELLO_4">
		  <Text>Fico feliz em vê-lo novamente. Você vem com uma notícia ou com uma oferta?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_REPEAT_1">
		  <Text>Voltou tão cedo?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_REPEAT_2">
		  <Text>Não há dúvidas de que você gosta de conversar comigo, não é?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_RESEARCH_AGREEMENT_1">
		  <Text>Saudações. Como vai o nosso Acordo de Pesquisa?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_WORKING_AGAINST_1">
		  <Text>{1_ThirdPlayerName:textkey} e os seus truques sujos são uma constante dor de cabeça. Você não acha?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_WORKING_AGAINST_2">
		  <Text>Saudações. Espero acabar em breve com {1_ThirdPlayerName:textkey} de uma vez por todas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_WORKING_AGAINST_3">
		  <Text>Alguma nova ideia sobre como cuidar de {1_ThirdPlayerName:textkey}?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_WORKING_WITH_1">
		  <Text>É sempre um prazer fazer negócios com você, camarada. O que traz você a minha corte?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_BAD_1">
		  <Text>Bem, pelo menos você mostra sinceridade. Pode ser que seja a única coisa boa que você tem.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_GOOD_1">
		  <Text>É possível.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HOSTILE_WE_ATTACKED_MINOR_BAD_1">
		  <Text>Vamos ver.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HOSTILE_WE_ATTACKED_MINOR_GOOD_1">
		  <Text>Sim, é verdade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_ATTACKED_MINOR_GOOD_1">
		  <Text>Muito bem. Vou acompanhar a situação.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_REFUSE_HOSTILE_1">
		  <Text>Como você se atreve a insultar-me assim? Se você quer algo dessa maneira, faça o seu melhor para vir aqui e tomá-lo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_REFUSE_HOSTILE_2">
		  <Text>Só por cima do meu cadáver</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_REFUSE_HOSTILE_3">
		  <Text>Se for isso que você quer, venha e pegue.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_REFUSE_HOSTILE_4">
		  <Text>Isto é inaceitável.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_REFUSE_HOSTILE_5">
		  <Text>Não seja tolo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_REFUSE_TOO_MUCH_1">
		  <Text>Você pede demais. Não empobrecerei a minha nação para saciar a sua ganância.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_REFUSE_TOO_MUCH_2">
		  <Text>Não. Tenho a minha dignidade e me recuso a abrir mão de algo tão valioso por nada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_REFUSE_TOO_MUCH_3">
		  <Text>Seu desejo de tirar da minha terra tantas riquezas é intolerável. Você está me pedindo demais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_REFUSE_TOO_SOON_1">
		  <Text>Você me intimida novamente tão cedo? Recuso-me a atender suas exigências, sua besta desprezível.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_REFUSE_TOO_SOON_2">
		  <Text>Você está me pedindo de novo? Você sabia que a cobiça é um pecado, grande líder?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_REFUSE_TOO_SOON_3">
		  <Text>Você está novamente pedindo os frutos do trabalho dos outros? Sua ganância é lendária. Não darei nada a você.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_REFUSE_WEAK_1">
		  <Text>Por favor. Você não está em posição de fazer exigências assim.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_REFUSE_WEAK_2">
		  <Text>Você deveria estar consciente da sua incapacidade para fazer tais exigências.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_REFUSE_WEAK_3">
		  <Text>Você não engana ninguém. Eu não tenho nada a temer de você.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_REFUSE_WEAK_4">
		  <Text>Ha, ha. Você não é forte o suficiente para me fazer essas demandas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_YES_1">
		  <Text>Muito bem. Vou fazer isso para manter a paz em minhas terras.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_YES_2">
		  <Text>Eu farei tudo que for necessário para manter a paz.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_DEMAND_YES_3">
		  <Text>Muito bem. Mas saiba que você mancha sua reputação com tais ações. Se é que isso te interessa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_EXPANSION_WARNING_GOOD_1">
		  <Text>Excelente! Espero encontrar interesses comuns.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_KILLED_MINOR_GOOD_1">
		  <Text>E o que você sugere?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_PLOT_BUYING_WARNING_GOOD_1">
		  <Text>Excelente! Espero encontrar interesses comuns.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_RESPONSE_BAD_1">
		  <Text>Parece que não se pode argumentar com você. Que pena.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_RESPONSE_BAD_2">
		  <Text>Sendo assim, não tenho nada para lidar com pessoas como você.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_RESPONSE_BAD_3">
		  <Text>Você nos decepcionou.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_RESPONSE_BAD_4">
		  <Text>Você sabe que isso só pode aumentar as tensões entre nossas nações.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_RESPONSE_DISAPPOINTED_1">
		  <Text>É uma lástima.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_RESPONSE_DISAPPOINTED_2">
		  <Text>Talvez outra hora.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_RESPONSE_DISAPPOINTED_3">
		  <Text>Que decepção.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_RESPONSE_PLEASED_1">
		  <Text>Excelente!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_RESPONSE_PLEASED_2">
		  <Text>Maravilhoso!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_RESPONSE_PLEASED_3">
		  <Text>Tenho o prazer de ouvir isso.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_RESPONSE_PLEASED_4">
		  <Text>É bom ouvir isso.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_RESPONSE_THANKFUL_1">
		  <Text>Você tem a minha gratidão.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_RESPONSE_THANKFUL_2">
		  <Text>Que grande líder você é.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_RESPONSE_THANKFUL_3">
		  <Text>A história vai lembrar por muito tempo das suas realizações.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_SERIOUS_EXPANSION_WARNING_GOOD_1">
		  <Text>E o que você sugere?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HUMAN_SERIOUS_PLOT_BUYING_WARNING_GOOD_1">
		  <Text>E o que você sugere?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_INSULT_BULLY_1">
		  <Text>É vergonhoso que alguns líderes deste mundo se divirtam à custa dos mais fracos. Você não acha?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_INSULT_CITIES_1">
		  <Text>Disseram-me que o seu Império parece bastante fraco. Você se esqueceu de expandir suas fronteiras ou apenas está tendo problemas com isso?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_INSULT_CULTURE_1">
		  <Text>Que espetáculo deplorável... Seu império é tão ignorante. O que fazem os seus cidadãos todos os dias? Quebram pedras?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_INSULT_CULTURE_2">
		  <Text>Dizem que sua cultura é tão ridícula, que até os bárbaros estão envergonhados e deixando as suas terras.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_INSULT_GENERIC_1">
		  <Text>Acabei descobrindo o quão patético você é. E não posso evitar compartilhar isso.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_INSULT_GENERIC_2">
		  <Text>Ah, é sempre um prazer ver a minha Cidade-Estado favorita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_INSULT_GENERIC_3">
		  <Text>Estou começando a me fartar de ver seu rosto. Espero que você desapareça de vez.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_INSULT_GENERIC_4">
		  <Text>Ah, é você. Peço desculpas. Às vezes eu confundo você com os bárbaros que eu tenho para esmagar de tempos em tempos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_INSULT_MILITARY_1">
		  <Text>Eu pensei que você gostaria de saber que o seu exército está um pouco em crise. É melhor se cuidar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_INSULT_MILITARY_2">
		  <Text>Com um exército tão pequeno, surpreende a mim que o seu povo ainda não sucumbiu às invasões bárbaras.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_INSULT_POPULATION_1">
		  <Text>Os viajantes nos contaram que a economia do seu Império não anda nada bem. Se você implorar um pouco, posso dar uma mão. Bem, na verdade eu não vou.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_INSULT_UNHAPPINESS_1">
		  <Text>Eu posso ouvir o clamor do seu povo, mesmo no meu império. Se você não fizer algo logo, eles podem ir buscar uma civilização de verdade para viverem.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_INSULT_UNHAPPINESS_2">
		  <Text>Com um povo tão miserável como o seu, eu estou surpreso que você permaneça como líder.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_LETS_HEAR_IT_1">
		  <Text>Vamos ouvir a sua oferta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_LETS_HEAR_IT_2">
		  <Text>O que você propõe?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_LUXURY_TRADE_1">
		  <Text>Você tem um recurso de luxo que me interessa. O que você acha desta oferta?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_MINOR_CIV_COMPETITION_1">
		  <Text>Foi-me dito que você está fazendo amizade com {1_MinorCivName:textkey}. Caso você não saiba, eles estão na minha área de influência e prefiro que você fique longe dela.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_MINOR_CIV_COMPETITION_2">
		  <Text>Percebi que você tem uma relação com {1_MinorCivName:textkey}. Embora isso seja bom, seria melhor que deixasse a proteção deles em nossas mãos. Seria bom começar a preservar os outros.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_NO_PEACE_1">
		  <Text>Não pode haver paz. Talvez outro dia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_NO_PEACE_2">
		  <Text>Não é o momento para negociar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_NO_PEACE_3">
		  <Text>Nós ainda temos problemas para resolver.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
		  <Text>Acho que temos um interesse mútuo em permitir a livre passagem entre os nossos dois grandes Impérios.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_2">
		  <Text>Se abrirmos as fronteiras mutuamente, fortaleceremos a nossa amizade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_OPEN_BORDERS_OFFER_1">
		  <Text>Gostaria de negociar direitos de passagem pelo seu território.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_PEACE_MADE_BY_HUMAN_GRACIOUS_1">
		  <Text>Fico feliz em ver o fim deste conflito.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_PEACE_MADE_BY_HUMAN_GRACIOUS_2">
		  <Text>Fico feliz em ver o fim desta guerra terrível.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_PEACE_OFFER_1">
		  <Text>Chegou a hora de acabar com esta guerra. O que você acha deste acordo?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_PEACE_OFFER_2">
		  <Text>Não há nenhuma razão para este conflito continuar. Vamos trazer de volta a paz.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_PEACE_OFFER_3">
		  <Text>Não deixe a guerra definir quem somos. É hora de fazer as pazes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_PEACE_WHAT_WILL_HUMAN_OFFER_1">
		  <Text>Qual é a sua oferta?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_PEACE_WHAT_WILL_HUMAN_OFFER_2">
		  <Text>O que você sugere?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_PEACE_WHAT_WILL_HUMAN_OFFER_3">
		  <Text>Qual o preço da paz?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_PLAN_RESEARCH_AGREEMENT_1">
		  <Text>Eu gostaria de planejar o estabelecimento de um Acordo de Pesquisa com a sua grande nação. Se assim o fizermos, teremos uma despesa de 150 de [ICON_OURO] para cada um de nós. O que você acha?[NEWLINE][NEWLINE](Aceitar não significa formar o Acordo de Pesquisa ainda.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_REPEAT_NO_1">
		  <Text>Nós já conversamos sobre isso antes. A resposta continua a ser "não".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_REPEAT_TOO_MUCH">
		  <Text>...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_REPEAT_TRADE_1">
		  <Text>Eu já não disse que você tem que se esforçar mais?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_REPEAT_TRADE_2">
		  <Text>Eu já disse para você se incomodar apenas se for oferecer um negócio justo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_REPEAT_TRADE_3">
		  <Text>Por que me oferece tratos que você sabe que eu não vou aceitar?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_REQUEST_ITEM_1">
		  <Text>Infelizmente, as coisas estão ficando muito ruins por aqui. Você poderia dar alguma coisa para um bom amigo? Tentarei retribuir o favor quando as coisas melhorarem.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_REQUEST_ITEM_2">
		  <Text>Apesar de doer em mim, peço a sua ajuda, camarada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_REQUEST_ITEM_3">
		  <Text>Sua grande força é um modelo para todos os impérios. Peço-lhe que mostre generosidade para com os menos afortunados.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RESEARCH_AGREEMENT_OFFER_1">
		  <Text>Acredito que um Acordo de Pesquisa seria mutuamente benéfico e nos ajudaria a construir nossa amizade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RETURNED_CIVILIAN_1">
		  <Text>Por libertar esses prisioneiros, você tem a minha gratidão.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RETURNED_CIVILIAN_2">
		  <Text>Eu aprecio tudo o que você fez para o meu povo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RETURNED_CIVILIAN_3">
		  <Text>Obrigado! Que este seja lembrado como um acontecimento histórico que ajudou a unir os nossos dois grandes impérios.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SO_BE_IT_1">
		  <Text>Que assim seja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SO_BE_IT_2">
		  <Text>Então, sofra com as consequências.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SO_BE_IT_3">
		  <Text>Você se arrependerá.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TOO_SOON_NO_PEACE_1">
		  <Text>Você está brincando, certo?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_ACCEPT_ACCEPTABLE_1">
		  <Text>Este acordo vai dar certo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_ACCEPT_ACCEPTABLE_2">
		  <Text>Isso será suficiente.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_ACCEPT_ACCEPTABLE_3">
		  <Text>Muito bem.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_ACCEPT_AI_DEMAND_1">
		  <Text>É um prazer fazer negócios com você.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_ACCEPT_AI_DEMAND_2">
		  <Text>É bom ver que é possível se dar tão bem com um vizinho.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_ACCEPT_GENEROUS_1">
		  <Text>Sua oferta é generosa e eu a aceito.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_ACCEPT_GENEROUS_2">
		  <Text>Aceito feliz.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_ACCEPT_GENEROUS_3">
		  <Text>Devo aceitar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_ACCEPT_HUMAN_CONCESSIONS_1">
		  <Text>Trato feito. Creio que esta troca ajudará a restabelecer a nossa amizade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_ACCEPT_HUMAN_CONCESSIONS_2">
		  <Text>Agradecemos sua generosidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_AI_MAKES_OFFER_1">
		  <Text>O que você acha que dessa oferta?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_AI_MAKES_OFFER_2">
		  <Text>Façamos uma troca?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_AI_MAKES_OFFER_3">
		  <Text>Vamos fazer uma troca.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_DEAL_UNCHANGED_1">
		  <Text>Este trato parece bom da forma que é apresentado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_DEAL_UNCHANGED_2">
		  <Text>Esta troca me parece muito boa assim como está.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_DEAL_UNCHANGED_3">
		  <Text>Parece bom para mim.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_NO_DEAL_POSSIBLE_1">
		  <Text>Sinto muito, mas não vejo como fazer esta troca dar certo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_NO_DEAL_POSSIBLE_2">
		  <Text>Não há nenhuma maneira disso dar certo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_REJECT_INSULTING_1">
		  <Text>Isso é inaceitável. Se você quiser chegar a algum lugar, você deve oferecer uma troca melhor.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_REJECT_INSULTING_2">
		  <Text>É inaceitável.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_REJECT_INSULTING_3">
		  <Text>Nem de longe isso parece uma troca justa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_REJECT_UNACCEPTABLE_1">
		  <Text>Receio que eu devo pedir mais em troca.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_REJECT_UNACCEPTABLE_2">
		  <Text>Desculpe, mas esta oferta não me deixa feliz.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TRADE_REJECT_UNACCEPTABLE_3">
		  <Text>Esta oferta não basta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_WARMONGER_1">
		  <Text>Seu comportamento tão agressivo não passou despercebido. Se você continuar nesse caminho, vai acabar mal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_WARMONGER_2">
		  <Text>Não há dúvidas de que você é uma besta incivilizada. Devo adverti-lo que suas ações estão atraindo muita atenção.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_WARMONGER_3">
		  <Text>Sua agressividade é um tema recorrente nos dias de hoje. Melhor se cuidar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_WARMONGER_4">
		  <Text>Você está chamando muita atenção. E isso não é bom.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_WE_ATTACKED_MINOR_BAD_1">
		  <Text>Estou confiante que minha decisão foi o melhor para o meu povo e minha nação.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_WORK_AGAINST_SOMEONE_YES_1">
		  <Text>Trato feito. Vamos fazer tudo que pudermos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_WORK_WITH_US_YES_1">
		  <Text>Que assim seja. Nossa amizade forte propicia o florescimento dos nossos Impérios.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_WORK_WITH_US_YES_2">
		  <Text>Uma ideia excelente. Essa aliança será invejada em todo o mundo. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_WORK_WITH_US_YES_3">
		  <Text>Estamos felizes em aceitar. Que nossos Impérios floresçam em amizade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
		  <Text>Eu vejo que o seu exército se encontra perto do meu Império. Se você quer atacar, vá em frente. Não se esconda atrás das sombras como uma criança.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HOSTILE_WE_ATTACKED_YOUR_MINOR_1">
		  <Text>Você poderia gostar de saber que iniciei a invasão de um dos seus subservientes Estados. Suas terras e recursos serão uma boa adição ao meu território.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HOSTILE_WE_ATTACKED_YOUR_MINOR_2">
		  <Text>Opa, parece que eu ataquei um dos seus amiguinhos. Por acaso, você vai fazer algo sobre isso?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_KILLED_PROTECTED_CITY_STATE_1">
		  <Text>Aparentemente, a sua palavra não vale nada, como evidenciado pela sua conquista {@1: gender *:noart?de; feminine?{@1: plural 2?das; other?da;}; masculine?{@1: plural 2?dos; other?do;}; other?de;} {@1_MinorCivName}. Que desprezível. O mundo vai saber dos seus crimes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NOW_ENEMY_1">
		  <Text>Nestas circunstâncias, não tenho escolha a não ser presumir que você é meu inimigo. Como tal, vou fazer tudo o que preciso para proteger os meus interesses.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NOW_UNFORGIVABLE_1">
		  <Text>Seus atos são imperdoáveis. Nossas duas nações nunca serão reconciliadas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PLOT_BUYING_BROKEN_PROMISE_1">
		  <Text>Pelo que se vê, você mentiu para nós quando disse que seu governo iria deixa de adquirir terras em torno de nós. Não passará em branco este insulto.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PLOT_BUYING_BROKEN_PROMISE_2">
		  <Text>Estou muito desapontado por você não deixar de adquirir terrenos perto do meu território. Esperava que, como líder, você tivesse mais honra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PLOT_BUYING_SERIOUS_WARNING_1">
		  <Text>A agressividade com que você adquire terras que nos rodeia é um insulto. Esperava que você fosse melhor vizinho.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PLOT_BUYING_WARNING_1">
		  <Text>A aquisição de terras na minha vizinhança tem causado preocupação. Eu recomendo cautela para que esta questão não tome proporções maiores.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WAR_DEMAND_REFUSED_1">
		  <Text>Que assim seja. Então, meus exércitos vão tirá-lo de suas terras.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WAR_DEMAND_REFUSED_2">
		  <Text>Então, é guerra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WE_ATTACKED_YOUR_MINOR_1">
		  <Text>Percebi que eu posso ter atacado uma Cidade-Estado que você teve um relacionamento no passado. Embora não pretendesse causar nenhum mal com o seu Império, eu não tinha escolha a não ser seguir esse curso de ação.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WE_ATTACKED_YOUR_MINOR_2">
		  <Text>Foi-me dito que o meu Império começou a atacar uma Cidade-Estado que é sua amiga. Eu lhe asseguro que não foi de propósito e espero que isso não seja razão para nos distanciarmos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WORK_AGAINST_SOMEONE_1">
		  <Text>Minhas relações com {1_PlayerName:textkey} estão esgotadas. Procuro alguém para me ajudar a isolar sua nação. Você quer assinar um pacto secreto comigo?[NEWLINE][NEWLINE](Não terá que declarar guerra)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WORK_AGAINST_SOMEONE_2">
		  <Text>{1_PlayerName:textkey} tornou-se um grande problema e esperamos encontrar alguém que pensa o mesmo. Você quer assinar um pacto secreto comigo?[NEWLINE][NEWLINE](Não terá que declarar guerra)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WORK_WITH_US_1">
		  <Text>É difícil encontrar amigos de confiança no mundo. Eu gostaria de assinar um pacto de cooperação com o seu grande Império. O que você me diz?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WORK_WITH_US_2">
		  <Text>Grande líder, gostaria de firmar um pacto de cooperação? Espero que possamos construir uma amizade duradoura entre os dois Impérios.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WORK_WITH_US_3">
		  <Text>Plante as sementes de um futuro melhor fechando um acordo de cooperação. O que você me diz?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WORK_WITH_US_4">	
		  <Text>Este mundo pode ser muito cruel. Nós só podemos vencer com a ajuda dos outros. Vamos selar um pacto de cooperação?</Text>
		</Row>	
		<!-- new text -->
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ALEXANDER_GREETING_POLITE_HELLO_1">
 			<Text>Ah, olá novamente amigo! O que este poderoso general pode fazer por você?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_WASHINGTON_GREETING_POLITE_HELLO_1">
 			<Text>Sem bem-vindo novamente aos Estados Unidos da América, meu amigo.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_HARUN_GREETING_POLITE_HELLO_1">
 			<Text>Deus esteja contigo meu amigo. O que posso fazer por você?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MONTEZUMA_GREETING_POLITE_HELLO_1">
 			<Text>Bem-vindo, amigo! Sacrificarei 10 prisioneiros para comemorar este encontro!</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_WUZETIAN_GREETING_POLITE_HELLO_1">
 			<Text>Olá, meu amigo. Temos que cuidar um do outro nesses dias, você não acha?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_RAMESSES_GREETING_POLITE_HELLO_1">
 			<Text>Bem-vindo, grande líder. Quais negócios você busca com o Deus do Egito?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ELIZABETH_GREETING_POLITE_HELLO_1">
 			<Text>Eu saúdo seu retorno à Inglaterra, amigo. Espero que sua viagem tenha sido agradável?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_NAPOLEON_GREETING_POLITE_HELLO_1">
 			<Text>Ah, olá novamente. Espero que você não esteja enfrentando problemas ultimamente, amigo?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_BISMARCK_GREETING_POLITE_HELLO_1">
 			<Text>Saudações da Alemanha. Espero que você esteja bem.</Text>
 		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_GANDHI_GREETING_POLITE_HELLO_1">
			<Text>Olá novamente, querido amigo. A Índia lhe dá as boas-vindas de braços abertos.</Text>
		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_GREETING_POLITE_HELLO_1">
 			<Text>Os espíritos profetizaram sua chegada. O que o traz aqui, amigo?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ODA_GREETING_POLITE_HELLO_1">
 			<Text>Saudações, grande líder. Espero sinceramente que esteja tudo bem com você.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_SULEIMAN_GREETING_POLITE_HELLO_1">
 			<Text>Ah, bem-vindo novamente. O Império Otomano sempre fica feliz em poder acolher seus amigos.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_DARIUS_GREETING_POLITE_HELLO_1">
 			<Text>Que todos os tesouros do mundo sejam seus! O que o traz à Pérsia desta vez, amigo?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_AUGUSTUS_GREETING_POLITE_HELLO_1">
 			<Text>O que o traz a Roma, ó sábio líder?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_CATHERINE_GREETING_POLITE_HELLO_1">
 			<Text>Esplêndido, eu esperava vê-lo em breve novamente!</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_RAMKHAMHAENG_GREETING_POLITE_HELLO_1">
 			<Text>Ah, olá! Como podemos celebrar seu retorno a Sião?</Text>
 		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ASKIA_GREETING_POLITE_HELLO_1">
			<Text>O que o traz a Songai, terra prometida por Deus, meu amigo?</Text>
		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ALEXANDER_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
 			<Text>Bem-vindo! Espero que, assim como eu acredito, você ache o Império Grego impressionante.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_WASHINGTON_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
 			<Text>Bem-vindo aos Estados Unidos.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_HARUN_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
 			<Text>Sua chegada nestes dias deve ser a vontade de Deus.</Text>
 		</Row>		
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MONTEZUMA_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
 			<Text>Se você quiser, eu posso te mostrar meu altar bem de perto.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_WUZETIAN_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
 			<Text>Bem-vindo. O que o traz a rica e poderosa China?</Text>
 		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_RAMESSES_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
			<Text>O rei e faraó do Egito te dá as boas-vindas.</Text>
		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ELIZABETH_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
 			<Text>Bem-vindo à Inglaterra.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_NAPOLEON_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
 			<Text>Você está aqui para admirar o Império Francês? Talvez a negócios?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_BISMARCK_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
 			<Text>A Alemanha sempre busca manter relações benéficas com poderosos Impérios como o seu.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_GANDHI_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
 			<Text>A Índia sempre fica alegre em receber sua visita.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
 			<Text>O que o traz a esta terra selvagem tão distante, líder?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ODA_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
 			<Text>Este humilde senhor da guerra saúda sua presença.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_SULEIMAN_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
 			<Text>Bem-vindo ao Império Otomano, joia da civilização.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_DARIUS_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
 			<Text>O que o traz ao vasto e nobre Império Persa?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_AUGUSTUS_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
 			<Text>Continue. Há muitas coisas que preciso cuidar.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_CATHERINE_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
 			<Text>Fabuloso, eu sempre aprecio visitas de outros grandes líderes!</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_RAMKHAMHAENG_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
 			<Text>Eu espero que você encontre o que procura aqui em Sião.</Text>
 		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ASKIA_GREETING_NEUTRAL_HELLO_1">
			<Text>Espero que Deus tenha inspirado sua visita a Songai, grande líder.</Text>
		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ALEXANDER_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
 			<Text>Você tem muita coragem para exibir seu rosto ao poderoso Império Grego dessa forma.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_WASHINGTON_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
 			<Text>Então? Quais negócios tipos como você poderiam ter com os Estados Unidos?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_HARUN_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
 			<Text>Aqueles evitados por Deus não deveriam estar aqui.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MONTEZUMA_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
 			<Text>Você está aqui para se oferecer em sacrifício? Não? Sugiro, então, que siga seu caminho rápido.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_WUZETIAN_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
 			<Text>Desrespeite o poderoso Império Chinês por sua conta e risco, "amigo".</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_RAMESSES_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
 			<Text>Você deveria ser grato pelo divino Faraó ter permitido que você ficasse vivo até este momento.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ELIZABETH_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
 			<Text>Eu não tenho todo o dia para gastar com você. Seja breve com seus negócios e desapareça.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_NAPOLEON_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
 			<Text>Que negócios VOCÊ possui com o maior líder do mundo?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_BISMARCK_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
 			<Text>Diga o motivo da sua visita.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_GANDHI_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
 			<Text>Apesar de eu não gostar de falar com você, minha esperança é que isso possa levar a um futuro brilhante para a Índia.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
 			<Text>Os espíritos que nos rodeiam disseram que você não é confiável. O que você diz?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ODA_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
 			<Text>Este samurai te concede uma audiência. Agora fale e não desperdice esta oportunidade.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_SULEIMAN_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
 			<Text>I tenho o hábito de falar apenas com grandes líderes, mas farei uma exceção com você. Diga logo o que quer.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_DARIUS_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
 			<Text>Você veio à poderosa Pérsia dessa forma? O que você quer?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_AUGUSTUS_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
 			<Text>Não desperdice o tempo de Roma. Eu tenho coisas para fazer.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_CATHERINE_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
 			<Text>Você está aqui para ganhar algum favor meu? Se for, você vai precisar trabalhar muito.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_RAMKHAMHAENG_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
 			<Text>Encontrar com você é sempre desagradável, mas eu preciso fazer sacrifícios pelo bem do povo Siamês.</Text>
 		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ASKIA_GREETING_HOSTILE_HELLO_1">
			<Text>Se você quiser, eu posso demonstrar como é afiada a espada de um guerreiro Songai... Não? Então, o que você quer?</Text>
		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_DENOUNCED_BY_AI_1">
 			<Text>Você? O que você quer? Eu não tenho mais negócios com tipos como você.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_DENOUNCED_BY_AI_2">
 			<Text>E o que você pensa estar fazendo aqui?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_DENOUNCED_AI_1">
 			<Text>Ah, ok. Então, agora você quer conversar?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_DENOUNCED_AI_2">
 			<Text>Exibindo sua cara após o que você disse? Diga rapidamente sua intenção antes que eu te expulse daqui.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_OUR_DOF_WITH_ENEMY_OF_AI_1">
 			<Text>O que é isso? Eu não tenho tempo para quem anda por aí com tipos como {1_PlayerName}.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_OUR_DOF_WITH_FRIEND_OF_AI_1">
 			<Text>Ah, olá. É sempre um prazer falar com um amigo de {1_PlayerName}.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_DENOUNCED_FRIEND_OF_AI_1">
 			<Text>Oh, é você. Usarei honestidade com você: eu não me dou bem com aqueles que insultam {1_PlayerName}.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_DENOUNCED_ENEMY_OF_AI_1">
 			<Text>Ah, saudações. É sempre agradável falar com outros líderes que compartilham minha antipatia com {1_PlayerName}.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TOO_SOON_FOR_DOF_1">
 			<Text>Peço perdão, mas não nos conhecemos ainda o suficiente para que me sinta confortável para fazer isso. Talvez possamos tratar desse assunto novamente no futuro.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TOO_SOON_FOR_DOF_2">
 			<Text>Fazer uma declaração como essa neste ponto da nossa relação seria prematuro. Talvez em outro momento.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_DOF_AI_DENOUNCE_REQUEST_1">
 			<Text>Amigo, eu tenho assuntos sérios para discutir. Minha relação com {1_CivName} acabou e eu preciso que você os denuncie como um ato de apoio. O que você diz?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_DOF_AI_WAR_REQUEST_1">
 			<Text>Eu me encontro em uma situação muito séria, meu amigo. O tempo da guerra contra {1_CivName} e eu preciso que você se junte a mim no campo de batalha. O que você diz? (IRÁ DECLARAR GUERRA IMEDITAMENTE)</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_DOF_NOT_HONORED_1">
 			<Text>Patético. Enfim você exibiu sua verdadeira forma. O mundo conhecerá sua desonra.[NEWLINE][NEWLINE]([COLOR_WARNING_TEXT]Eles nos denunciaram publicamente! NOTA: Você não está em guerra.[ENDCOLOR])</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_DOF_NOT_HONORED_2">
 			<Text>Então, este é o tipo de aliado que você é? Os outros líderes do mundo irão saber da sua traição.[NEWLINE][NEWLINE]([COLOR_WARNING_TEXT]Eles nos denunciaram publicamente! NOTA: Você não está em guerra.[ENDCOLOR])</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_DENOUNCING_FRIEND_1">
 			<Text>Estou farto de você. Eu disse aos outros líderes do mundo que negociar com você é um erro.[NEWLINE][NEWLINE]([COLOR_WARNING_TEXT]Eles nos denunciaram publicamente! NOTA: Você não está em guerra.[ENDCOLOR])</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_DENOUNCING_FRIEND_2">
 			<Text>Tudo bem, já basta. Já demoramos demais em informar a todos de suas ações maléficas.[NEWLINE][NEWLINE]([COLOR_WARNING_TEXT]Eles nos denunciaram publicamente! NOTA: Você não está em guerra.[ENDCOLOR])</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_RESPONSE_TO_BEING_DENOUNCED_1">
 			<Text>É assim que será? Tudo bem. Eu não me esquecerei disso.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_RESPONSE_TO_BEING_DENOUNCED_2">
 			<Text>Você manchou sua reputação com um movimento tão tolo.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_RESPONSE_TO_BEING_DENOUNCED_3">
 			<Text>Você cometeu um erro tolo. Este incidente não será esquecido.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_RESPONSE_TO_BEING_DENOUNCED_4">
 			<Text>Eu tinha o sentimento que estava perdendo meu tempo com você. Entretanto, eu já sabia que isso iria ocorrer.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_HUMAN_DOFED_FRIEND_1">
 			<Text>Ahh, eu percebi que você se tornou amigo {1: gender feminine?{1: plural 1?da; other?das;}; other?{1: plural 1?do; other?dos;};} {1_CivName}. Bom saber disso. Eu já tenho um bom relacionamento com eles.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_HUMAN_DOFED_ENEMY_1">
 			<Text>Eu recomento que você não se aproxime muito {1: gender feminine?{1: plural 1?da; other?das;}; other?{1: plural 1?do; other?dos;};} {1_CivName}. Se o fizer, nós poderemos ter problemas no futuro.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_HUMAN_DENOUNCED_FRIEND_1">
 			<Text>Gostaria que você soubesse que {1_CivName} e eu já trabalhamos juntos no passado e eu tenho o maior respeito por eles. Então, você está avisado.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_HUMAN_DENOUNCED_ENEMY_1">
 			<Text>Que bom saber que há outros no mundo que compartilham do meu desgosto para com {1_CivName}. Certamente eles não são confiáveis.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_HUMAN_DOF_SO_AI_DOF_1">
 			<Text>Eu não pude deixar de notar que você e {1_CivName} se tornaram amigos. Eu fiz o mesmo. Talvez a construção dessa aliança nos leve a grandes coisas no futuro.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_HUMAN_DENOUNCE_SO_AI_DENOUNCE_1">
 			<Text>Eu compartilho suas convicções de que {1_CivName} somente causa problemas para impérios civilizados do mundo. Talvez a combinação das nossas denúncias os ensine uma lição.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_HUMAN_DOF_SO_AI_DENOUNCE_1">
 			<Text>Ah, perfeito! Agora o verme está se procriando. Então, tenho que lidar com você e {1_CivName}? Vou ter que ensiná-los uma lição.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_HUMAN_DENOUNCE_SO_AI_DOF_1">
 			<Text>Qualquer um que mantenha distância de você certamente é digno de amizade. Dou meus cumprimentos a {1_CivName}.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_ALEXANDER_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>Eu vejo o seu exército. Venha, deixe-me mostrar o que acontece quando alguém cruza as espadas com um grande general como eu.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_WASHINGTON_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>O posicionamento de suas forças nas nossas fronteiras é inaceitável. Retire-as imediatamente, senão...</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_HARUN_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>Você não pode se esconder de Deus, nem da Arábia. Se você escolher lutar contra nós, estará te amaldiçoando a um eterno sofrimento.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_MONTEZUMA_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>Venha, idiota. Seus soldados serão um excelente sacrifício aos deuses.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_WUZETIAN_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>Se o seu exército cruzar minhas fronteiras, eles irão enfrentar a ira de toda a China que será liberada sobre eles.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_RAMESSES_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>O Faraó e Deus do Egito esmagará você se seu tolo exército atacar.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_ELIZABETH_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>Uma exibição de força não intimidará a Inglaterra. Mova seus soldados ou os veja morrer.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_NAPOLEON_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>Ah! O que suas forças fazem perto do meu território? Se você pretender lutar, saiba que você não é capaz de me derrotar.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_BISMARCK_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>Saiba que se seu exército atacar, todo o poder da Alemanha cairá sobre sua nação.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_GANDHI_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>A Índia não tem medo dos seus soldados. Se você atacar, um grande erro ocorrerá.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_HIAWATHA_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>Os espíritos me avisaram que um grande mal está próximo. Não desonre a memória dos seus ancestrais matando outros.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_ODA_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>Se você quiser guerra, então venha. Não use as táticas dos corruptos em mente e espírito.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_SULEIMAN_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>Diga-me: você pretende atacar o todo-poderoso Império Otomano? O posicionamento do seu exército indica isso. Eu te darei um conselho: será um grande erro.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_DARIUS_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>Eu vejo seu exército nas proximidades. Idiotas como você não ousariam entrar em guerra contra o glorioso Império Persa, certo?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_AUGUSTUS_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>Seus soldados próximos ao meu Império parecem bastante excitados ultimamente. Não seria em razão do líder idiota deles estar querendo entrar em uma briga, seria?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_CATHERINE_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>Hmmm... seu exército parece estar perigosamente perto da Rússia. Muito perto, eu diria. Mova-o. Agora!</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_RAMKHAMHAENG_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>O fato que você possuir forças posicionadas próximas a Sião é inaceitável. Retire-as imediatamente.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_ASKIA_HOSTILE_AGGRESSIVE_MILITARY_WARNING_1">
 			<Text>Se seu exército próximo às minhas fronteiras veio para lutar, eu vou matá-los. Nós somos protegidos por Deus e não perdemos.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_ALEXANDER_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
 			<Text>Ei, você está querendo entrar em uma briga comigo? Pare de se expandir próximo ao meu Império, senão...</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_WASHINGTON_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
 			<Text>Seu território está invadindo as terras soberanas dos Estados Unidos. Você foi avisado pela última vez.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_HARUN_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
 			<Text>Você ousa insultar a terra de Deus se instalando próxima a ela? Saiba seu lugar, pagão.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_MONTEZUMA_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
 			<Text>Se seus colonizadores ousarem se instalar mais próximo dos meus domínios, eles se tornarão meu novo sacrifício.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_WUZETIAN_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
 			<Text>Eu sei que a China é uma nação próspera, mas eu não vejo com bons olhos sua presença indesejável. Interrompa sua expansão próxima as minhas fronteiras imediatamente.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_RAMESSES_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
 			<Text>Você ousa se estabelecer próximo às sagradas terras do Nilo? Continue com isso e eu garantirei a você uma rápida viagem à vida eterna.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_ELIZABETH_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
 			<Text>Se você quiser se juntar ao grande Império Britânico, você é bem-vindo. Entretanto, pare de tentar tomar terras que por direito são minhas. Entendido?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_NAPOLEON_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
 			<Text>Tentando pegar algum território enquanto eu não estava olhando, hã? Continue e eu garanto que você pagará um pesado preço.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_BISMARCK_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
 			<Text>Nós somos uma poderosa e orgulhosa nação. Não seja idiota e pare de insultar a Alemanha, deixando de tomar terras que por direito pertencem a ela.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_GANDHI_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
 			<Text>O povo da Índia chora quando você toma a terra dele. Por favor, não nos divida com este descuidado comportamento.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_HIAWATHA_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
 			<Text>As terras selvagens não existem somente para o seu benefício. Como seu guardião, eu devo exigir que você cesse sua expansão próxima às terras Iroquesas.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_ODA_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
 			<Text>Não é bom que um grande e poderoso líder, como você, imprudentemente tome quaisquer terras que desejar. Não temos outra escolha a não ser exigir que você reverta este padrão.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_SULEIMAN_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
 			<Text>O que é isso? O que você pensa que está fazendo se expandindo tão próximo ao Império Otomano? Pare com isso imediatamente!</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_DARIUS_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
 			<Text>A Pérsia não aceita bem insultos. E seu estabelecimento próximo as nossas fronteiras é muito mais que isso. Fale agora: qual é a sua resposta?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_AUGUSTUS_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
 			<Text>Se você está tentando me irritar, está fazendo um ótimo trabalho. E se você continuar a se expandir próximo a Roma, você verá minha ira. O que você certamente se arrependerá.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_CATHERINE_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
 			<Text>Deixe-me compartilhar algo com você. A Rússia é muito protetora das suas terras e seu estabelecimento próximo a ela constitui um desafio direto. Não continue com este comportamento.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_RAMKHAMHAENG_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
 			<Text>Eu sinceramente esperava que Sião e seu Império fossem amigos maravilhosos. Mas se você continuar construindo próximo a nós, eu temo que nos tornaremos inimigos.</Text>
 		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ASKIA_EXPANSION_SERIOUS_WARNING_1">
			<Text>Não brinque comigo. Continue a estabelecer cidades próximas ao poderoso Império Songai e breve elas se juntarão a nós. Esta espada não é apenas para exibição.</Text>
		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_DEC_FRIENDSHIP_1">
 			<Text>É difícil encontrar verdadeiros amigos neste mundo. Eu gostaria de fazer uma pública Declaração de Amizade, informando aos outros impérios o elo do nosso povo. O que você me diz?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_DEC_FRIENDSHIP_2">
 			<Text>Grande líder, você se importaria em fazer uma Declaração de Amizade ao mundo? Espero que possamos construir um elo duradouro entre nossos dois impérios.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_DEC_FRIENDSHIP_3">
 			<Text>Plantemos as sementes de um futuro brilhante, fazendo uma Declaração de Amizade ao mundo. O que você me diz?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_DEC_FRIENDSHIP_4">
 			<Text>Este mundo pode ser cruel. Somente com a assistência de outros poderemos nos sobressair. Façamos um anúncio ao mundo da nossa Declaração de Amizade?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_DENOUNCE_1">
 			<Text>É tempo de eu contar ao mundo os seus pecados.[NEWLINE][NEWLINE]([COLOR_WARNING_TEXT]Eles nos denunciaram publicamente! NOTA: Você não está em guerra.[ENDCOLOR])</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_DENOUNCE_2">
 			<Text>Eu falei com os outros líderes sobre você. Eles precisavam saber que você não é confiável.[NEWLINE][NEWLINE]([COLOR_WARNING_TEXT]Eles nos denunciaram publicamente! NOTA: Você não está em guerra.[ENDCOLOR])</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_DENOUNCE_3">
 			<Text>Apenas para que você saiba, os outros líderes agora ficaram sabendo da repugnante verdade sobre você.[NEWLINE][NEWLINE]([COLOR_WARNING_TEXT]Eles nos denunciaram publicamente! NOTA: Você não está em guerra.[ENDCOLOR])</Text>
 		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_INSULT_NUKE_1">
		   <Text>Nossas palavras são apoiadas com armas nucleares!</Text>
		 </Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ALEXANDER_RESPONSE_REQUEST_1">
 			<Text>Nós temos sido bons amigos por um tempo, certo? Penso que você poderia me estender à mão?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_WASHINGTON_RESPONSE_REQUEST_1">
 			<Text>Os Estados Unidos ficarão em débito com você se nos fornecer assistência.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_HARUN_RESPONSE_REQUEST_1">
 			<Text>Nós estamos em tempos de necessidade, amigo. Deus sorri àqueles que são generosos com os outros.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MONTEZUMA_RESPONSE_REQUEST_1">
 			<Text>Forneça-nos este presente e os próximos dez sacrifícios serão em sua honra!</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_WUZETIAN_RESPONSE_REQUEST_1">
 			<Text>Apesar de ser uma dor sacrificar o orgulho da China desta maneira, eu devo pedir a sua assistência.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_RAMESSES_RESPONSE_REQUEST_1">
 			<Text>Se você fizer uma oferta ao Egito, terra dos deuses, eu estarei certo de que você terá provisões grandiosas por muitas gerações.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ELIZABETH_RESPONSE_REQUEST_1">
 			<Text>Você estaria disposto a nos ajudar? Pense nisso como um investimento no relacionamento com a poderosa Inglaterra.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_NAPOLEON_RESPONSE_REQUEST_1">
 			<Text>Até mesmo a França passa por momentos difíceis. Conceda-nos este presente e eu te garanto uma recompensa no tempo oportuno.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_BISMARCK_RESPONSE_REQUEST_1">
 			<Text>Ajudar a Alemanha a passar por tempos difíceis garantirá um aliado de confiança na sua época de dificuldades.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_GANDHI_RESPONSE_REQUEST_1">
 			<Text>Meu querido amigo, você poderia dispensar algo à Índia?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_RESPONSE_REQUEST_1">
 			<Text>Os espíritos me disseram que o perigo espreita logo à frente. Com a sua generosa ajuda, eu espero que possamos passar por ele a salvos.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ODA_RESPONSE_REQUEST_1">
 			<Text>Poderia este humilde guerreiro curvar sua cabeça e pedir que você demonstre generosidade?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_SULEIMAN_RESPONSE_REQUEST_1">
 			<Text>Parece que o Império Otomano está em um caminho difícil ultimamente. Posso pedir a um bom amigo por ajuda?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_DARIUS_RESPONSE_REQUEST_1">
 			<Text>O grande Império Persa atualmente está passando por um momento difícil. Seu investimento garante um futuro brilhante para ambos.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_AUGUSTUS_RESPONSE_REQUEST_1">
 			<Text>Até mesmo a poderosa Roma possui problemas de tempos em tempos. Eu poderia pedir um favor?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_CATHERINE_RESPONSE_REQUEST_1">
 			<Text>Hmmm... veja quem é. I esperava te encontrar. A Rússia está tendo alguns problemas econômicos agora. Você poderia nos ajudar?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_RAMKHAMHAENG_RESPONSE_REQUEST_1">
 			<Text>Se você nos fornecer este presente, eu certamente anunciarei a sua grandeza a todos os impérios do mundo.</Text>
 		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ASKIA_RESPONSE_REQUEST_1">
			<Text>As circunstâncias não foram gratas a Songai ultimamente, amigo. Eu creio que Deus quer nos ensinar que não podemos triunfar sozinhos.</Text>
		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ALEXANDER_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>É árduo ser o líder de um reino. Negociar com amigos é uma forma de fazê-lo um pouco mais fácil.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_WASHINGTON_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>Eu espero que por meio de negócios, os Estados Unidos e o seu grande Império se tornem próximos.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_HARUN_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>É a vontade de Deus que nós procuremos cooperação e negócios com nossos companheiros quando possível.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MONTEZUMA_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>Venha, vamos fazer uma troca. Negociar bens de luxo ajudará a acalmar as massas rebeldes.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_WUZETIAN_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>A China possui muitos bens raros e valiosos. Vamos fazer uma troca.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_RAMESSES_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>Eu ofereço a você a generosidade das terras do Nilo e peço valor igual em troca.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ELIZABETH_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>É dever de toda nação civilizada acumular riqueza por meio dos negócios.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_NAPOLEON_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>Ah, aparentemente possuímos alguns bens que podem beneficiar um ao outro. Devemos?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_BISMARCK_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>A troca é uma das muitas formas de fortalecer o Império. O que você acha desta oferta?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_GANDHI_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>Ah, olá meu amigo. Eu acredito que nós possamos fazer uma troca benéfica a ambos. O que você acha?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>Os presentes da natureza são destinados à partilha.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ODA_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>Não é minha intenção ser presunçoso, mas acredito que uma troca poderia ser mutuamente benéfica.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_SULEIMAN_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>Eu compartilharei uma porção da minha grande riqueza se você estiver interessado em fazer o mesmo!</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_DARIUS_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>A troca é a força vital de qualquer Império e com a Pérsia não é diferente. O que você acha desta?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_AUGUSTUS_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>Manter as massas contentes é vital. Uma troca aqui ajudará ambos neste aspecto.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_CATHERINE_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>Ah, saudações! Acredito que esta oferta possa interessar a você. O que acha?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_RAMKHAMHAENG_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>A troca é o fruto da relação entre dois grandes reinos. O que você acha desta oferta, meu amigo?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ASKIA_LUXURY_TRADE_1">
 			<Text>Deus nos ensina a aprender com os outros e respeitá-los. Por meio da troca, eu acredito que nós podemos melhor nos entender.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ALEXANDER_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>Abrir nossas fronteiras um para o outro certamente ajudará na defesa dos nossos impérios, você não acha?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_WASHINGTON_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>Os Estados unidos acreditam que abrir as fronteiras entre nossas nações ajudará a consolidar a nossa amizade</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_HARUN_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>Abrir nossas fronteiras certamente mostrará a Deus que ambas somos nações iluminadas.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MONTEZUMA_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>Abrir nossas fronteiras fará com que eu traga sacrifícios ao meu altar mais facilmente. Eu tenho certeza que te ajudará de alguma forma também!</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_WUZETIAN_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>Eu acredito que abrir nossas fronteiras ajudará a cultura e a arte florescerem em nossos impérios.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_RAMESSES_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>O Egito está disposto a abrir as fronteiras a sua sagrada terra se você também estiver.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ELIZABETH_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>Abrir nossas fronteiras um para o outro certamente encorajará grandes oportunidades comerciais, você não concorda?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_NAPOLEON_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>Abrir nossas fronteiras acelerará de forma expressiva o movimento de tropas. Se for necessário, claro. O que você acha?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_BISMARCK_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>A Alemanha procura aliados fortes e competentes. Abrir nossas fronteiras ajudará a promover defesa mútua.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_GANDHI_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>A Índia espera que nossa amizade possa ser solidificada ao remover os obstáculos artificiais que nos dividem.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>A terra deve ser livre de fronteiras humanas. Você acha que podemos apagá-las entre nossas duas nações?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ODA_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>Como um sinal de mútuo respeito, eu proponho que permitamos a passagem através das fronteiras um do outro.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_SULEIMAN_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>A única forma de conhecer mais sobre esta existência é ver mais dela. Ao abrir nossas fronteiras, nós deixaremos para trás o horizonte e aprenderemos mais sobre este mundo.</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_DARIUS_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>A Pérsia procura conhecimento e oportunidade em cada conto do mundo. Talvez você compartilhe este objetivo. Abramos nossas fronteiras?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_AUGUSTUS_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>Abrir nossas fronteiras parece ser um acordo conveniente neste momento. Você concorda?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_CATHERINE_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>A única forma de pessoas conhecerem mais sobre as outras é derrubar as fronteiras entre elas. O que você diz de abrirmos as nossas?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_RAMKHAMHAENG_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>Um verdadeiro líder sabe que somente por meio da cooperação alguém pode alcançar o esclarecimento. Devemos abrir nossas fronteiras e permitir livre passagem pelos nossos reinos?</Text>
 		</Row>
 		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_ASKIA_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
 			<Text>Eu procuro novas rotas para minha peregrinação à terra de Deus. Eu assumo que o acesso ao meu território seja um benefício a você também. Abramos nossas fronteiras?</Text>
 		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_OUR_WORDS_ARE_BACKED">
		   <Text>Nossas palavras são suportadas com armas nucleares!</Text>
		 </Row>
		 <!-- patch 674 -->
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_RENEW_DEAL_1">
		  <Text>Este acordo fortaleceu nossas nações e nosso vínculo de amizade. Vamos renová-lo e continuar nossa mútua prosperidade?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_WANT_MORE_RENEW_DEAL_1">
		  <Text>Durante os anos, este acordo foi se enfraquecendo aos nossos olhos. Para renová-lo, será preciso que sua contrapartida seja maior.</Text>
		</Row>		 
	</Language_pt_BR>
</GameData>