<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<!-- edited with Programmer's Notepad 2 by Michelle Menard (Firaxis Games) -->
<!-- Babylon DLC Civilopedia Entries -->
<GameData>
	<Language_pt_BR>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_SPAIN_TITLE">
			<Text>Espanha</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_SPAIN_TEXT">
			<Text>Abençoada Isabel, serva de Deus, Sagrada Rainha de Castela e Leão, vosso povo a saúda e vos dá as boas vindas! Vós sois a soberana da Espanha, um lindo e antigo país na encruzilhada do mundo, entre a Europa e a África, com uma costa no Mediterrâneo e a outra no poderoso Oceano Atlântico. Os Espanhóis são um povo multicultural, com raízes nos mundos Mulçumano e Cristão. Os exploradores Espanhóis, uma raça marítima, encontraram e conquistaram grande parte do Novo Mundo e, por muitos séculos, seu ouro e prata trouxeram à Espanha riqueza e poder incomparáveis, tornando-a invejável em todo o mundo.[NEWLINE][NEWLINE]Ó justa e virtuosa Isabel, ireis reconstruir o Império Espanhol e mostrar ao mundo a grandeza do vosso povo? Ireis colocar o manto da sagrada monarquia e aniquilar vossos inimigos sob o olhar Divino? Vossos súditos adoradores aguardam vossos comandos. Podereis construir uma civilização que resista ao teste do tempo?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TITLE">
			<Text>Espanha</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_2">
			<Text>Geografia e Clima</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_3">
			<Text>Primeiros anos: dos Cro-Magnons aos Celtas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_4">
			<Text>Aparecem os Romanos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_5">
			<Text>A chegada dos Mouros</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_6">
			<Text>A Reconquista, a Unificação e a Inquisição, meu Deus</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_7">
			<Text>Espanha Imperial, Governantes do Novo Mundo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_8">
			<Text>Problemas e Guerras, ou, a Espanha não ganha uma folga</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_9">
			<Text>O Presente e o Futuro</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        Líder: Isabel[NEWLINE]        Unidade Exclusiva: {TXT_KEY_UNIT_SPANISH_TERCIO}[NEWLINE]        Unidade Exclusiva: {TXT_KEY_UNIT_SPANISH_CONQUISTADOR}[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_1">
			<Text>A localização da Espanha na Península Ibérica, entre o Norte da África e a Europa, tornou-a um importante território desde tempos pré-históricos até o presente. Depois de ser a primeira potência imperial do mundo, a Espanha teve que sobreviver a guerras devastadoras e séculos de agitações políticas. Do seu descobrimento e colonização no Novo Mundo até seu envolvimento em incontáveis guerras de independência, a Espanha é um dos poucos países que podem afirmar uma influência global tão duradoura e abrangente.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_2">
			<Text>O reino da Espanha é o 51º maior país do mundo, com apenas 80.000km² a mais  que o estado da Califórnia. A maior parte do país é dominada por altos platôs e cordilheiras, incluindo Serra Nevada no Sul e os Pirineus no Oeste. O pico mais alto da Espanha está localizado em uma de suas ilhas, o vulcão Teide em Tenerife, membro das Ilhas Canárias.[NEWLINE][NEWLINE]O clima da Espanha é incrivelmente diverso, mesmo se considerado apenas o território principal e nenhuma de suas colônias. Suas áreas no sul que margeiam o Mar Mediterrâneo aproveitam um suave e semiárido clima mediterrâneo, a planície central é naturalmente Continental e as áreas do norte variam entre as temperaturas Oceânicas e Montanhosas. Além disso, ao contrário da crença popular, a chuva na Espanha não cai majoritariamente nas planícies - ela é normalmente encontrada nas montanhas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_3">
			<Text>Evidências arqueológicas sugerem que os primeiros humanos chegaram à Península Ibérica há aproximadamente 32.000 anos, em razão das pinturas na caverna Altamira oferecerem vários artefatos famosos de suas viagens. A península foi colonizada entre dois principais grupos, os Ibéricos e os Celtas, os primeiros habitando as áreas ao sul e ao leste e os últimos o território ao norte e oeste. A península colocou os Celtas e Ibéricos em uma posição privilegiada para o comércio, e muitos mercadores Gregos e Fenícios criaram um próspero mercado de ouro e prata, predominantemente na cidade de Tartessos, localizada na atual Sevilha. Algumas poucas colônias comerciais Fenícias, Gregas e Cartaginesas foram fundadas ao longo da costa Mediterrânea da península, porém os nativos permaneceram no controle de grande parte da área, a despeito do fluxo sempre crescente de ouro e poder.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_4">
			<Text>Isso continuou até cerca de 210 a.C., quando os Romanos capturaram as colônias Cartaginesas durante a Segunda Guerra Púnica. Neste período, os Romanos lançaram uma campanha ao coração da Península Ibérica, onde eles conquistaram praticamente todo o território. No curso dos 500 anos seguintes, os Celtas e Ibéricos foram firmemente "romanizados" - famílias aristocratas locais eram introduzidas na nobreza de Roma, estradas e postos comerciais romanos foram espalhados na região, e novos sistemas com técnicas de irrigação foram estabelecidos, incluindo os famosos aquedutos. O Cristianismo também foi introduzido neste período e foi rapidamente adotado pelo povo local.[NEWLINE][NEWLINE]Roma, porém, começou a perder influência sobre a península (que agora era chamada por "Hispania" ou "Ibéria") quando uma invasão Germânica à Gália empurrou o povo Suevo e Vândalo à Ibéria em 409 d.C. As tribos desalojadas criaram um novo reino nos atuais Portugal e Galiza, e Roma não tinha os recursos para pará-los. Os Vândalos rapidamente se espalharam pela Ibéria, deixando os Romanos com um pequeno espaço na costa sul, a Spania. Os Romanos Bizantinos esperavam retomar a Ibéria deste ponto de vantagem, mas logo toda a península caiu sob o comando dos Visigodos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_5">
			<Text>Os Visigodos continuaram seu controle da Ibéria pelos próximos três séculos, até que a repentina invasão do Império Islâmico Omíada varresse a península. Os enormes exércitos Mouros vieram do Norte da África até Gibraltar e conquistaram quase toda a Ibéria em breves sete anos, de 711 a 718 d.C. O novo poder Islâmico permitiu que os Cristãos e os Judeus continuassem com suas práticas religiosas, mas exigiu que eles pagassem taxas especiais e que se submetessem a algumas práticas discriminatórias. Apesar desses pequenos (para aquele tempo) preconceitos, muitos dos nativos começaram a se converter ao Islamismo.[NEWLINE][NEWLINE]Os próprios invasores eram pouco unidos apesar de sua religião e objetivos comuns, e logo grupos de Mouros foram se separando e formando acampamentos por conta própria, principalmente na região de Valência e Granada. No século XI, os territórios Mulçumanos novamente se partiram, permitindo que alguns reinos Cristãos remanescentes expandissem suas fronteiras. Cristãos e Mulçumanos continuaram a lutar pelo controle da Ibéria por séculos, resultando na criação da Reconquista.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_6">
			<Text>Iniciada oficialmente com a Batalha de Covadonga em 722 (mas sem ganhar velocidade até muito tempo depois), a Reconquista foi o nome dado à tentativa dos Cristãos de reivindicar a Ibéria do controle Mulçumano. Muitos reinos Cristãos importantes foram fundados pela Reconquista, como as Astúrias e Aragão, mas a maioria dos reinos Mulçumanos teimosamente manteve suas terras. Pelos próximos 700 anos, a batalha pela Península Ibérica se intensificou entre os Cristãos e Mulçumanos: fortalezas eram construídas e caíam, a base do poder se deslocava, e fronteiras eram redesenhadas praticamente a cada ano. Apesar da lenta invasão dos reinos Cristãos na Ibéria, nenhum vencedor claro se apresentou.[NEWLINE][NEWLINE]No entanto, tudo isso mudou com a decisiva união dos reinos de Castela e Aragão, ocorrida pelo casamento de Isabel I e Fernando II, em 1469. Os dois monarcas lançaram um ataque contra a fortaleza Mulçumanas em Granada, e em 1492 eles finalmente terminaram com o controle Mulçumano de 781 anos na Ibéria.[NEWLINE][NEWLINE]O ano de 1492 foi importante para os monarcas: Cristóvão Colombo, com o patrocínio de Isabel, chegou à América (levando à colonização do Novo Mundo) e aos Judeus da Ibéria foi exigida a conversão ao Cristianismo, senão seriam expulsos ou mortos pela Inquisição.[NEWLINE][NEWLINE]O novo e unificado reino de Isabel e Fernando passou a ser conhecido como Espanha e com suas ricas colônias no Novo Mundo tornou-se a primeira "potência mundial" daquele tempo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_7">
			<Text>No seu auge, o Império Espanhol possuía colônias por todo o mundo - de vastas áreas do Norte e Sul da América e pequenas porções da Europa até várias cidades no Norte da África e a integralidade da Índia Ocidental. Os Espanhóis lideraram o mundo nesta era do descobrimento, acumulando vastas quantidades de riqueza e comércio com suas numerosas colônias e principados. Era dito, e com razão, que o sol sempre brilhava em algum lugar do Império Espanhol.[NEWLINE][NEWLINE]As novas rotas comerciais da Espanha com o Novo Mundo não só forneciam novo conhecimento e cultura, mas também novos recursos na forma de metais preciosos (ex.: ouro), especiarias e plantas. A Era Dourada Espanhola também viu a criação de reformas espirituais e intelectuais, iniciando pela escalada do Humanismo, princípio da Reforma Protestante, e a fundação da Escola de Salamanca.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_8">
			<Text>Grande poder vem com grande responsabilidade, pelo menos se você não quiser que piratas bárbaros conduzam invasões à procura de escravos nas áreas costeiras do seu império. Além das crescentes ameaças pirata e Otomana, a Espanha se achou rotineiramente em guerra com a França. Agitações religiosas e guerras sacudiram o Império Católico, já que a Reforma Protestante levou o império a um enorme engajamento militar por toda a Europa. O que a inquietação e a religião não tocaram, a peste acertou, e nos anos 1650, o império foi bombardeado pela Grande Peste de Sevilha.[NEWLINE][NEWLINE]Deste ponto em diante, o poder e a influência da Espanha entraram em declínio gradual, e depois não tão gradual. Ela começou a perder suas posses europeias, primeiro pela separação de Portugal e Holanda, e depois pelos contratempos militares da altamente destrutiva Guerra dos Trinta Anos.[NEWLINE][NEWLINE]Guerras e mais guerras ameaçaram e dizimaram o então orgulhoso império pelos próximos dois séculos. No século XVIII, Napoleão Bonaparte invadiu o país em uma trapaça, alegando que estava a caminho de Portugal. Então, no início do século XIX, uma revolta nacionalista em razão da ocupação Francesa levou à Guerra da Independência Espanhola ou Guerra Peninsular. Apesar de sua eventual vitória sobre a França (muito em razão da campanha desastrosa de Napoleão na Rússia), o país foi lançado em um turbilhão político.[NEWLINE][NEWLINE]A Espanha logo se viu em múltiplas guerras pela independência em suas colônias estrangeiras, culminando com a Guerra Hispano-Americana. O século XX não trouxe muita mudança para o império caído - a Guerra Civil Espanhola dos anos 30 trouxe o Fascismo e um governo autoritário para o país, clamando mais de meio milhão de vidas no processo. Esta guerra também é comumente creditada como a primeira batalha da Segunda Guerra Mundial.[NEWLINE][NEWLINE]Foi somente após a morte do General Francisco Franco, em 1975, que a monarquia foi restaurada e as coisas começaram a melhorar para a Espanha pela primeira vez nos últimos 300 anos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_9">
			<Text>Em 1978, a democracia foi introduzida na Espanha com a aprovação da Constituição Espanhola; O Rei Juan Carlos finalmente pôs um fim a movimentos nacionalistas radicais e rebeldes que vinham tumultuando o interior do país, liderados primariamente por um grupo de terroristas Bascos. Em 1982 a Espanha se tornou membro da OTAN e em 1986 da Comunidade Europeia, que depois se tornou a União Europeia.[NEWLINE][NEWLINE]Dos seus dias gloriosos como uma potência imperial aos seus séculos de conflitos internos e internacionais, a Espanha se reconstruiu e ressurgiu como um novo agente mundial, tornando-se a nona maior economia mundial e alcançando o décimo lugar em qualidade de vida no mundo. Uma grande percentagem do mundo pode rastrear parte da sua identidade nacional ou cultural à Espanha, da arquitetura metálica em Nova Orleans à fé católica dos Filipinos. Poucas nações atuais podem reivindicar uma tão extensa e duradoura influência como o Império Espanhol, tanto em seu auge quanto hoje.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_FACTOID_HEADING">
			<Text>Fatos Curiosos Espanhóis</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_FACTOID_TEXT">
			<Text>Um dos legados mais reconhecidos do Império Espanhol é o seu idioma - quase 500 milhões de pessoas falam espanhol atualmente, o segundo idioma mais popular do mundo.[NEWLINE][NEWLINE]A Espanha é a nação líder na produção de energia solar, superando os Estados Unidos em 2010 com a conclusão da La Florida, uma usina solar imensa. Além disso, mais de 50% da energia gerada no país é fornecida por geradores eólicos, para a tristeza de Dom Quixote.[NEWLINE][NEWLINE]Na teoria, mas não na prática, o nudismo é legal em quase toda a Espanha.[NEWLINE][NEWLINE]A boina foi inventada na Espanha pelos Bascos no Norte dos Pirineus.[NEWLINE][NEWLINE]O autor espanhol Miguel de Cervantes Saavedra escreveu Don Quixote, que é creditado como o primeiro romance moderno.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_LIVED">
			<Text>1451 - 1504 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_NAME">
			<Text>Isabel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_SUBTITLE">
			<Text>Líder da Espanha</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TITLES_1">
			<Text>Rainha de Castela e Leão</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TITLES_2">
			<Text>Rainha Consorte de Aragão, Maiorca, Nápoles e Valência</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_2">
			<Text>Primeiros Anos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_3">
			<Text>Henrique fracassa no arranjo matrimonial</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_4">
			<Text>Fernando e a luta pelo Trono</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_5">
			<Text>1492</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_6">
			<Text>Ninguém Espera a Inquisição</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_7">
			<Text>Os Últimos Anos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_8">
			<Text>Legado na História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_1">
			<Text>Isabel foi a Rainha de Castela e Leão por 30 anos, e com seu marido Fernando, criou a base para a consolidação da Espanha. Pelo seu papel na unificação espanhola, patrocínio das viagens de Colombo à América e término da Reconquista da Península Ibérica, Isabel é considerada uma das mais amadas e importantes monarcas da história Espanhola.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_2">
			<Text>Isabel nasceu em 22 de abril de 1451, em Ávila, filha de João II de Castela e Isabel de Portugal. Ela tinha um irmão mais velho, Henrique (26 anos mais velho) e depois um mais novo, Alfonso, que a deslocou na linha de sucessão. Quando seu pai morreu em 1454, Henrique tomou o trono de Castela como Rei Henrique IV, e Isabel mudou-se com sua família para Arévalo e viveu em um pobre castelo, onde sua mãe lentamente começou a perder sua sanidade. Somente vários anos depois, quando a esposa de Henrique deu à luz uma criança, que ele permitiu que seus irmãos voltassem à corte principal em Segóvia.[NEWLINE][NEWLINE]Lá, Isabel foi educada em todas as disciplinas monarcas e sua vida melhorou consideravelmente, mas Henrique impôs uma condição limitante: ela seria proibida de sair de Segóvia sem sua permissão. Henrique alegou que isso era para manter Isabel longe dos tumultos políticos causados pela escolha da sua herdeira (a nova filha Joana), mas poderia ter sido também para restringir o acesso de Isabel aos nobres rebeldes.[NEWLINE][NEWLINE]Os nobres, entretanto, não tiveram problema para falar com o irmão mais novo Alfonso, e ele instigou a Segunda Batalha de Olmedo em 1467, exigindo que ele fosse declarado o herdeiro de Henrique. Como um compromisso, Henrique nomeou Alfonso Príncipe das Astúrias, um título que seria dado ao herdeiro aparente de Castela e Leão, e pensou em casar sua filha Joana com Alfonso. Porém Alfonso não teve tempo para desfrutar do seu novo papel: ele morreu logo, provavelmente em razão da peste. Alfonso havia nomeado Isabel sua sucessora em testamento, e o título passou a ela.[NEWLINE][NEWLINE]Ao invés de continuar a rebelião contra seu irmão mais velho, Isabel se reuniu com Henrique em Touros de Guisando e negociou um acordo de paz permanente. Henrique nomearia oficialmente Isabel como sua herdeira, mas ela não poderia se casar sem o seu consentimento. No entanto, Henrique também não poderia obrigá-la a se casar contra a sua vontade. Ambas as partes satisfeitas com os termos, Henrique começou a procura de um marido apropriado para a sua irmã mais nova.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_3">
			<Text>Nessa época, Isabel era prometida em casamento a Fernando, filho de João II de Aragão (desde os três anos de idade), mas Henrique quebrou este acordo. Ao invés disso, ele tentou casar Isabel com Carlos IV, de Navarra, outro filho de João II, mas este recusou a oferta.[NEWLINE][NEWLINE]Logo após, em 1464, Henrique tentou casar Isabel com o Rei Eduardo IV da Inglaterra, mas Eduardo também recusou. Muitas tentativas foram feitas para casar a garota com Alfonso V de Portugal, mas ela o recusou devido a sua avançada idade.[NEWLINE][NEWLINE]A novela Castelhana continuou com o contrato de casamento entre Isabel e Pedro Giron, o irmão do favorito de Henrique. Isabel rezou muito para que o casamento não se concretizasse, pois Dom Pedro era 27 anos mais velho que ela. Isabel acreditou piamente que Deus havia a atendido, já que Dom Pedro morreu com o rompimento do seu apêndice quando estava a caminho para conhecer sua noiva.[NEWLINE][NEWLINE]O próximo da decrescenta lista de pretendentes de Henrique era o irmão de Luís XI, Carlos, Duque de Berry. Àquela altura, Isabel já estava cansada das tentativas veladas de Henrique de tirá-la da linha de sucessão com um casamento político pobre, e então começou a negociar em segredo com João II de Aragão para assegurar um casamento com seu filho Fernando.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_4">
			<Text>Embora todas as partes fossem a favor do casamento de Isabel com Fernando (exceto claro por Henrique, que ainda estava tentando cortejar a França e Portugal), havia um pequeno problema: o jovem casal era primo em segundo grau. Pela lei da Igreja, uma Bula Papal era preciso para um casamento entre dois primos tão próximos, mas o Papa estava relutante em dá-la por medo de represálias de Castela, Portugal e França.[NEWLINE][NEWLINE]Entretanto, Isabel se recusou a se casar sem a autorização, já que ela era naquele tempo uma mulher bastante devota. Fernando procurou a ajuda de Rodrigo Borgia (mais tarde Papa Alexandre VI) em Roma, e presenteou Isabel com uma "Bula Papal" de Pio II. A provável falsificação era boa o suficiente para ela e rapidamente concordou com o casamento. Com a desculpa de visitar o túmulo do seu irmão em Ávila, Isabel conseguiu escapar da vista de Henrique e Fernando correu até Castela disfarçado de mercador. A jornada Shakesperiana de Isabel terminou em 19 de outubro de 1469, quando ela se casou com Fernando em Valhadolide.[NEWLINE][NEWLINE]Henrique descobriu sobre o casamento logo após, e suplicou ao Papa que dissolvesse o casamento. O novo Papa, Sisto IV, não tinha nenhum problema com as hostilidades Castelhanas como seu predecessor e ao invés disso presenteou o casal com uma Bula Papal verdadeira, o que frustrou Henrique.[NEWLINE][NEWLINE]Alguns anos depois, em 1474, Henrique morreu e guerra sucessória caiu sobre Castela. Portugal apoiava a filha de Henrique, Joana, como sucessora, mas Isabel possuía o apoio de Aragão (por meio de Fernando) e depois da França. A guerra se arrastou por quatro anos, mas no final Sisto IV novamente veio ao socorro de Isabel. O Papa anulou o casamento de Joana com Afonso V de Portugal, ironicamente em razão da relação familiar próxima deles. Joana foi forçada a renunciar seus títulos de Princesa e Rainha de Castela e o trono passou para Isabel em 20 de janeiro de 1479.[NEWLINE][NEWLINE]Os primeiros anos do reinado de Isabel basicamente envolveram a solidificação da sua base de poder e a continuação da Reconquista da Península Ibérica. Porém, seu reinado se tornou memorável, no auge do ano de 1492.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_5">
			<Text>Quase tudo que se sabe de Isabel na história ocorreu neste ano: o fim da Reconquista, o patrocínio de Cristóvão Colombo e a intensificação da Inquisição.[NEWLINE][NEWLINE]Por sete séculos, uma demorada guerra conhecida como a Reconquista foi travada pelos monarcas Ibéricos, que tentavam recuperar o controle da região e forçar os Mulçumanos para fora. Nos últimos desses 200 anos, o Reino de Granada permaneceu como a última fortaleza das dinastias Mulçumanas na Península Ibérica. Isabel e Fernando continuaram a guerra e lançaram um ataque determinado aquele reino em 1482. Isabel frequentemente se apresentava pessoalmente para revigorar seus soldados, rezando no meio do campo de batalha, e até mesmo construindo sua fortaleza fora da cidade de Granada na forma de uma cruz, acreditando que ela fazia a vontade de Deus. Por fim, as forças de Isabel foram vitoriosas e ela assinou o Tratado de Granada, acabando com a Reconquista após 700 anos de luta.[NEWLINE][NEWLINE]Antes no seu reinado, Isabel foi apresentada a um jovem explorador chamado Cristóvão Colombo, que procurava criar uma nova expedição para chegar à Índia, navegando para o Oeste. Seus assessores julgaram seu plano impraticável e acreditavam que a distância proposta até a Ásia era muito pequena para ser possível. Porém, ao invés de ignorá-lo como fez Portugal, Isabel lhe deu um pequeno auxílio anual e alojamento gratuito em todas as suas cidades. Ele continuou a tentar vender seus planos aos monarcas e eles continuavam a recusá-los.[NEWLINE][NEWLINE]Após retornar de Granada, Isabel foi novamente solicitada por Cristóvão Colombo. Seguindo o conselho do seu confidente, Isabel o recusou firmemente desta vez. Como Colombo estava deixando Córdoba em desespero, Fernando rapidamente convenceu Isabel a mudar de ideia. Ela enviou guardas reais para pegá-lo e começou a desenhar os planos para criação da expedição. Colombo zarpou em sua viagem fatídica em 3 de agosto de 1492, e desembarcou na América em 12 de outubro. O patrocínio de Isabel e Fernando ao intrépido explorador iniciou a Era Dourada da Espanha em exploração e colonização.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_6">
			<Text>O Tribunal do Santo Ofício da Inquisição na Espanha (ou mais resumidamente, a Inquisição Espanhola) foi estabelecido em 1478 por Isabel para manter o Catolicismo Ortodoxo em Castela e Aragão, além de substituir a Inquisição Medieval que estava naquele momento sob controle Papal. Porém, em 1492, houve uma reviravolta.[NEWLINE][NEWLINE]Um frade Dominicano, Tomás de Torquemada, tornou-se o primeiro Inquisidor Geral e forçou os dois monarcas a prosseguir com uma política mais ativa na unidade religiosa. Embora Isabel não gostasse da ideia de tomar medidas severas contras os Judeus em seu reino (por razões puramente econômicas), Torquemada conseguiu convencer Fernando e, por meio dele, Isabel. O Decreto de Alhambra foi assinado em 31 de março de 1492, pedindo a expulsão forçada dos Judeus. Quase 200.000 Judeus deixaram imediatamente a Espanha enquanto alguns se converteram, mas este grupo ficou sob escrutínio severo da Inquisição.[NEWLINE][NEWLINE]Os Mulçumanos na região de Granada, onde originalmente havia liberdade religiosa, foram pressionados à conversão. Após muitos Mulçumanos se revoltarem, uma política foi promulgada para forçar a conversão ou a expulsão, assim como com os Judeus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_7">
			<Text>Isabel continuou a estabilizar seu crescente Império durante seu reinado, e trabalhou para unir suas crianças com outras nações europeias, esperando evitar outra guerra sucessória similar à sua própria. Ela empenhou-se para finalmente unir a Península Ibérica sob uma única coroa. Ela casou seu filho mais velho com uma Arquiduquesa Austríaca, criando um vínculo com os Habsburgos, e sua filha mais velha com Manuel I, de Portugal. Entretanto, os planos de Isabel foram jogados no lixo quando ambos os seus filhos morreram logo em seguida e a coroa passou para sua terceira filha, Joana a Louca. Joana se casou com Filipe de Borgonha e se tornou a última monarca Trastâmara. Depois dela, a coroa passou aos Habsburgos.[NEWLINE][NEWLINE]Isabel morreu em 1504 e foi sepultada na Capela Real de Granada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_8">
			<Text>Sob o comando de Isabel, a Espanha foi unificada, a Reconquista da Península Ibérica foi concluída, e o poder da região centralizada. Ela também criou a base para a máquina militar mais dominante do próximo século (a Armada), reformou a igreja espanhola, e levou as expansões Espanholas às novas colônias Americanas. Embora muitos critiquem seu papel na Inquisição e a perseguição dos Judeus e Mulçumanos, atualmente outros fazem campanha para ter antiga Rainha canonizada na Igreja Católica. Não obstante seus questionáveis atos de perseguição à outras religiões, Isabel permanece como uma das monarcas mais significantivas e influentes da Espanha.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_FACTOID_HEADING">
			<Text>Fatos Curiosos sobre Isabel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_FACTOID_TEXT">
			<Text>Isabel foi a primeira mulher a ser estampada em um selo dos Estados Unidos, em comemoração ao seu envolvimento com Cristóvão Colombo, além de ser a primeira mulher a aparecer em uma moeda norte-americana. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_HEADING">
			<Text>{TXT_KEY_UNIT_SPANISH_TERCIO}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_TEXT">
			<Text>O {TXT_KEY_UNIT_SPANISH_TERCIO} é uma brilhante inovação militar, composto de uma formação mista de {TXT_KEY_UNIT_PIKEMAN[2]} e Arcabuzeiros (soldados armados com armas de fogo extremamente primitivas), criado no início do século XVI pelo General Espanhol Gonzalo Fernandes, de Córdoba. O {TXT_KEY_UNIT_SPANISH_TERCIO} (também conhecido como o "Quadrado Espanhol") era colocado em uma formação como no tabuleiro de damas, com {TXT_KEY_UNIT_PIKEMAN[2]} e Arcabuzeiros posicionados em blocos alternados. A vantagem desse arranjo era óbvia: os Arcabuzeiros podiam atacar o inimigo a distância, e os {TXT_KEY_UNIT_PIKEMAN[2]} podiam assumir o ataque corpo-a-corpo. Esta formação se tornou dominante nas guerras da Renascença por mais de um século.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_HEADING">
			<Text>{TXT_KEY_UNIT_SPANISH_CONQUISTADOR}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_TEXT">
			<Text>Os {TXT_KEY_UNIT_SPANISH_CONQUISTADOR[2]} eram os soldados e exploradores espanhóis que conquistaram muito do Novo Mundo nos séculos XVI e XVII.  Tendo expulsado os Mouros da Espanha, eram uma cavalaria leve veterana. Sua habilidade para atravessar terrenos difíceis a cavalo os fez especialmente efetivos contra os nativos do Novo Mundo, que não possuíam cavalos e eram incapazes de ir mais rápido que seus oponentes aterrorizantes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_HELP">
			<Text>Unidade militar dominante da Renascença. Somente a Espanha pode treiná-la. Esta unidade possui uma [ICON_STRENGTH]Força de Combate maior que o {TXT_KEY_UNIT_MUSKETMAN}, que ela substitui, assim como a Promoção Bônus contra Montaria (50). Entretanto, ela custa mais para ser treinada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_STRATEGY">
			<Text>O {TXT_KEY_UNIT_SPANISH_TERCIO} é uma das duas Unidades Exclusivas Espanholas, substituindo o {TXT_KEY_UNIT_MUSKETMAN}. Esta unidade é mais forte em combate do que o {TXT_KEY_UNIT_MUSKETMAN} e luta com maior força contra unidades montadas. Porém, o {TXT_KEY_UNIT_SPANISH_TERCIO} é mais caro para ser treinado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_HELP">
			<Text>Unidade da Era Medieval especializada em explorar e colonizar terras além-mar. Somente a Espanha pode treiná-la. Substitui o {TXT_KEY_UNIT_KNIGHT}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_STRATEGY">
			<Text>O {TXT_KEY_UNIT_SPANISH_CONQUISTADOR} é uma unidade multitarefa que é forte tanto na terra quanto no mar. Substitui o {TXT_KEY_UNIT_KNIGHT}, e é um explorador excepcional em terra com visibilidade extra. Também possui a habilidade de fundar novas cidades, mas somente em um continente diferente daquele que contém a capital Espanhola. Na água, o {TXT_KEY_UNIT_SPANISH_CONQUISTADOR} possui a promoção Embarque Defensivo que lhe permite se defender de unidades navais. Além disso, não sofre penalidade quando ataca cidades, ao contrário do {TXT_KEY_UNIT_KNIGHT}.</Text>
		</Row>
	</Language_pt_BR>
</GameData>
