<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--  Denmark DLC Civilopedia Entries -->
<GameData>
	<Language_en_US>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TITLE">
			<Text>Dinamarca</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_2">
			<Text>Geografia e Clima</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_3">
			<Text>História Antiga e Origens</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_4">
			<Text>Era dos Vikings</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_5">
			<Text>Formação do Reino</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_6">
			<Text>História Posterior</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_7">
			<Text>Segunda Guerra Mundial</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_8">
			<Text>Dinamarca Moderna</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_HEADING_9">
			<Text>Personagens Culturais</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        Líder: Bluetooth[NEWLINE]        Unidade Exclusiva: Furioso[NEWLINE]        Unidade Exclusiva: Infantaria Ski[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_1">
			<Text>Situado entre os países nórdicos do Norte da Europa, o Reino da Dinamarca abrange o país da Dinamarca, assim como a Groenlândia e as Ilhas Faroe. Um dos mais antigos reinos do mundo, os primeiros registros da história da Dinamarca podem ser rastreados até os séculos VI e VII, quando os Dinamarqueses ainda eram um povo tribal espalhado por toda a região. Eventualmente, unidos sob o domínio do rei Harald Bluetooth, muitos Dinamarqueses também se estabeleceram na Inglaterra e Irlanda durante as invasões da Era Viking. Dos primeiros contos de explorações e conquistas Vikings até a nação moderna da Dinamarca que conhecemos hoje, o povo dinamarquês tem estado na vanguarda de eventos globais ao longo dos séculos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_2">
			<Text>A Dinamarca é um país relativamente pequeno (cerca de metade do tamanho do estado do Maine EUA), localizado no Norte da Europa. Junto com os países vizinhos da Noruega e da Suécia, a Dinamarca é parte da região conhecida como Escandinávia. Embora composto principalmente por centenas de pequenas ilhas, a península da Jutlândia, principal ilha do país, compartilha sua fronteira sul com a Alemanha, tornando-o o único país escandinavo com uma conexão direta com o continente europeu.[NEWLINE][NEWLINE]A Dinamarca é notavelmente um país plano, tendo seu ponto com maior elevação com apenas 560 pés (171m) acima do nível do mar. Como parte da zona temperada, verão e inverno são relativamente moderados, com poucas variações de temperaturas extremas ou precipitação.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_3">
			<Text>Durante a última Era Glacial, a área que hoje constitui a Dinamarca foi quase inteiramente coberta por formações glaciais. Quando o gelo finalmente começou a diminuir, por volta 12.000-14.000 a.C., pequenos grupos de caçadores-coletores começaram a habitar a região, sobrevivendo principalmente da caça de renas. Estes caçadores viviam num estilo de vida nômade, mudando com as estações e seguindo os padrões migratórios dos animais que eles dependiam para sobreviver.[NEWLINE] [NEWLINE] Ao longo do tempo, a população da pequena ilha iria continuar a crescer com imigrantes vindos do norte, trazendo com eles um maior conhecimento da agricultura. Já em 3.000 a.C., os agricultores começaram a desmatar grandes partes das florestas encontradas em toda a Dinamarca, assim comprovado pelo número de machados de pedra descobertos mais atualmente em todo o país. [NEWLINE][NEWLINE] O costume de construir "Dolmos", uma forma de túmulo e, eventualmente, "Sepulcros de Pedras", também se tornaram comuns neste período. O dolmo era um túmulo, consistindo de várias pedras verticais cobertas na parte de cima com outra grande pedra. Essas tumbas logo evoluíram para o Sepulcro, uma estrutura megalítica consistindo de uma entrada estreita, ladeada por pedras grandes, levando a uma câmara fúnebre coberta de terra ou mais pedras. Especula-se que estes túmulos megalíticos levaram anos para comunidades inteiras construírem, mas por terem descoberto que algumas não continham restos humanos, os arqueólogos ainda estão inseguros sobre seu verdadeiro propósito. [NEWLINE][NEWLINE] Durante a Idade do Bronze Nórdica, essas tumbas evoluíram para "Túmulos", ou morros de sepultamento, comumente associados aos Vikings hoje. Foi também durante este período que o machado de batalha, a arma lendária dos Vikings, progrediu de suas raízes na Idade da Pedra para o início da Idade de Bronze. Embora a Dinamarca tivesse poucos recursos de cobre para permitir a criação de bronze, grandes quantidades foram feitas no seu caminho ao norte através do comércio e da conquista, permitindo que os Dinamarqueses dominassem a arte de forjar metais. Por volta do século VIII, o ferro era bem disponível e os Vikings estavam bem equipados com sua arma histórica favorita.</Text>
</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_4">
			<Text>Começando no final do século VIII, a cada primavera os Vikings da Dinamarca, Noruega e Suécia conduziam ataques através do Mar do Norte à Inglaterra, eventualmente atingindo a França, Espanha e pontos ao Leste. Em 793, o infame ataque Viking em Lindisfarne, um mosteiro cristão ao largo da costa Inglesa, serviria como um alerta para a Europa Ocidental e marca historicamente o início da Era Viking. [NEWLINE][NEWLINE] O lendário Viking Ragnar Lodbrok, que navegou o rio Sena em 845 e ameaçou destruir Paris, a não ser que fosse pago a quantia de 7.000 libras de prata, iria consolidar o lugar dos Vikings na história como o flagelo mais implacável da Europa durante do século XI. O costume de Ragnar de sacrificar os prisioneiros capturados para os deuses Nórdicos aterrorizava a sensibilidade cristã da realeza europeia, levando a pagamentos cada vez maiores (conhecido como "Danegeld") para acalmar os Vikings. [NEWLINE][NEWLINE] A chave para o sucesso Viking durante seus ataques foram as proezas Escandinavas na construção naval. Já conhecidos por seu domínio destemido dos mares, a construção do "Langskip", ou canoa Viking, deu aos Vikings uma vantagem inédita durante esse período. Embora contando com velas convencionais quando se deslocavam em mar aberto, os Vikings poderiam rapidamente voltar a usar remos para adicionar maneabilidade ao passarem perto da costa ou em rios. Esta versatilidade viria a ser a ruína de muitos povoados costeiros na Europa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_5">
			<Text>O Rei Gorm, o Velho, iria definir as bases para o Reino da Dinamarca a partir 936 d.C., governando até a sua morte, em 958. No entanto, foi seu filho, Harald Bluetooth, que seria o primeiro a unir toda a Dinamarca sob um só governo, expandindo o alcance do reino em partes da Noruega e da Suécia. Bluetooth se tornaria um forte defensor para a conversão do povo Dinamarquês ao Cristianismo, um processo que continuaria nos reinados futuros, particularmente com Canuto, o Grande - O Grande e Sweyn II. [NEWLINE][NEWLINE] Canuto (também conhecido como Cnut), governou de 1016 até a sua morte em 1035, e em um ponto serviria como rei da Inglaterra, Dinamarca, Noruega e até mesmo partes da Suécia. Seu reinado sobre a Inglaterra viria a ser fundamental, período durante o qual monges da Inglaterra foram enviados à Dinamarca para ajudar ainda mais no estabelecimento do Cristianismo. Como em reparação à Igreja, Canuto ordenou que todas as igrejas e mosteiros Ingleses destruídos ou danificados pelos Vikings no passado fossem reparados, indo até mesmo reembolsar as riquezas saqueadas por eles.[NEWLINE][NEWLINE] Após a morte de Canuto, Magnus I iria governar brevemente a Noruega e a Dinamarca. No entanto, foi a liderança de seu sucessor, Sweyn II, que faria um impacto mais duradouro sobre o reino. Durante o reinado de Sweyn, igrejas foram construídas em toda a Dinamarca e ele se esforçou para unir seu povo aos cristãos em toda a Europa, pelo avanço do conhecimento dinamarquês do Latim. No entanto, Sweyn não reinou sem polêmicas e suas relações com a Igreja foram muitas vezes tensas. Durante sua vida, ele teve mais de 20 filhos, dos quais 19 foram confirmados serem ilegítimos (nascidos fora do casamento). Desses 19, cinco (Harald III, Canuto IV, Olaf I, Eric I e Niels) iriam pacificamente suceder um ao outro como futuros reis da Dinamarca, ao longo dos 60 anos seguintes à morte de Sweyn, em 1074. [NEWLINE][NEWLINE] A partir de 1397 e até 1523, a Dinamarca foi parte do que veio a ser conhecida como a União de Kalmar, por meio do qual os reinos da Dinamarca, Noruega e Suécia foram unidos sob um único líder. Foi durante essa união que a primeira mulher monarca, a rainha da Dinamarca Margaret I, serviria até 1412. A rainha atual da Dinamarca, Margaret II, é a única mulher a reinar desde então.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_6">
			<Text>Do século XVI ao XVIII, a Dinamarca foi uma nação próspera, sendo beneficiada pelo aumento do comércio com a Europa durante este período. Cristiano IV, o monarca Dinamarquês que mais tempo reinou, governou de 1588 até 1648 e instituiu uma série de políticas que tanto expandiram as defesas nacionais da Dinamarca, bem como reforçaram os seus fundamentos econômicos e culturais. Durante o seu reinado, Cristiano mais que dobrou o tamanho da marinha Dinamarquesa e, ao mesmo tempo, encarregou-se da construção de milhares de fortalezas. Em 1616, a fundação da Companhia das Índias Orientais Dinamarquesa daria um breve impulso ao país, graças a um monopólio comercial conseguido por Cristiano e operações de contrabando de chá na Inglaterra. Embora ele continue a ser um líder popular na história da Dinamarca, seu envolvimento em múltiplas guerras, especialmente a Guerra dos Trinta Anos, na verdade levou a um declínio no poder Dinamarquês em toda a região do Báltico. [NEWLINE][NEWLINE] Durante as Guerras Napoleônicas, o constante comércio entre os Dinamarqueses e Franceses desagradaram os Britânicos, causando conflitos cada vez mais agressivos no mar. Em 1801, grande parte da marinha Dinamarquesa foi destruída por uma frota Britânica, fora de Copenhague. A Grã-Bretanha iria crescer cada vez mais a preocupação de que a queda da Dinamarca para os Franceses era inevitável, o que deixaria a Grã-Bretanha com acesso restrito ao Mar Báltico, uma perda inimaginável para o comando militar Britânico. [NEWLINE][NEWLINE] Em 1807, o bombardeio à Copenhague (A Segunda Batalha de Copenhague) começou quando uma frota Britânica enorme, acompanhada por forças terrestres que cercavam a cidade, atacou uma tropa Dinamarquesa de menor número, que se recusou a se render. Copenhague foi dilacerada e mais de 5.000 civis e soldados foram mortos no ataque que se seguiu. Os Britânicos confiscaram todos os navios remanescentes da frota Dinamarquesa e forçou a Dinamarca a entrar na guerra ao lado dos Franceses. A Dinamarca lutaria até 1813, quando os custos guerra mergulharam a nação na falência, obrigando a assinatura do Tratado de Kiel entre Grã-Bretanha, Suécia e os reinos aliados da Dinamarca e da Noruega.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_7">
			<Text>Embora neutra na Primeira Guerra Mundial, a Dinamarca se tornaria inevitavelmente ligada à Segunda Guerra Mundial. Em abril de 1940, a Alemanha invadiu a Dinamarca, encontrando pouca resistência. À Dinamarca foi permitido manter a maioria das suas próprias funções de governo e continuou a cooperar economicamente com a Alemanha durante a ocupação, até 1943. Em agosto daquele ano, a liderança da Dinamarca finalmente recusou qualquer participação adicional e ordenou a volta da maioria de sua frota. Durante a ocupação, o governo dinamarquês e o movimento de resistência ajudaram a maioria dos judeus Dinamarqueses a fugirem para a Suécia. [NEWLINE][NEWLINE] Após sua libertação em 1945, a Dinamarca rapidamente se juntou às forças aliadas e se tornou um dos membros fundadores das Nações Unidas. A Dinamarca também foi muito ativa na formação da Organização do Tratado do Atlântico Norte (OTAN), uma aliança militar formada no início de 1949.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_8">
			<Text>Hoje, a Dinamarca é uma monarquia constitucional, com a rainha Margaret II servindo como sua chefe de Estado, em um sistema parlamentar de governo. A Dinamarca aderiu à Comunidade Econômica Europeia (antecessora da União Europeia), após um referendo público que votou a favor da adesão, em 1972. No entanto, ao contrário de muitos países membros, a Dinamarca rejeitou mudar a sua moeda para o Euro. A Dinamarca moderna tem uma economia robusta e próspera, apesar de ser um país pequeno, sendo classificada atualmente como o 16º maior PIB do mundo. As principais exportações da Dinamarca são alimentos e pecuária, bem como máquinas e suprimentos industriais. Apesar dos recursos de petróleo consideráveis, a Dinamarca tem sido líder mundial na energia eólica. Atualmente, a energia eólica representa mais de 15% da geração total de energia da Dinamarca, dando-lhe o maior percentual de utilização de energia eólica no mundo. Desde o humilde início dos Dinamarqueses na Idade da Pedra, a Dinamarca começou a se tornar uma das nações de maior progresso no mundo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_TEXT_9">
			<Text>A Dinamarca tem produzido uma série de importantes figuras culturais e científicas ao longo de sua história. O autor e poeta Hans Christian Andersen era famoso por suas histórias infantis, que ainda inspiram novas interpretações atualmente. Niels Bohr, um físico que ganhou o Prêmio Nobel em 1922, foi fundamental para desenvolvimento da primeira bomba atômica. Em meados do século XX, o "Pai do Design Dinamarquês", Arne Jacobsen, iria inspirar designers e arquitetos em todo o mundo com seu estilo moderno e funcional, refletindo em tudo, desde móveis a equipamentos de iluminação.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_FACTOID_HEADING">
			<Text>Fatos Curiosos Dinamarqueses</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_FACTOID_TEXT">
			<Text>"Algo está podre no reino da Dinamarca", a frequentemente citada frase da peça "Hamlet", de Shakespeare, foi uma referência à má gestão da estrutura política da Dinamarca pelo fictício Rei Claudius, assassino de seu próprio irmão (pai de Hamlet). [NEWLINE][NEWLINE] O "Dinamarquês", uma massa popular servida em todo o mundo, é originalmente atribuída a padeiros Austríacos, que trabalharam na Dinamarca durante uma greve dos panificadores, em 1850. Na Dinamarca, esse confeito é conhecido como "Wienerbrod", ou "Pão de Viena". [NEWLINE][NEWLINE] O termo "Danegeld", que significa literalmente "Ouro dos Dinamarqueses", foi originalmente usado para descrever um imposto criado pelos reis Franceses e Ingleses, para pagarem os invasores Vikings ao invés de tentar combatê-los. Nos tempos modernos, Danegeld é usado para fazer referência a qualquer forma de pagamento coercivo para outro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_LIVED">
			<Text>~920-986 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_NAME">
			<Text>Harald Bluetooth</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_SUBTITLE">
			<Text>Líder da Dinamarca</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TITLES_1">
			<Text>Rei da Dinamarca</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TITLES_2">
      		<Text>Rei da Noruega</Text>
    	</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_2">
			<Text>Primeiros anos de vida</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_3">
			<Text>Unindo a Dinamarca</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_4">
			<Text>Projetos de Construção</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_5">
			<Text>Conversão ao Cristianismo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_HEADING_6">
			<Text>Julgamento da História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_1">
			<Text>Harald "Bluetooth" Gormsson foi rei da Dinamarca por quase 30 anos, com início em aproximadamente 958 d.C. Durante o seu reinado, Bluetooth uniu as tribos periféricas da Dinamarca e defendeu o seu povo das incursões da Noruega e Alemanha, enquanto supervisionava a conclusão de inúmeros projetos de construção que fortaleceram as defesas de sua nação. Bluetooth é igualmente conhecido por expurgar as tradições pagãs de seus antepassados, tornando-se um cristão devoto se esforçando para converter pacificamente o povo da Dinamarca durante seu governo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_2">
			<Text>Embora a data exata de nascimento de Bluetooth seja desconhecida, com base nos registros de suas realizações como rei, assume-se que ele nasceu por volta de 920 d.C. Filho do rei Gorm - O Velho e da Rainha Thyra Dannebod, Bluetooth nasceu e foi criado como um verdadeiro Viking. Durante os seus primeiros anos, Bluetooth e seu irmão Canuto (também conhecido como Cnud) partiram em embarcações para pilharem e saquearem, retornando ao seu pai com os espólios de guerra. Acredita-se que Canuto, o primogênito e favorito de Gorm, foi morto na Inglaterra enquanto saqueava próximo à Irlanda. A morte de Canuto deixou Bluetooth como o único herdeiro ao trono da Dinamarca. Com a morte de Gorm, em 958 d.C., Bluetooth assumiu o trono e provou ser um líder capaz, dentro e fora do campo de batalha.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_3">
			<Text>
				Pouco depois da morte de seu pai, Bluetooth consolidou seu poder e moveu-se rapidamente para unir as tribos remanescentes discordantes da Dinamarca sob um único governo. Embora seu pai Gorm seja considerado o primeiro verdadeiro Rei da Dinamarca, durante seu governo, o reino não abrangia toda a região e tribos independentes permaneceram. No reinado de Bluetooth, toda Dinamarca, partes da Noruega e Suécia, caíram sob seu domínio. Por um tempo, Bluetooth também reivindicou o título de Rei da Noruega, embora o alcance da sua autoridade lá ainda permaneça questionável.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_4">
			<Text>Bluetooth encomendou uma série de importantes projetos de construção em toda a Dinamarca durante o seu reinado. Neste período, "Runestones" eram uma forma comum de monumento utilizado para honrar os mortos e reconhecer seus feitos e Bluetooth desejou honrar seus pais desta forma. Construindo uma segunda "Pedra Jelling" - encontrada na cidade de Jelling, Dinamarca -, para lembrar seus pais, Bluetooth criou o que hoje é considerada o exemplo mais conhecido de inscrições rúnicas na Dinamarca. Apresentando uma imagem facilmente distinguida de Cristo na cruz, a "Pedra Jelling" erguida por Bluetooth é muitas vezes referida como a "certidão de batismo da Dinamarca", significando o fim das tradições politeístas, seguidas por grande parte da população Dinamarquesa. [NEWLINE][NEWLINE ] Além das "Pedras de Jelling", Bluetooth também foi responsável pelo desenvolvimento de seis fortalezas Viking, conhecidas como "Trelleborg." Depois de perder o controle de vários territórios na fronteira para forças Germânicas, em resposta Bluetooth ordenou a construção dessas fortalezas em locais estratégicos em toda a Dinamarca. Capaz de abrigar até 500 guerreiros Dinamarqueses, esses redutos conseguiram evitar mais perdas e garantir a segurança da Dinamarca de futuras invasões.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_5">
			<Text>A conversão de Bluetooth ao Cristianismo, por volta de 960 d.C., é um ponto de discórdia entre muitos historiadores modernos, principalmente devido às variações na história de como sua conversão veio a acontecer. As duas versões mais notáveis do evento nos são apresentadas pelos historiadores contemporâneos Widukind de Corvey e Adam de Bremen. Widukind escreveu que Bluetooth foi convertido por um religioso conhecido simplesmente como "Poppa", que era um convidado da corte ou um missionário que encontrou seu caminho à Dinamarca. Adam de Bremen (cuja versão foi escrita cerca de 100 anos depois) acreditava que ele tinha sido convertido à força por Otto I da Alemanha, após uma derrota em batalha. [NEWLINE][NEWLINE] Independentemente da forma como sua conversão ocorreu, o que podemos dizer com certeza é que Harald se tornou um devotado seguidor do Cristianismo, não só garantindo que imagens cristãs fossem incluídas nas "Pedras Jelling", honrando seus pais, mas também indo tão longe a ponto de remover o corpo do seu pai do tradicional túmulo Viking e enterrá-lo novamente sob a igreja construída por Bluetooth, onde as "Pedras Jelling" estão ainda hoje.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_TEXT_6">
			<Text>O Rei Harald Bluetooth geralmente é visto hoje como um rei justo e sábio, depois de ter governado a Dinamarca por mais de 30 anos. Ele manteve a soberania de seu país contra as influências de vários impérios vizinhos (apesar de alguns reveses), e ao mesmo tempo, moldando a cultura de seu povo para os séculos vindouros. No final, o filho de Bluetooth, Sweyn, iria se rebelar contra ele, forçando-o a fugir da Dinamarca. Após a morte de Bluetooth em 986 d.C., Sweyn Forkbeard iria assumir o trono e criar um legado notável.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_FACTOID_HEADING">
			<Text>Fatos Curiosos sobre Harald Bluetooth</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HARALD_FACTOID_TEXT">
			<Text>As origens do nome adotado de Harald, Bluetooth, são debatidas até hoje. A teoria mais popular é que ele pode ter tido um ou mais dentes podres, ficando pretos. A outra, que sua fixação por comer mirtilos tenha deixado seus dentes azuis. Assim é o folclore pela internet. [NEWLINE][NEWLINE] Criado pela firma Sueca de telecomunicações Ericsson em 1994, o padrão sem fio Bluetooth foi nomeado por causa de Harald Bluetooth. O logotipo da tecnologia Bluetooth, desenhado pela Ericsson, é na verdade uma combinação das runas Hagall e Bjarkan, formando as iniciais de Harald Bluetooth.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_BERSERKER_HEADING">
			<Text>Furioso</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_BERSERKER_TEXT">
			<Text>Membro do Grande Exército de Heathen, o "Furioso" (Berserker) foi uma das unidades mais temidas do final do século IX. Este grande exército Viking de Furiosos, guerreiros e marinheiros foi formado ao longo de uma série de ataques a Paris e Rouen (845-850 d.C.), onde reforçaram seu número e melhoraram suas táticas. Em 865, o exército desembarcou na costa leste das ilhas Britânicas, aspirando à conquista de toda a ilha para colonização. Apenas um ano depois, o exército conquistou o Reino de Northumbria, com o Reino do Leste de Anglia (Inglaterra) caindo em 870, seguido por Mercia em 874. Os colonizadores que viajavam com o grande exército fundaram o Reino de York dos escombros. O exército acabou sendo derrotado em 878, mas os seus membros restantes fixaram residência permanente no leste de Anglia, Essex e Mercia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_SKI_INFANTRY_HEADING">
			<Text>Infantaria Ski</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_SKI_INFANTRY_TEXT">
			<Text>Estes intrépidos soldados de infantaria foram fortemente empregados pela Dinamarca contra a Suécia, durante as Guerras Napoleônicas de 1807-1814. De velocidade comparável à da cavalaria leve, estes soldados eram capazes de atravessar as montanhas e campos cobertos de neve muito mais rápido que qualquer um a pé ou a cavalo. Além de serem capazes de atravessar terrenos florestais e rochosos de forma eficiente, a Infantaria Ski também foi utilizada para puxar carroças de suprimentos ou até mesmo outros esquadrões de soldados, já que a falta de estradas e a neve profunda tornavam as viagens a cavalo muito difíceis. Seu primeiro uso registrado remonta aproximadamente ao século XIII. [NEWLINE][NEWLINE] Hoje, a Infantaria Ski ainda é usada pela Marinha Dinamarquesa para patrulhar grandes extensões do Norte e do Leste da Groenlândia, áreas que são muito resistentes para a maioria das outras formas de transporte. Na Noruega, cada soldado do exército ainda é treinado na arte do combate Ski e o evento esportivo Biathlon foi inspirado e desenvolvido a partir do seu treinamento militar e rotas de patrulha.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_BERSERKER_HELP">
			<Text>Forte unidade terrestre de infantaria da Era Medieval que é especializada em ataques pelo mar. Apenas a Dinamarca pode treiná-la. Substitui o {TXT_KEY_UNIT_LONGSWORDSMAN}, mas fica disponível antes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_BERSERKER_STRATEGY">
			<Text>O Furioso é uma das duas unidades Dinamarquesas exclusivas, substituindo o {TXT_KEY_UNIT_LONGSWORDSMAN}. Esta Unidade possui +1 de [ICON_MOVES]Movimento comparada ao {TXT_KEY_UNIT_LONGSWORDSMAN} e possui a promoção Anfíbio, que lhe permite atacar um hexágono terrestre a partir da região costeira sem penalidade. Disponível após pesquisar a tecnologia Fundição ao invés do Aço.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_SKI_INFANTRY_HELP">
			<Text>Forte unidade terrestre de infantaria da fase avançada do jogo que é especializada em operar na neve, tundra e colinas. Apenas a Dinamarca pode treiná-la. Substitui o Fuzileiro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DENMARK_SKI_INFANTRY_STRATEGY">
			<Text>A Infantaria Ski é uma das duas unidades Dinamarquesas exclusivas, substituindo o Fuzileiro. Esta unidade se move pela neve, tundra ou colinas no dobro de velocidade. Ela também possui um bônus de combate de +25% na neve, savana ou colina, se não houver selva ou floresta.</Text>
		</Row>
	</Language_en_US>
</GameData>
