<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with Programmer's Notepad 2 by Michelle Menard (Firaxis Games) -->
<!-- Babylon DLC Civilopedia Entries -->
<GameData>
	<Language_pt_BR>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TITLE">
			<Text>Babilônia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_2">
			<Text>Terreno e Clima</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_3">
			<Text>O Antigo Império Babilônico</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_4">
			<Text>Preservação de Registros e Matemática</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_5">
			<Text>Caos intermitente, com Possibilidade de Massacre</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_6">
			<Text>O Novo Império Babilônico</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_7">
			<Text>Nabucodonosor II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_8">
			<Text>A Queda da Babilônia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_HEADING_9">
			<Text>Conclusão</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        Líder: Nabucodonosor II[NEWLINE]        Unidade Exclusiva: Arqueiro Muskênum[NEWLINE]        Construção Exclusiva: Muralhas da Babilônia[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_1">
			<Text>O Império Babilônico foi, ao invés de uma ideia nova, um revigoramento do antigo Império Sumério da cidade de Ur, que também ocupou o Crescente Fértil, no que é hoje o sul do Iraque. A Babilônia foi formada a partir de um conjunto de cerca de uma dúzia de Cidades-Estado e foi nomeada para a sua capital a cidade da Babilônia. (Antes do Império, a cidade da Babilônia em si já existia desde pelo menos o século XXIV a.C.).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_2">
			<Text>A Babilônia se localizava no Crescente Fértil, região extremamente fecunda ao redor dos rios Tigre e Eufrates, estendendo-se ao Oeste para o Mediterrâneo e para baixo através do atual Israel. O Crescente Fértil não só se beneficia do solo rico e irrigação fornecidos pelos dois rios antigos, mas também está no cruzamento de três grandes continentes: África, Ásia e Europa, o que significa que possui insetos, plantas e animais de todas as três fontes. Isto dá à região uma biodiversidade inigualável em qualquer lugar do mundo. Isto também significa que os seus habitantes humanos possuíam uma enorme variedade de plantas e animais para experimentarem enquanto aprendiam como cultivar e arrebanhar animais, o que explica o porquê dos humanos terem avançado tão rapidamente nesta área.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_3">
			<Text>Originalmente uma região desorganizada, a Babilônia e sua capital começaram a crescer como um centro de cultura, comércio e religião sob o domínio de Hamurabi em 1728 a.C. Hamurabi foi o primeiro governante conhecido da Babilônia unida, bem como o seu maior legislador. O Código de Leis de Hammurabi listava especificamente os atos que eram crimes, bem como a punição para cada ato. Os cidadãos não estavam mais à mercê de juízes caprichosos ou nobres que poderiam por um capricho decidir o que era ou não ilegal. Tão compreensivo foi o Código Babilônico que pouco de suas leis ou sistema de governo mudou durante todos os 1.200 anos de existência do Império.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_4">
			<Text>Muito parecida com o Império Sumério, do qual ela era descendente, a Babilônia era uma nação de fanáticos escrivães. Começando por Hammurabi e continuando com seus sucessores até a dissolução do Império pelas mãos de Ciro e dos grandes imperadores Persas, cada transação financeira, cada veredito do tribunal, cada contrato e praticamente qualquer coisa que poderia ser escrita, o foi - em tabletes de argila. Com leis referentes a quase todos os aspectos da vida diária, uma quantidade significativa de dados foi gravada e muito disso tem sido descoberto e escavado durante a Era Moderna. Pesquisadores ainda encontraram vários dispositivos óticos, semelhantes a lentes de aumento, que foram utilizados para permitir que os escrivães escrevessem em letras pequenas, a fim de armazenar mais informações sobre cada tábua de argila.[NEWLINE][NEWLINE]Apesar de constantes mudanças de regime, a educação atingiu um nível excepcional entre os Babilônios. Realizações técnicas, como a criação do sistema matemático de base 60, "sexagesimal", são usadas até hoje. Sessenta segundos por minuto, 60 minutos por hora: o tempo moderno, é na verdade, o tempo da Babilônia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_5">
			<Text>Após a morte de Hamurabi (1750 a.C.), o Império diminuiu lentamente em poder e influência. Após um ataque Hitita que enfraqueceu a cidade, aproximadamente em 1600 a.C., foi conquistada pelos Cassitas, que surgiram do que agora são as montanhas do Irã. Os Cassitas controlaram a Babilônia por 500 anos, renomeando a cidade para Karanduniash.[NEWLINE][NEWLINE]Em 1234 o Rei Assírio Tukulti-Ninurta I temporariamente conquistou a cidade, mas os Cassitas finalmente reafirmaram a independência, dando tempo para os Elamitas saquearem a cidade em 1158. Então os Babilônios recuperaram o controle de sua cidade (possivelmente porque os Elamitas tinham roubado tudo o que qualquer invasor poderia querer). por volta de 1124 o Babilônio Nabucodonosor I saqueou a cidade Elamita de Susa, em vingança por seu ataque anterior a Babilônia. Mas em 1000 a.C., a Babilônia esteve mais uma vez sob pressão de uma Assíria ressurgente. A Babilônia permaneceu mais ou menos sob o domínio Assírio até 627 a.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_6">
			<Text>Em 627 a.C., a Babilônia se revoltou com sucesso mais uma vez contra o controle Assírio. A revolta foi liderada por um novo líder, Nabopolassar, que reinaria por cerca de vinte anos antes de passar a jogada para o seu filho mais famoso.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_7">
			<Text>O filho de Nabopolassar, Nabucodonosor II, governou a Babilônia entre 605-561 a.C. Ele se estabeleceu cedo como um líder militar, liderando um exército sob o comando de seu pai na Assíria, e depois um comando independente contra o Egito, destruindo o exército Egípcio em Carquemis e ganhando o controle Babilônio de toda a Síria.[NEWLINE][NEWLINE]Nabucodonosor investiu profundamente na cidade da Babilônia. Durante o seu reinado, proporcionou uma espécie de renascimento. Nabucodonosor esteve envolvido em uma variedade de projetos de revitalização da cidade, a reconstrução de antigos templos e edifícios, a construção de extensas fortificações, e assim por diante. Ele também criou os Jardins Suspensos da Babilônia. Os trabalhadores estrangeiros foram responsáveis por grande parte do trabalho duro e, como um benefício adicional, aumentaram drasticamente a população da cidade. Nabucodonosor morreu em 561 a.C. Para saber mais sobre Nabucodonosor II, veja a sua entrada na Civilopédia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_8">
			<Text>Os líderes pós Nabucodonosor eram homens menores, e dentro de 30 anos o poder e prestígio da Babilônia enfraqueceram muito. Diz-se que quando Ciro II da Pérsia a atacou em 539 a.C. a cidade caiu quase sem resistência, permanecendo sob controle Persa até 331 a.C., quando foi capturada por Alexandre - O Grande, e depois pela dinastia Selêucida após a morte de Alexandre. No período seguinte, a Babilônia praticamente desapareceu, reduzida a misteriosos montes e pilhas de escombros esperando arqueólogos descobrirem seus segredos. Muitos deles foram danificados ou destruídos na sequência dos ataques dos Estados Unidos e a ocupação do Iraque em 2003.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_TEXT_9">
			<Text>A Babilônia desempenhou um papel importante no desenvolvimento do Direito em todo o mundo. A criação do Código de Hammurabi das Leis e o zelo com que seus sucessores, ambos relacionados com ou sem sangue, mantiveram essas leis, demonstrado por toda a história como bem sucedida e rica poderia se tornar uma nação, seguindo um sistema organizado de governo. O resto da história da Babilônia nos lembra que nada dura para sempre, e que mesmo o maior dos impérios um dia será nada mais que a poeira debaixo das rodas do carro do próximo império. Ou das esteiras dos tanques.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_FACTOID_HEADING">
			<Text>Fatos Curiosos Babilônios</Text>
		</Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_FACTOID_TEXT">
      <Text>Antes da construção do Colosso de Rhodes, o portão Babilônio de Ishtar era considerado uma das Sete Maravilhas do Mundo Antigo. O oitavo portão para o interior da cidade da Babilônia, o Portão de Ishtar foi concebido tanto como uma entrada como um santuário à deusa Babilônica Ishtar, que representava a sexualidade, fertilidade e amor.[NEWLINE][NEWLINE]As famosas Muralhas da Babilônia também foram ao mesmo tempo consideradas uma das Sete Maravilhas do Mundo. O antigo historiador grego Heródoto registrou que esses muros que cercavam a cidade tinham mais de 300 pés de altura, 80 pés de espessura e 56 milhas de extensão, contudo seu relato é duvidoso aos olhos dos arqueólogos modernos.</Text>
    </Row>    
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_WALLS_HEADING">
			<Text>Muralhas da Babilônia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_WALLS_TEXT">
	<Text>Originalmente incluídas na lista de Antípater como uma das sete maravilhas antigas do mundo, as Muralhas da Babilônia encapsulavam a cidade e a protegia do mal, circundando a cidade por todos os lados e até abrangendo o rio Eufrates (que percorria o centro da cidade). As paredes exteriores tinham 10 milhas de comprimento, medido 25 pés de espessura e diziam que a torre tinha 320 pés acima da cidade. Muralhas menores cercavam a cidade por trás da primeira, assegurando uma linha extra de defesa se a primeira caísse. Cerca de 250 torres pontilhando o comprimento das paredes proporcionavam excelentes pontos de visão e estações de combate para os magníficos arqueiros Babilônios. As paredes eram impenetráveis por qualquer tecnologia disponível para cercos da época. Grandes portões de metal foram instalados nas extremidades do rio, (impedindo qualquer intruso debaixo d'água), e oito enormes portões foram construídos para conter qualquer tráfego a pé (o mais famoso é o Portão de Ishtar). Estas muralhas protegeram com eficácia a cidade por quase cem anos.[NEWLINE][NEWLINE]Somente após 539 a.C. uma maneira de contornar as defesas do muro foi concebida: Ciro - O Grande desencadeou um plano que desviou o Eufrates mais acima, reduzindo o nível de água de modo que qualquer um poderia atravessá-lo. Seu exército sorrateiramente passou sob os portões de metal do rio sob a cobertura da escuridão e tomou a cidade de dentro. Apesar de serem capazes de parar qualquer meio direto de assalto, as muralhas não conseguiram parar a engenhosidade de um homem determinado.[NEWLINE][NEWLINE]Grande parte das muralhas antigas ainda estão de pé, uma prova da sua força. Em 1983, Saddam Hussein começou um projeto de reconstrução no local da antiga cidade, incluindo a restauração das paredes e uma recriação do Portão de Ishtar. O projeto foi entretanto colocado em espera, mas o Iraque ainda espera continuar a restauração das Muralhas e mais uma vez fazer da Babilônia o lugar da maravilha.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_BOWMAN_HEADING">
			<Text>Arqueiro Muskênum</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_BOWMAN_TEXT">
			<Text>Nós temos uma ideia bastante exata da extraordinária unidade de tiro com arco da Babilônia, graças a um belo mosaico Assírio que os mostra marchando para batalha. Os Arqueiros Muskênum estavam vestidos com coloridas vestes acolchoadas e carregavam arcos longos de quatro pés, bem como uma aljave de flechas pendurado em suas costas. Os Arqueiros também carregavam lanças ou adagas para, sem dúvida, a defesa pessoal se as unidades inimigas chegassem perto o suficiente para o combate corpo-a-corpo.[NEWLINE][NEWLINE]Unidades separadas carregando largos escudos da altura de um homem, iam acompanhando os arqueiros, proporcionando um efeito de fortaleza móvel. Os Arqueiros Muskênum eram parte integrante da infantaria da Babilônia porque seus números eram mais fáceis de treinar e substituir do que a cavalaria, mais cara. Os Arqueiros Muskênum também ajudaram a construir a fama das Muralhas da Babilônia, ocupando posições em várias das torres que pontilhavam suas linhas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TITLES_1">
			<Text>Nabucodonosor II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_2">
			<Text>Primeiros Anos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_3">
			<Text>Após assumir o poder</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_4">
			<Text>Diplomacia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_5">
			<Text>Políticas Domésticas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_HEADING_6">
			<Text>Julgamento da História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_LIVED">
			<Text>634 - 562 a.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_NAME">
			<Text>Nabucodonosor II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_SUBTITLE">
			<Text>Líder da Babilônia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_1">
			<Text>Nabucodonosor II foi rei da Babilônia por cerca de 43 anos (605-562 a.C.). Ele é mais conhecido por suas conquistas militares e sua restauração da cidade da Babilônia. Nabucodonosor II também figura com destaque na Bíblia pela conquista de Judá e pelos deslocamentos forçados de muitos Israelitas para a Babilônia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_2">
			<Text>Nabucodonosor era o filho mais velho de Nabopolassar, o fundador do Império Caldeu, que fez muito para tornar a Babilônia uma potência imperial. Serviu com seu pai em várias campanhas militares e, em 606 a.C., comandou um exército que destruiu as forças Egípcias em Carquemis, garantindo à Babilônia o controle da Síria.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_3">
			<Text>Após a morte de seu pai em 605, Nabucodonosor voltou à Babilônia e assumiu o trono. Ele retomou a campanha pouco depois, quando conquistou uma série de pequenos estados, incluindo Judá. Continuou suas conquistas até 600 quando, possivelmente, além do limite, ele perdeu feio para um exército Egípcio. Tirando vantagem da desordem Babilônia, Judá e vários outros estados subjugados se revoltaram.[NEWLINE][NEWLINE]Nabucodonosor levou cerca de dois anos para se reagrupar e reconstruir seus exércitos, mas por volta de 598 ele estava em marcha novamente e, em 597, ocupou Jerusalém, depondo o rei Judeu Joaquim, levando-o ao cativeiro na Babilônia, juntamente com outros cidadãos importantes (muito provavelmente como reféns contra rebeliões dos judeus). Ele continuou suas campanhas expansionistas militares para o resto de seu reinado, confrontando-se mais ou menos com êxito com as outras potências no Mediterrâneo Oriental, Ásia Menor e Oriente Médio.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_4">
			<Text>Não apenas um senhor da guerra, Nabucodonosor também foi muito ativo diplomaticamente, enviando e recebendo embaixadores de reinos vizinhos. Ele é conhecido por ter enviado um embaixador para mediar um conflito entre os Medos e os Lídios, da Ásia Menor.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_5">
			<Text>Quando não estava em campanha, Nabucodonosor gastou grande parte de sua energia na reconstrução da Babilônia e melhorando suas fortificações. Ele é conhecido por ter reconstruído muitos templos, estradas pavimentadas, canais de corte e construído um fosso e muro ao redor da cidade. A ele também é creditado a construção dos Jardins Suspensos da Babilônia que, segundo a lenda, foram construídos para agradar sua esposa que estava com saudade de ver as montanhas de sua casa em Media.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_TEXT_6">
			<Text>Apesar de sua captura de Judá e do deslocamento dos Israelitas, Nabucodonosor geralmente aparece em relatos favoráveis na Bíblia. Ele é creditado por proteger profetas e cidadãos Judeus de perseguições: o profeta Jeremias aparentemente acreditava que Nabucodonosor era um instrumento de vingança, designado por Deus contra os malfeitores. Nabucodonosor II morreu na Babilônia em 562 a.C. Ele é lembrado como um líder militar de sucesso que aumentou o tamanho do seu império e que reforçou e melhorou a capital da Babilônia, e que tratava bem o seu povo. Por todas essas medidas ele ganhou seu título de "Nabucodonosor - O Grande."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_FACTOID_HEADING">
			<Text>Fatos Curiosos sobre Nabucodonosor II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEBUCHADNEZZAR_FACTOID_TEXT">
			<Text>A Tradução do nome Nabucodonosor era "Óh deus Nabu, preserve meu filho primogênito" na língua Acadiana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_BOWMAN_HELP">
			<Text>Uma das primeiras unidades de ataque a distância, esta unidade exclusiva da Babilônia substitui o Arqueiro. O Arqueiro Muskênum pode suportar melhor ataques corpo-a-corpo que o Arqueiro padrão disponível para outras civilizações.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_BOWMAN_INFO">
			<Text>O Arqueiro Muskênum é uma unidade de infantaria da Era Antiga que pode atacar inimigos de longe. Esta unidade exclusiva da Babilônia substitui o Arqueiro padrão e pode suportar melhor ataques corpo-a-corpo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_BOWMAN_STRATEGY">
			<Text>O Arqueiro Muskênum é a unidade exclusiva da Babilônia, em substituição ao Arqueiro padrão. Esta unidade é mais forte em combate do que o Arqueiro, tanto ofensivamente quanto defensivamente, permitindo sua colocação na linha de frente. A melhoria de Destreza em Combate dos Arqueiros Muskênum ajuda a amenizar qualquer preocupação de que seja rapidamente ultrapassada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_WALLS_INFO">
			<Text>As Muralhas da Babilônia aumentam a defesa e o dano de todos os ataques a distância da cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BABYLON_WALLS_STRATEGY">
			<Text>As Muralhas da Babilônia são exclusivas da Babilônia, em substituição às Muralhas normais da cidade. As Muralhas da Babilônia não só aumentam significativamente a capacidade defensiva da cidade (muito mais do que as Muralhas padrões), mas também permitem que a cidade possa causar maior dano de combate ao realizar qualquer ataque.</Text>
		</Row>
	</Language_pt_BR>
</GameData>
