<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- DLC Civilopedia Entries -->
<GameData>
	<Language_pt_BR>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TITLE">
			<Text>Incas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_2">
			<Text>Geografia e Clima</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_3">
			<Text>Primeiros Anos: O Reino de Cusco</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_4">
			<Text>Expansão Continuada</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_5">
			<Text>O Homem Branco Chega</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_HEADING_6">
			<Text>O Fim de um Império</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_STATBOX">
			<Text>[NEWLINE]        Líder: Pachacuti[NEWLINE]        Unidade Exclusiva: {TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNIT_INCAN_SLINGER}[NEWLINE]        Melhoria Exclusiva: {TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_IMPROVEMENT_TERRACE_FARM}[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_1">
			<Text>O maior Império pré-colombiano nas Américas, o Império Inca se alastrava desde o Peru até o Chile, ao longo da Cordilheira dos Andes. Este grande império teve um início humilde em um pequeno reino, mas cresceu para dominar toda a América do Sul "civilizada". Embora o império tenha durado apenas um breve século, ele fez muito para unificar o povo e a cultura de diferentes tribos que viviam no topo das montanhas. Não obstante a aniquilação quase completa dos Incas, muitos artefatos e estruturas físicas permanecem em pé, como a famosa Machu Picchu, um testamento do poder uma vez exercido pelos reis Incas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_2">
			<Text>O Império era centralizado ao longo das Cordilheiras dos Andes e abrangia áreas que hoje pertencem à Argentina, Equador, Peru, Chile, Bolívia e Colômbia. O clima e geografia eram montanhosos, mas desde o início os Incas aperfeiçoaram a arte de cultivar em terraços e viveram facilmente nas encostas. Vales férteis abrigavam-se entre os picos das montanhas, dando aos Incas muitos espaços para viverem e crescerem.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_3">
			<Text>Antes de formarem um poderoso império, os Incas surgiram do pequeno reino de Cusco, situado a Oeste do Peru. Sob a liderança de Pachacuti, o nono Sapa Inca, Cusco embarcou em uma campanha para subjugar as tribos vizinhas sob uma única bandeira. Usando tanto vitórias militares quanto táticas pacíficas de assimilação, Pachacuti e seu filho Tupac lançaram as fundações para o Império Tahuantinsuyu. O título era um nome literal do império, significando sua criação a partir de quatro províncias separadas - Chinchasuyu, no noroeste, Antisuyu, no nordeste, Contisuyu, no sudoeste e Collasuyu, no sudeste.[NEWLINE][NEWLINE]Pachacuti implantou um novo sistema de governo para manter suas conquistas em ordem. Crianças das famílias governantes eram enviadas para Cusco (a capital) e aprendiam diretamente dos Incas, tornando-se doutrinadas em sua cultura e modo de vida. Assim que se ficavam adultas, elas voltavam às suas províncias originais para ajudar a disseminar a cultura Inca.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_4">
			<Text>Após a morte de Pachacuti em 1471, seu filho Tupac Inca Yupanqui iniciou novas conquistas ao norte. Neste período, os Incas tinham apenas um rival restante ao longo da costa oeste, a tribo Chimor. Tupac rapidamente os expulsou e adicionou suas posses ao crescente Império.[NEWLINE][NEWLINE]O filho de Tupac Huayna Capac adicionou posteriormente algumas porções adicionais do atual Equador ao império, mas sua expansão rumo ao sul foi impedida na Batalha do Maule. Lá as tribos Mapuche pararam os Incas em suas trilhas. Isso não foi uma perda completa para os Incas, já que a maioria das terras daquela região era predominantemente desértica e grande parte da população permanecia nos Andes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_5">
			<Text>Em 1526, o domínio territorial dos Incas começou sua espiral descendente. O conquistador espanhol Francisco Pizarro chegou ao território Inca quando explorava ao Sul do Panamá e imediatamente peticionou à Coroa permissão para invadi-lo - ele acreditava fervorosamente que aquelas terras estavam cheias de tesouros.[NEWLINE][NEWLINE]Ele retornou com uma pequena força militar em 1532 para encontrar o Império pronto para a tomada. Os dois filhos de Huayna, Huascar e Atahualpa, estavam engajados em uma guerra civil pelo controle dos territórios e a introdução da varíola causou estrago considerável entre a população. As forças de Pizarro (168 homens, 1 canhão e 27 cavalos) não eram páreas para os Incas em números, mas sua tecnologia superior e táticas militares às guiaram à conquista.[NEWLINE][NEWLINE]O primeiro enfrentamento de Pizarro, a Batalha de Puná, ocorreu ainda naquele ano próximo à atual Guaiaquil, Equador, onde ele venceu facilmente. Um dos seus homens, Fernando de Soto, foi enviado mais ao interior do território para explorá-lo, já que Pizarro havia fundado uma nova cidade na área, Piura. De Soto encontrou o triunfante Atahualpa e retornou a Pizarro com um convite para uma reunião. Os espanhóis exigiram que os Incas aceitassem Carlos I da Espanha como seu Imperador e que se convertessem imediatamente ao Cristianismo. Talvez em razão da barreira do idioma ou fracas habilidades de comunicação em geral, Atahualpa não entendeu completamente a exata mensagem da reunião e enviou outra comunicação exigindo mais explicações. Frustrados e incomodados, ao invés de encontrar um tradutor melhor os Espanhóis atacaram o acampamento de Atahualpa e tomou o líder como refém.[NEWLINE][NEWLINE]O Rei Inca ofereceu a Pizarro uma massiva quantidade de ouro e prata por sua libertação, que foi prontamente aceita. Porém Pizarro não manteve sua parte no acordo e se recusou a libertar Atahualpa. Durante este tempo, Huascar foi assassinado e Pizarro usou isso como vantagem, alegando que Atahualpa estava por trás deste fato. Em um duvidoso julgamento feito pelos Espanhóis, Atahualpa foi sentenciado à morte em agosto de 1533.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_TEXT_6">
			<Text>Com Atahualpa e Huascar fora do jogo, os Espanhóis colocaram o irmão mais novo deles, Manco, no comando, que obedientemente cooperou com eles a princípio. Manco, uma vez que se sentiu seguro em seu comando, tentou recuperar seu Império com a captura de Cusco em 1536, mas ele não era páreo para os invasores Espanhóis. Ele e sua corte fugiram para as montanhas do Peru, onde continuaram a governar pelos 36 anos seguintes. Porém, em 1572 a última fortaleza Inca caiu, e o filho de Manco e então rei Tupac Amaru, foi executado.[NEWLINE][NEWLINE]Com toda a realeza Inca morta, os novos governantes Espanhóis brutalmente oprimiram o povo nativo e tentaram separá-los de sua cultura, religião e tradições. A cada família Inca foi exigido enviar um membro para trabalhar nas minas espanholas de ouro e prata, tendo que substituí-lo imediatamente em caso de morte, o que acontecia a cada um ou dois anos devido às péssimas condições de trabalho. A varíola continuou a se espalhar rapidamente pelo restante do Império, arrebatando entre 60% e 90% da população.  Tifo, gripe, difteria e sarampo acabaram com o resto - em 1618, quase todos os traços da cultura Inca estavam perdidos. Tudo o que resta da então gloriosa civilização Inca são conhecimentos superficiais de tribos dispersas e monumentos de pedra, relíquias de um passado distante.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_FACTOID_HEADING">
			<Text>Fatos Curiosos Incas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_FACTOID_TEXT">
			<Text>Os Incas usavam um intrincado sistema de nós em cordas tingidas para guardar informações contábeis.[NEWLINE][NEWLINE]Os Incas acreditavam que a planta da coca era sagrada e mágica, e suas folhas eram utilizadas em vários rituais religiosos.[NEWLINE][NEWLINE]O mais alto assentamento Inca permanente já encontrado até agora está localizado a incríveis 5.300 metros acima do nível do mar. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_LIVED">
			<Text>1410 - 1471 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_NAME">
			<Text>Pachacuti</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_SUBTITLE">
			<Text>Líder dos Incas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_TITLES_1">
			<Text>Sapa Inca</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_HEADING_2">
			<Text>Ascensão ao Trono</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_HEADING_3">
			<Text>Criação de um Império</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_HEADING_4">
			<Text>Julgamento da História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_TEXT_1">
			<Text>Pachacuti foi o nono governante de Cusco, que durante seu reinado expandiu o pequeno reino em um extenso Império - Tawantinsuyu. O Império Inca de Pachacuti se estendeu desde o atual Chile até o Equador, incluindo grande parte do Peru, Bolívia e norte da Argentina, e deixou as fundações para um Império Inca ainda maior que estava por vir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_TEXT_2">
			<Text>Pachacuti foi o filho do Inca Virococha, segundo na linha de sucessão após seu irmão mais velho Urco. O Reino de Cusco, neste período, era bem pequeno e continuamente ameaçado pela tribo vizinha dos Chancas. Pouco se sabe dos primeiros anos de Pachacuti, até que ele teve a chance de impressionar seu pai durante uma das invasões dos Chancas. Enquanto seu pai e irmão fugiam do campo de batalha, Pachacuti reagrupou o restante do exército e não só ganhou o dia como esmagou os Chancas tão completamente que histórias eram contadas sobre como a própria Terra se levantou e lutou por ele. Pachacuti, "O que Move a Terra", foi nomeado o novo príncipe coroado e co-governante de Cusco.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_TEXT_3">
			<Text>Em 1438, Pachacuti se tornou o único governante do reino quando seu pai morreu, e quase imediatamente ele iniciou uma série de invasões bem sucedidas aos reinos vizinhos. Seu novo império se expandiu do Equador ao Chile e se tornou um dos mais formidáveis reinos na América do Sul.[NEWLINE][NEWLINE]Enquanto muitos domínios eram adquiridos pela conquista, Pachacuti também empregou táticas não muito éticas para conseguir novos territórios. Primeiro, ele enviava espiões às áreas lhe interessavam, ganhando conhecimento sobre o poderio militar e as riquezas. Se ficasse curioso, ele convidava os líderes das terras para se submeterem pacificamente, exaltando as virtudes de se viver sob o domínio Inca. Muitos aceitavam (talvez por não desejarem o mesmo destino dos Chancas) e enviavam suas crianças para viver em Cusco, onde eram educadas sob leis Incas. Eles eram então doutrinados e casados com a nobreza Inca antes de voltarem às suas terras originais, assegurando a expansão e continuidade da paz no Império.[NEWLINE][NEWLINE]Para manter suas novas terras em ordem, ele estabeleceu quatro províncias, cada uma controlada por um governante local que cuidava dos problemas cotidianos. Ele também criou ramos separados do poder para os religiosos e para os militares, formando um dos primeiros sistemas de freios e contrapesos. A própria Cusco foi reconstruída para servir como a Capital Imperial e cada província possuía seu próprio setor dedicado na cidade. Durante este tempo ele também construiu a famosa Machu Picchu, considerada hoje uma montanha construída para seu uso pessoal.[NEWLINE][NEWLINE]Após sua morte em 1471, o filho mais novo de Pachacuti, Tupac, se tornou o próximo Imperador Inca, superando o filho mais velho Amaru que não era um guerreiro como seu pai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_TEXT_4">
			<Text>Pachacuti é visto no Peru como um herói nacional e muitos dos monumentos que ele construiu pelo Império ainda permanecem de pé. Apesar de ele ter sido muito conhecido por suas habilidades políticas e militares, ele não era um governante dos mais benevolentes. Para assegurar a continuidade do seu Império, ele desalojou centenas de milhares de pessoas, realocando-as no Império conforme achava necessário. A despeito de qualquer falha, Pachacuti começou a maior era de conquistas dos Incas, expandindo seu império até conquistar quase tudo território habitável conhecido América do Sul.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_FACTOID_HEADING">
			<Text>Fatos Curiosos sobre Pachacuti</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PACHACUTI_FACTOID_TEXT">
			<Text>Durante a eleição presidencial de 2000 no Peru, o candidato Alejandro Toledo foi apelidado Pachacuti.[NEWLINE][NEWLINE]Às vezes Pachacuti é citado como o Napoleão dos Andes, um testamento das suas proezas militares.[NEWLINE][NEWLINE]Pachacuti foi um poeta e autor dos Hinos Sagrados de Situa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_SLINGER_HEADING">
			<Text>{TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNIT_INCAN_SLINGER[2]}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_SLINGER_TEXT">
			<Text>Os guerreiros Incas eram renomados {TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNIT_INCAN_SLINGER[2]}. Seus projéteis preferidos eram pedras arredondadas. Apesar das fundas não possuírem um grande alcance ou o poder de um arco e flecha, fundas são armas notavelmente pequenas e leves, permitindo que a infantaria possa facilmente carregá-las sem se tornar sobrecarregada. E, como está escrito no Velho Testamento, um fundbulário bem treinado pode abater até mesmo o maior oponente apenas com uma única pedra...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_SLINGER_HELP">
			<Text>Sendo uma das primeiras unidades de ataque à distância, esta unidade Inca exclusiva substitui o {TXT_KEY_UNIT_ARCHER}. O {TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNIT_INCAN_SLINGER} não é mais poderoso que um {TXT_KEY_UNIT_ARCHER} e é até mais frágil se submetido a um ataque corpo a corpo. Entretanto ele possui uma promoção que lhe dá uma boa chance de recuar antes que um ataque corpo a corpo inimigo possa ocorrer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INCA_SLINGER_STRATEGY">
			<Text>O {TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNIT_INCAN_SLINGER} é uma unidade de artilharia da Era Antiga que pode acertar alvos à distância. Esta unidade Inca exclusiva pode recuar ante a maioria dos ataques corpo a corpo: use isso para atormentar seus inimigos. Porém, o {TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNIT_INCAN_SLINGER} pode ser facilmente derrotado se o inimigo o encurralar contra obstruções ou o perseguir com unidades rápidas.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_IMPROVEMENTS_TERRACE_FARM_HELP">
			<Text>A {TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_IMPROVEMENT_TERRACE_FARM} só pode ser construída em colinas e não precisa de uma fonte de água fresca. Se for construída próximo a uma montanha, ela fornecerá alimento adicional.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_IMPROVEMENTS_TERRACE_FARM_TEXT">
			<Text>A agricultura em terraços se desenvolveu em áreas montanhosas simultaneamente ao redor do mundo, incluindo Bali, Filipinas, China e Peru. Estes campos estreitos em forma de degraus são cortados nos lados das colinas e montanhas, impedindo que a água utilizada para irrigação escorra e fornecendo espaço para terras aráveis, onde antes era impossível conseguir isso. Os Incas em particular foram mestres na agricultura em terraços, construindo grandes muros de pedra para segurar seus terraços no lugar. Após construir os terraços, os Incas criavam sistemas de canais e aquedutos para fornecer às fazendas água corrente, aumentando a fertilidade da terra. As antigas técnicas Incas nesta área eram tão bem sucedidas que os fazendeiros Peruanos modernos ainda as empregam em suas terras hoje.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILD_TERRACE_FARM">
			<Text>Construir [LINK=IMPROVEMENT_TERRACE_FARM]{TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_IMPROVEMENT_TERRACE_FARM}[\LINK]</Text>
		</Row>
	</Language_pt_BR>
</GameData>
