<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization V -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2010 -->
<!-- -->
<!-- Game Text Objects -->
<GameData>
	<Language_pt_BR>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STATUE_ZEUS">
			<Text>Estátua de Zeus|Estátuas de Zeus</Text>
			<Gender>feminine|feminine</Gender>
			<Plurality>1|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TEMPLE_ARTEMIS">
			<Text>Templo de Artemis|Templos de Artemis</Text>
			<Gender>masculine|masculine</Gender>
			<Plurality>1|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MAUSOLEUM_HALICARNASSUS">
			<Text>Mausoléu de Halicarnasso|Mausoléus de Halicarnasso</Text>
			<Gender>masculine|masculine</Gender>
			<Plurality>1|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_STATUE_ZEUS_HELP">
			<Text>Todas as unidades ganham +15% de [ICON_STRENGTH]Força de Combate quando atacam cidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEMPLE_ARTEMIS_HELP">
			<Text>+10% de [ICON_FOOD]Crescimento em todas as cidades. +15% de [ICON_PRODUCTION]Produção quando estiver construindo unidades de ataque a distância.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MAUSOLEUM_HALICARNASSUS_HELP">
			<Text>Ganhe 100 de [ICON_GOLD]Ouro sempre que uma Grande Personalidade for consumida. Cada fonte de [ICON_RES_MARBLE]Mármore ou [ICON_RES_STONE]Pedra explorada pela cidade produz +2 de [ICON_GOLD]Ouro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_STATUE_ZEUS_DESC">
			<Text>Com mais de 12 metros de altura, a Estátua de Zeus, encontrada no Templo de Zeus em Olímpia, Grécia, foi outra das Sete Maravilhas do Mundo Antigo. Conhecida por ter sido construída pelo escultor grego Fídias, em 440 a.C., mesmo com Zeus sentado em um trono de ouro, a enorme estátua mal podia ser contida pelo próprio templo. Imagina-se que a estátua tenha sido destruída o mais tardar em 425 d.C., quando o templo de Zeus foi queimado. Se a estátua ainda estava presente naquele momento, é assunto de muito debate.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEMPLE_ARTEMIS_DESC">
			<Text>O Templo de Artemis, um templo Grego construído pela primeira vez em 880 a.C., foi dedicado à deusa Artemis que representava a natureza, a caça e a lua. Originalmente construído na cidade de Éfeso, diz-se que o templo foi destruído e reconstruído nada menos que sete vezes, vítima de catástrofes naturais e provocadas pelo homem. Considerado uma das Sete Maravilhas do Mundo Antigo, o local foi redescoberto por arqueólogos Britânicos no final de 1800 e hoje é marcado por uma única coluna feita de restos escavados encontrados no local.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MAUSOLEUM_HALICARNASSUS_DESC">
			<Text>O Mausoléu de Halicarnasso foi construído no século 350 a.C. como um túmulo para Mausolo, o governante de Caria (uma área da moderna Turquia). Diz-se ter sido projetado e construído pelos maiores escultores e artesãos da época. O templo era conhecido por seus minuciosos relevos esculturais e escala impressionante, elevando-se cerca de 47 metros de altura. Destruído por uma série de terremotos que atingiu a região durante o primeiro milênio d.C., porções do túmulo foram escavadas pelos arqueólogos Britânicos em meados do século XIX. Uma das Sete Maravilhas do Mundo Antigo, o termo "Mausoléu", como é usado hoje, traça suas origens a esse túmulo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_STATUE_ZEUS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Ele falou, o filho de Cronos, e inclinou sua cabeça com as sobrancelhas negras, e os cabelos imortalmente ungidos do grande deus ondularam sobre sua fronte e todo o Olimpo tremeu."[NEWLINE][TAB][TAB] - A Ilíada[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEMPLE_ARTEMIS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Não é tanto pela sua beleza que a floresta faz um clamor aos corações dos homens, mas sim por algo sutil, a qualidade do ar que emana de árvores antigas, que tão maravilhosamente muda e renova um espírito cansado."[NEWLINE][TAB][TAB] - Robert Louis Stevenson[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MAUSOLEUM_HALICARNASSUS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Toda a terra é a tumba de homens heroicos e à sua história não é dada nenhuma pedra sobre o seu barro, mas permanece em todos os lugares sem símbolo visível, tecendo a essência da vida de outros homens."[NEWLINE][TAB][TAB] - Péricles[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_STATUE_ZEUS">
			<Text>Estátua de Zeus</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>			
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_STATUE_ZEUS_HELP">
			<Text>+15% de [ICON_STRENGTH]Força de Combate quando estiver atacando cidades.</Text>
		</Row>
	</Language_pt_BR>
</GameData>