<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<!--Sid Meier's Civilization V -->
<!--Copyright Firaxis Games 2010 -->
<GameData>
	<Language_pt_BR>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_TROY">
			<Text>Troia</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>									
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_TROY_ADJ">
			<Text>Troiano|Troiana|Troianos|Troianas</Text>
			<Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|2|2</Plurality>									
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_TROY_DESC">
			<Text>A lendária cidade de Troia, que presumem ter atingido seu auge no terceiro e segundo milênio a.C., era um próspero centro de comércio no Mar Egeu. Retratada predominantemente no poema épico de Homero a "Ilíada", imaginou-se por muito tempo que a cidade fosse puramente mitológica. No entanto, descobertas arqueológicas no século XIX relevaram restos na Turquia moderna, que acreditam ter sido a cidade de Troia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_KNOSSOS">
			<Text>Cnossos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_KNOSSOS_ADJ">
			<Text>Cnosso|Cnossa|Cnossos|Cnossas</Text>
			<Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|2|2</Plurality>			
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_KNOSSOS_DESC">
			<Text>O assentamento de Cnossos, encontrado na ilha Grega de Creta, foi a casa dos Minoicos, uma civilização da Idade do Bronze. Influenciando a sociedade Grega durante o segundo milênio a.C., dizem que os Minoicos de Cnossos eram habilidosos artesãos que frequentemente negociavam com os Egípcios.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_BYBLOS">
			<Text>Biblos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_BYBLOS_ADJ">
			<Text>Biblense|Blibense|Blibenses|Blibenses</Text>
			<Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|2|2</Plurality>			
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_BYBLOS_DESC">
			<Text>Uma das mais antigas cidades do mundo, o assentamento Fenício de Biblos, localizado no atual Líbano, foi fundado em algum ponto do quinto milênio a.C. Originalmente conhecido como Gebal, o nome "Biblos" (do Grego "Bublos", pelo papiro) foi dado pelos Gregos em razão da cidade servir como principal importadora dos papiros Egípcios.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_UGARIT">
			<Text>Ugarit</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_UGARIT_ADJ">
			<Text>Ugarítico|Ugarítica|Ugaríticos|Ugaríticas</Text>
			<Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_UGARIT_DESC">
			<Text>A antiga cidade de Ugarit, localizada ao sudeste do Mar Mediterrâneo, é encontrada nos dias de hoje na moderna Síria. Fundada por volta do sexto milênio a.C., Ugarit se desenvolveu como uma cidade portuária de sucesso, negociando com os Egípcios e Gregos durante seu auge, no final do segundo milênio.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_KYRENE">
			<Text>Cirene</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_KYRENE_ADJ">
			<Text>Cirenaico|Cirenaica|Cirenaicos|Cirenaicas</Text>
			<Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|2|2</Plurality>			
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_KYRENE_DESC">
			<Text>A antiga colônia Grega de Cirene, encontrada na atual Líbia, foi fundada em 630 a.C. pelos colonizadores Gregos da ilha de Santorini. Tornando-se o centro comercial na região, Cirene foi o eixo para várias rotas comerciais que conectavam as outras colônias Gregas da região.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_STOBI">
			<Text>Stobi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_STOBI_ADJ">
			<Text>Stobiano|Stobiana|Stobianos|Stobianas</Text>
			<Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|2|2</Plurality>			
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_STOBI_DESC">
			<Text>A antiga cidade de Stobi foi, por certa vez, a capital Romana da província da "Macedonia Salutaris", a atual Macedônia. Um estratégico ponto central de comércio nos rios Crna e Axios, Stobi foi destruída por um terremoto, em 518 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_SEUTHOPOLIS">
			<Text>Seutópolis</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_SEUTHOPOLIS_ADJ">
			<Text>Seutopolitano|Seutopolitana|Seutopolitanos|Seutopolitanas</Text>
			<Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|2|2</Plurality>			
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_SEUTHOPOLIS_DESC">
			<Text>Fundada no quarto século a.C. pelo rei Trácio Seutes III, a cidade de Seutópolis serviu como a capital do reino Odrísio, antes que fosse saqueado pelos Celtas, em 281 a.C. As ruínas de Seutópolis são encontradas na atual Bulgária.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_ENKOMI">
			<Text>Enkomi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_ENKOMI_ADJ">
			<Text>Enkomiano|Enkomiana|Enkomianos|Enkomianas</Text>
			<Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_ENKOMI_DESC">
			<Text>A cidade de Enkomi serviu como um importante centro de comércio de cobre, durante o segundo milênio a.C. Situada na ilha de Chipre, Enkomi prosperou até o 1050 a.C., quando foi severamente danificada por um terremoto e, então, abandonada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_ELAM">
			<Text>Elam</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_ELAM_ADJ">
			<Text>Elamita|Elamita|Elamitas|Elamitas</Text>
			<Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|2|2</Plurality>			
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_ELAM_DESC">
			<Text>Elam, encontrada no atual Irã, foi um vasto território que englobava várias províncias do Irã, bem como porções do Iraque. Existindo por vários milhares de anos, começando no terceiro milênio a.C., Elam sucumbiu a revoltas internas e conflitos externos até quase a total destruição no primeiro século d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_NAKHCHIVAN">
			<Text>Naquichevão</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_NAKHCHIVAN_ADJ">
			<Text>Naquichevano|Naquichevana|Naquichevanos|Naquichevanas</Text>
			<Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_NAKHCHIVAN_DESC">
			<Text>Englobando territórios na Armênia, Irã e Turquia, diz-se que a região sem litoral do Naquichevão foi colonizada há mais de 5000 anos. Por toda sua história a região seria envolvida em numerosas campanhas militares com os impérios Persas e os Macedônios. O Naquichevão ainda existe nos dias de hoje, como a região da República do Azerbaijão.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_WASHUKANNI">
			<Text>Washukanni</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_WASHUKANNI_ADJ">
			<Text>Washukanni|Washukanni|Washukannis|Washukannis</Text>
			<Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_WASHUKANNI_DESC">
			<Text>A cidade de Washukanni serviu como a capital do reino Hurrita do povo Mitanni durante o segundo milênio a.C. Embora sua exata localização seja desconhecida nos dias atuais, diz-se ter existido ao longo das barragens do Rio Khabur.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_SHARUHEN">
			<Text>Sharuhen</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_SHARUHEN_ADJ">
			<Text>Sharuhense|Sharuhense|Sharuhenses|Sharuhenses</Text>
			<Gender>masculine|feminine|masculine|feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SCENARIO_CITYSTATE_SHARUHEN_DESC">
			<Text>A antiga cidade de Sharuhen, encontrada no Deserto Negev ao sul de Israel, foi certa vez o refúgio para o povo Hicso, que foram expulsos do Egito, no século XVI a.C. O assentamento foi depois destruído pelo Faraó Egípcio Ahmose I.</Text>
		</Row>
	</Language_pt_BR>
</GameData>